[{"id":"HE 31\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi Opetushallituksesta annetun lain ja Kansallisen koulutuksen arviointikeskuksesta annetun lain muuttamisesta","created":"2017-04-06 14:01:42","keywords":[{"word":"ylioppilastutkintolautakunta","tfidf":0.5374554625},{"word":"arviointikeskus","tfidf":0.515307699},{"word":"erillisyksikk\u00f6","tfidf":0.2919524166},{"word":"opetushallitus","tfidf":0.2601546053},{"word":"koulutus","tfidf":0.2082823757},{"word":"virasto","tfidf":0.201325447},{"word":"kanslia","tfidf":0.1552069473},{"word":"arviointineuvosto","tfidf":0.1238782434},{"word":"ylioppilastutkinto","tfidf":0.1209123416},{"word":"kansallinen","tfidf":0.1155665455},{"word":"korkeakoulu","tfidf":0.0879179899},{"word":"opetus","tfidf":0.0839184539},{"word":"kulttuuriministeri\u00f6","tfidf":0.0805304253},{"word":"arviointijaosto","tfidf":0.0742982123},{"word":"arviointitoiminta","tfidf":0.0726530003},{"word":"kirjanpitoyksikk\u00f6","tfidf":0.071908358},{"word":"teht\u00e4v\u00e4","tfidf":0.0603028675},{"word":"riippumattomuus","tfidf":0.059714818},{"word":"tukipalvelu","tfidf":0.0576177876},{"word":"henkil\u00f6st\u00f6","tfidf":0.0564319659}],"Votes":[{"vote_id":38941,"date":"2017-05-31 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":42,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":5}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":102,"against":0,"empty":0,"away":20}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":62,"empty":0,"away":15}}]}]},{"id":"HE 39\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi ammatillisesta koulutuksesta ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi","created":"2017-04-24 15:17:25","keywords":[{"word":"koulutus","tfidf":0.523062863},{"word":"ammatillinen","tfidf":0.3454367109},{"word":"tutkinto","tfidf":0.3425705002},{"word":"j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4","tfidf":0.3382034272},{"word":"opiskelija","tfidf":0.3149340503},{"word":"j\u00e4rjest\u00e4mislupa","tfidf":0.1570406126},{"word":"osata","tfidf":0.1490841136},{"word":"peruskoulutus","tfidf":0.1192763223},{"word":"oppisopimuskoulutus","tfidf":0.1141731355},{"word":"osa","tfidf":0.1033671821},{"word":"perustutkinto","tfidf":0.0984962253},{"word":"valmentava","tfidf":0.0936465297},{"word":"laki","tfidf":0.0799361174},{"word":"tutkinta","tfidf":0.0790031945},{"word":"koulutussopimus","tfidf":0.0776259638},{"word":"ty\u00f6voimakoulutus","tfidf":0.0771082137},{"word":"n\u00e4ytt\u00f6tutkinto","tfidf":0.0734348349},{"word":"osaamispiste","tfidf":0.0703641461},{"word":"opetus","tfidf":0.0693627268},{"word":"momentti","tfidf":0.0668211516}],"Votes":[{"vote_id":39061,"date":"2017-06-30 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":44,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Uusi vaihtoehto eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Eduskuntaryhm\u00e4 Ruoho","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":94,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":18,"against":57,"empty":0,"away":20}}]},{"vote_id":39063,"date":"2017-06-30 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Uusi vaihtoehto eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Eduskuntaryhm\u00e4 Ruoho","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":93,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":14,"against":61,"empty":0,"away":20}}]},{"vote_id":39065,"date":"2017-06-30 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Uusi vaihtoehto eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Eduskuntaryhm\u00e4 Ruoho","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":93,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":14,"against":61,"empty":0,"away":20}}]},{"vote_id":39067,"date":"2017-06-30 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":42,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Uusi vaihtoehto eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":5,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Eduskuntaryhm\u00e4 Ruoho","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":92,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":18,"against":57,"empty":0,"away":20}}]},{"vote_id":39069,"date":"2017-06-30 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Uusi vaihtoehto eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Eduskuntaryhm\u00e4 Ruoho","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":92,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":14,"against":59,"empty":0,"away":22}}]},{"vote_id":39071,"date":"2017-06-30 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Uusi vaihtoehto eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":12,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Eduskuntaryhm\u00e4 Ruoho","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":93,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":2,"against":73,"empty":0,"away":20}}]},{"vote_id":39073,"date":"2017-06-30 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Uusi vaihtoehto eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":5,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Eduskuntaryhm\u00e4 Ruoho","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":92,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":18,"against":57,"empty":0,"away":20}}]},{"vote_id":39075,"date":"2017-06-30 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Uusi vaihtoehto eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":2,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Eduskuntaryhm\u00e4 Ruoho","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":93,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":21,"against":54,"empty":0,"away":20}}]},{"vote_id":39077,"date":"2017-06-30 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Uusi vaihtoehto eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":4,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Eduskuntaryhm\u00e4 Ruoho","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":93,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":22,"against":52,"empty":0,"away":21}}]}]},{"id":"HE 43\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle er\u00e4iden ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4 koskevien hallintoasioiden muutoksenhakus\u00e4\u00e4nn\u00f6sten tarkistamiseksi","created":"2017-04-27 14:47:00","keywords":[{"word":"valituslupaj\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.3902133224},{"word":"ymp\u00e4rist\u00f6nsuojelulaki","tfidf":0.3228460694},{"word":"vesilaki","tfidf":0.2564570899},{"word":"p\u00e4\u00e4t\u00f6s","tfidf":0.2455101214},{"word":"valituslupa","tfidf":0.2394209107},{"word":"hallintolaink\u00e4ytt\u00f6laki","tfidf":0.1735421458},{"word":"valittaa","tfidf":0.1659449259},{"word":"korkea","tfidf":0.1635725274},{"word":"p\u00e4\u00e4tt\u00f6","tfidf":0.1601585219},{"word":"rakennuslaki","tfidf":0.1591016697},{"word":"maank\u00e4ytt\u00f6","tfidf":0.1491134929},{"word":"vaasa","tfidf":0.1440419702},{"word":"muutoksenhaku","tfidf":0.1371925127},{"word":"valituslupas\u00e4\u00e4ntely","tfidf":0.1238993047},{"word":"hakea","tfidf":0.113517225},{"word":"valitus","tfidf":0.1104893776},{"word":"momentti","tfidf":0.1034616242},{"word":"kunta","tfidf":0.0995600882},{"word":"asianosainen","tfidf":0.0922056602},{"word":"ymp\u00e4rist\u00f6asia","tfidf":0.0912594556}],"Votes":[{"vote_id":39275,"date":"2017-12-08 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":48,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":99,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":25,"against":57,"empty":0,"away":12}}]}]},{"id":"HE 176\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle yritt\u00e4j\u00e4v\u00e4hennyst\u00e4 koskevaksi lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ksi","created":"2016-10-06 14:09:43","keywords":[{"word":"p\u00e4\u00e4omatulo","tfidf":0.4129972938},{"word":"mets\u00e4talous","tfidf":0.3439624062},{"word":"verotus","tfidf":0.2713710172},{"word":"verovuosi","tfidf":0.2203650701},{"word":"yritt\u00e4j\u00e4v\u00e4hennys","tfidf":0.2109928885},{"word":"tappio","tfidf":0.1944700636},{"word":"maatalous","tfidf":0.1871209421},{"word":"v\u00e4hennys","tfidf":0.1727196418},{"word":"tulo","tfidf":0.1510831135},{"word":"tuloverolaki","tfidf":0.1446702161},{"word":"ansiotulo","tfidf":0.1392581673},{"word":"prosentti","tfidf":0.1379348396},{"word":"nettovarallisuus","tfidf":0.136271123},{"word":"tulos","tfidf":0.1122568529},{"word":"porotalous","tfidf":0.1068241232},{"word":"mets\u00e4v\u00e4hennys","tfidf":0.1054271751},{"word":"yhteismets\u00e4","tfidf":0.1048739644},{"word":"verovelvollinen","tfidf":0.1021988362},{"word":"veronalainen","tfidf":0.0967531045},{"word":"verotettava","tfidf":0.0955451128}],"Votes":[{"vote_id":37591,"date":"2016-12-09 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":40,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":1,"empty":1,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":5}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":3,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":97,"against":0,"empty":0,"away":25}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":21,"against":41,"empty":1,"away":14}}]},{"vote_id":37593,"date":"2016-12-09 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":40,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":27,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":4}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":4,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":97,"against":0,"empty":0,"away":25}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":10,"against":54,"empty":0,"away":13}}]},{"vote_id":37595,"date":"2016-12-09 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":40,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":11,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":5}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":2,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":96,"against":0,"empty":0,"away":26}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":13,"against":50,"empty":0,"away":14}}]},{"vote_id":37597,"date":"2016-12-09 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":40,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":5}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":98,"against":0,"empty":0,"away":24}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":14,"against":49,"empty":0,"away":14}}]},{"vote_id":37599,"date":"2016-12-09 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":40,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":4}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":98,"against":0,"empty":0,"away":24}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":14,"against":50,"empty":0,"away":13}}]}]},{"id":"HE 73\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi yliopistolain ja ammattikorkeakoululain muuttamisesta sek\u00e4 laiksi yliopistolain muuttamisesta annetun lain voimaanpanosta","created":"2017-06-08 14:20:08","keywords":[{"word":"yliopisto","tfidf":0.5453594231},{"word":"korkeakoulu","tfidf":0.5106816485},{"word":"ammattikorkeakoulu","tfidf":0.3094000672},{"word":"opetus","tfidf":0.2831668823},{"word":"tampere","tfidf":0.2620976777},{"word":"opiskelija","tfidf":0.2113187872},{"word":"koulutusvastuu","tfidf":0.1083778963},{"word":"teknillinen","tfidf":0.0848532542},{"word":"koulutus","tfidf":0.0802214104},{"word":"yliopistolaki","tfidf":0.074498024},{"word":"opetusyhteisty\u00f6","tfidf":0.0744492488},{"word":"yhdistyv\u00e4","tfidf":0.0680346842},{"word":"tutkinto","tfidf":0.065043892},{"word":"opinto","tfidf":0.0625443093},{"word":"ammattikorkeakoululaki","tfidf":0.061438939},{"word":"yliopistoyhteis\u00f6","tfidf":0.0603642558},{"word":"s\u00e4\u00e4ti\u00f6yliopisto","tfidf":0.0588622055},{"word":"ylioppilaskunta","tfidf":0.0569326066},{"word":"tutkimus","tfidf":0.0565330004},{"word":"opiskeluoikeus","tfidf":0.0556482569}],"Votes":[{"vote_id":39325,"date":"2017-12-12 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":2,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":95,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":28,"against":60,"empty":0,"away":6}}]},{"vote_id":39327,"date":"2017-12-12 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":4,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":95,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":11,"against":77,"empty":0,"away":6}}]}]},{"id":"HE 80\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi kolmansien maiden kansalaisten maahantulon ja\noleskelun edellytyksist\u00e4 kausity\u00f6ntekij\u00f6in\u00e4 ty\u00f6skentely\u00e4 varten sek\u00e4 kolmansien maiden\nkansalaisten maahantulon ja oleskelun edellytyksist\u00e4 yrityksen sis\u00e4isen siirron yhteydess\u00e4 ja\ner\u00e4iksi niihin liittyviksi laeiksi","created":"2017-06-28 13:06:13","keywords":[{"word":"kausity\u00f6ntekij\u00e4","tfidf":0.4818789497},{"word":"kausity\u00f6","tfidf":0.3486936907},{"word":"oleskelulupa","tfidf":0.2560711865},{"word":"direktiivi","tfidf":0.2149946776},{"word":"ulkomaalaislaki","tfidf":0.1909138481},{"word":"ty\u00f6ntekij\u00e4","tfidf":0.1668049523},{"word":"ty\u00f6nantaja","tfidf":0.1635114707},{"word":"j\u00e4senvaltio","tfidf":0.1613805181},{"word":"lupa","tfidf":0.1580160079},{"word":"oleskelu","tfidf":0.131070103},{"word":"viisumi","tfidf":0.1265100665},{"word":"suomi","tfidf":0.1124161115},{"word":"maa","tfidf":0.1113525725},{"word":"maahantulo","tfidf":0.1096311103},{"word":"ty\u00f6suojeluviranomainen","tfidf":0.1038719839},{"word":"my\u00f6nt\u00e4\u00e4","tfidf":0.092505215},{"word":"yhdenvertainen","tfidf":0.091844885},{"word":"kausity\u00f6direktiivi","tfidf":0.0900774023},{"word":"s\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4","tfidf":0.0889339806},{"word":"maahanmuuttovirasto","tfidf":0.0871964717}],"Votes":[{"vote_id":39103,"date":"2017-11-22 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":16,"empty":0,"away":0}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":98,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":63,"against":16,"empty":0,"away":15}}]}]},{"id":"HE 105\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi ty\u00f6sopimuslain, merity\u00f6sopimuslain sek\u00e4 julkisesta\nty\u00f6voima- ja yrityspalvelusta annetun lain muuttamisesta","created":"2016-06-16 15:31:50","keywords":[{"word":"ty\u00f6sopimus","tfidf":0.4540238595},{"word":"m\u00e4\u00e4r\u00e4aikainen","tfidf":0.3585442776},{"word":"ty\u00f6ntekij\u00e4","tfidf":0.3110505968},{"word":"koeajaa","tfidf":0.3014167457},{"word":"koeaika","tfidf":0.2973871392},{"word":"ty\u00f6nantaja","tfidf":0.272534391},{"word":"pitk\u00e4aikaisty\u00f6t\u00f6n","tfidf":0.2510065909},{"word":"ty\u00f6suhde","tfidf":0.1557626869},{"word":"ty\u00f6","tfidf":0.1257586796},{"word":"perhevapaa","tfidf":0.0998875688},{"word":"ty\u00f6nhakija","tfidf":0.0955700816},{"word":"ty\u00f6llist\u00e4miskynnys","tfidf":0.0948067129},{"word":"sopimus","tfidf":0.0838848906},{"word":"ty\u00f6sopimuslaki","tfidf":0.081323427},{"word":"elinkeinotoimisto","tfidf":0.0776502119},{"word":"kuukausi","tfidf":0.0755954484},{"word":"koeaikapurku","tfidf":0.0732583103},{"word":"m\u00e4\u00e4r\u00e4aikaisuus","tfidf":0.0666524809},{"word":"irtisanottu","tfidf":0.0661398598},{"word":"perusteltu","tfidf":0.0657324279}],"Votes":[{"vote_id":37477,"date":"2016-11-30 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":102,"against":0,"empty":0,"away":20}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":14,"against":56,"empty":0,"away":7}}]},{"vote_id":37479,"date":"2016-11-30 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":104,"against":0,"empty":0,"away":18}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":70,"empty":0,"away":7}}]},{"vote_id":37481,"date":"2016-11-30 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":42,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":103,"against":0,"empty":0,"away":19}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":70,"empty":0,"away":7}}]}]},{"id":"HE 198\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi Suomen perustuslain 10 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2018-03-27 15:11:26","keywords":[{"word":"luottamuksellinen","tfidf":0.3557786447},{"word":"salaisuus","tfidf":0.352558401},{"word":"viesti\u00e4","tfidf":0.3425067602},{"word":"tiedustelutoiminta","tfidf":0.2347658108},{"word":"suoja","tfidf":0.2017545836},{"word":"perustuslaki","tfidf":0.1885954135},{"word":"turvallisuus","tfidf":0.1554571106},{"word":"rikos","tfidf":0.1382934546},{"word":"viestint\u00e4","tfidf":0.1253499189},{"word":"toiminta","tfidf":0.1188255673},{"word":"tiedonhankinta","tfidf":0.1161748042},{"word":"salainen","tfidf":0.1152005763},{"word":"laki","tfidf":0.1103730901},{"word":"uhka","tfidf":0.1074117959},{"word":"sotilaallinen","tfidf":0.1026030704},{"word":"tuomio","tfidf":0.0983618465},{"word":"tiedonhankintakeino","tfidf":0.0981747936},{"word":"perusoikeus","tfidf":0.0897551516},{"word":"rajoitus","tfidf":0.088449752},{"word":"rajoittaa","tfidf":0.0879253923}],"Votes":[{"vote_id":41433,"date":"2018-10-02 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":47,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":37,"empty":0,"away":0}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":35,"empty":0,"away":0}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":9,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":99,"empty":0,"away":4}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":13,"against":79,"empty":0,"away":4}}]}]},{"id":"HE 178\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle sakon muuntorangaistuksen m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4mist\u00e4 koskevan s\u00e4\u00e4ntelyn muuttamiseksi","created":"2018-10-11 16:21:02","keywords":[{"word":"muuntorangaistus","tfidf":0.6079038658},{"word":"sakko","tfidf":0.5367443246},{"word":"sakotettu","tfidf":0.2087611477},{"word":"muuntaa","tfidf":0.1627110692},{"word":"vankeus","tfidf":0.1575437792},{"word":"tuomittu","tfidf":0.1359616277},{"word":"sakkorikos","tfidf":0.1299786082},{"word":"p\u00e4iv\u00e4sakko","tfidf":0.1245704643},{"word":"muuntorangaistusj\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.1175996932},{"word":"sakkorangaistus","tfidf":0.1136125093},{"word":"rikos","tfidf":0.0950471683},{"word":"rikesakko","tfidf":0.0906190228},{"word":"sakkopalvelu","tfidf":0.0822850145},{"word":"sakkomenettely","tfidf":0.0811257601},{"word":"tuomioistuin","tfidf":0.0785322404},{"word":"muuntokielto","tfidf":0.07542793},{"word":"poliisi","tfidf":0.0673757348},{"word":"rangaistusm\u00e4\u00e4r\u00e4ysmenettely","tfidf":0.0639127563},{"word":"vanki","tfidf":0.059040188},{"word":"n\u00e4pistys","tfidf":0.0573661172}],"Votes":[{"vote_id":43491,"date":"2019-02-12 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":95,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":59,"against":22,"empty":0,"away":16}}]}]},{"id":"HE 179\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi ampuma-aselain, vapaaehtoisesta maanpuolustuksesta\nannetun lain sek\u00e4 asevelvollisuuslain 97 a \u00a7:n muuttamisesta ","created":"2018-10-11 16:24:29","keywords":[{"word":"ase","tfidf":0.3910912498},{"word":"aseala","tfidf":0.3537675829},{"word":"asedirektiivi","tfidf":0.3373688082},{"word":"aselupa","tfidf":0.2775360059},{"word":"latauslaite","tfidf":0.2236261342},{"word":"patruuna","tfidf":0.1908130143},{"word":"elinkeinolupa","tfidf":0.1888984076},{"word":"maanpuolustuskoulutusyhdistys","tfidf":0.1772434572},{"word":"ampumakoulutus","tfidf":0.1536310293},{"word":"lupa","tfidf":0.1475958998},{"word":"kertatuliase","tfidf":0.1463822952},{"word":"vaarallinen","tfidf":0.1448465258},{"word":"itselataava","tfidf":0.1322162666},{"word":"ammunta","tfidf":0.1254847396},{"word":"osa","tfidf":0.1205219666},{"word":"hallussapito","tfidf":0.108997543},{"word":"momentti","tfidf":0.1078049818},{"word":"vastuuhenkil\u00f6","tfidf":0.1060409708},{"word":"ammus","tfidf":0.0986114513},{"word":"sotilaallinen","tfidf":0.0879411995}],"Votes":[{"vote_id":43741,"date":"2019-03-18 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":1,"empty":0,"away":4}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":199}}]},{"vote_id":43743,"date":"2019-03-18 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":27,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":1,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":2,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":199}}]},{"vote_id":43745,"date":"2019-03-18 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":2,"empty":0,"away":4}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":2,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":199}}]},{"vote_id":43747,"date":"2019-03-18 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":1,"empty":0,"away":4}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":199}}]},{"vote_id":43749,"date":"2019-03-18 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":1,"empty":0,"away":4}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":199}}]},{"vote_id":43751,"date":"2019-03-18 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":6,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":199}}]}]},{"id":"HE 188\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi asumisperusteisesta sosiaaliturvasta rajat ylitt\u00e4viss\u00e4 tilanteissa ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi","created":"2018-10-11 17:43:23","keywords":[{"word":"suomi","tfidf":0.2833323677},{"word":"asumisperusteinen","tfidf":0.2661328916},{"word":"henkil\u00f6","tfidf":0.2611683917},{"word":"ty\u00f6ntekij\u00e4","tfidf":0.2575786537},{"word":"ulkomaa","tfidf":0.2492036484},{"word":"etuus","tfidf":0.2489371118},{"word":"ty\u00f6skentely","tfidf":0.2251232985},{"word":"soveltamisalalaki","tfidf":0.2057030512},{"word":"sosiaaliturva","tfidf":0.1898657209},{"word":"oleskelu","tfidf":0.1498546908},{"word":"maa","tfidf":0.1441329511},{"word":"sosiaaliturvalains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6","tfidf":0.1410300588},{"word":"asua","tfidf":0.1255784415},{"word":"asuva","tfidf":0.1208853229},{"word":"kansanel\u00e4kelaitos","tfidf":0.11158003},{"word":"etuuslains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6","tfidf":0.1115521373},{"word":"asuma","tfidf":0.1107550039},{"word":"opiskelija","tfidf":0.1038791159},{"word":"soveltaa","tfidf":0.103832669},{"word":"soveltava","tfidf":0.0887855505}],"Votes":[{"vote_id":41717,"date":"2018-12-17 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":96,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":23,"against":62,"empty":0,"away":11}}]},{"vote_id":41719,"date":"2018-12-17 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":96,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":12,"against":72,"empty":0,"away":12}}]}]},{"id":"HE 7\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle tuomioistuinlaiksi ja siihen liittyv\u00e4ksi lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ksi","created":"2016-02-18 14:31:44","keywords":[{"word":"tuomari","tfidf":0.711928244},{"word":"tuomioistuin","tfidf":0.2925217399},{"word":"virka","tfidf":0.2356663385},{"word":"p\u00e4\u00e4llikk\u00f6tuomari","tfidf":0.2185558407},{"word":"esittelij\u00e4","tfidf":0.1559913067},{"word":"asessori","tfidf":0.1419095816},{"word":"tuomioistuinlaki","tfidf":0.1403881115},{"word":"asiantuntijaj\u00e4sen","tfidf":0.1144120947},{"word":"tuomioistuinlaitos","tfidf":0.102906072},{"word":"vakuutusoikeus","tfidf":0.0997981144},{"word":"hovioikeus","tfidf":0.0971774652},{"word":"nimitt\u00e4\u00e4","tfidf":0.0921297533},{"word":"j\u00e4sen","tfidf":0.0888786968},{"word":"lautamies","tfidf":0.0865422456},{"word":"k\u00e4r\u00e4j\u00e4oikeus","tfidf":0.0844641968},{"word":"ty\u00f6tuomioistuin","tfidf":0.0819077109},{"word":"kokoonpano","tfidf":0.0756321095},{"word":"pyk\u00e4l\u00e4","tfidf":0.0700707238},{"word":"laki","tfidf":0.0680584844},{"word":"ratkaisukokoonpano","tfidf":0.068046406}],"Votes":[{"vote_id":36591,"date":"2016-06-22 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":42,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":1,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":105,"against":1,"empty":0,"away":17}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":4,"against":62,"empty":0,"away":10}}]},{"vote_id":36593,"date":"2016-06-22 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":42,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":1,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":105,"against":1,"empty":0,"away":17}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":4,"against":62,"empty":0,"away":10}}]},{"vote_id":36595,"date":"2016-06-22 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":42,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":1,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":105,"against":1,"empty":0,"away":17}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":4,"against":62,"empty":0,"away":10}}]}]},{"id":"HE 76\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi vuokratalojen rakentamislainojen lyhytaikaisesta korkotuesta","created":"2016-05-13 11:20:47","keywords":[{"word":"korkotukilaina","tfidf":0.4374514713},{"word":"asunta","tfidf":0.3546043304},{"word":"lainansaaja","tfidf":0.2990113731},{"word":"korkotukimalli","tfidf":0.2462104684},{"word":"alkuvuokra","tfidf":0.2051631102},{"word":"korkotuki","tfidf":0.1870671128},{"word":"vuokra","tfidf":0.1789092001},{"word":"arka","tfidf":0.1717725506},{"word":"tukimalli","tfidf":0.1663484677},{"word":"lainansaajayhti\u00f6","tfidf":0.1506228293},{"word":"tuotontuloutus","tfidf":0.1350720482},{"word":"laina","tfidf":0.1235184809},{"word":"omarahoitusosuus","tfidf":0.1228944945},{"word":"kohtuuvuokrainen","tfidf":0.1216569006},{"word":"omistaja","tfidf":0.1195534274},{"word":"lyhytaikainen","tfidf":0.0909753754},{"word":"rajoitusaika","tfidf":0.0903315959},{"word":"asukas","tfidf":0.086620569},{"word":"asuntotuotanto","tfidf":0.0789675635},{"word":"tuotto","tfidf":0.0786083756}],"Votes":[{"vote_id":36515,"date":"2016-06-17 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":37,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":26,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":2,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":93,"against":0,"empty":0,"away":30}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":22,"against":43,"empty":0,"away":11}}]},{"vote_id":36517,"date":"2016-06-17 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":37,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":26,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":4,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":94,"against":0,"empty":0,"away":29}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":1,"against":66,"empty":0,"away":9}}]},{"vote_id":36519,"date":"2016-06-17 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":37,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":26,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":94,"against":0,"empty":0,"away":29}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":4,"against":63,"empty":0,"away":9}}]}]},{"id":"HE 34\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi Liikenneviraston liikenteenohjaus- ja hallintapalveluiden muuttamisesta osakeyhti\u00f6ksi ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi","created":"2018-04-05 14:19:30","keywords":[{"word":"liikennevirasto","tfidf":0.3866129556},{"word":"liikenteenohjaus","tfidf":0.3292466018},{"word":"liikenne","tfidf":0.313973024},{"word":"hallintapalvelu","tfidf":0.2586484401},{"word":"yhti\u00f6","tfidf":0.2156229326},{"word":"alusliikennepalvelu","tfidf":0.2061301412},{"word":"alusliikennepalvelulaki","tfidf":0.1794984478},{"word":"tieto","tfidf":0.1526626655},{"word":"palvelu","tfidf":0.1389172761},{"word":"yhti\u00f6itt\u00e4\u00e4","tfidf":0.1321627354},{"word":"tieliikenne","tfidf":0.1269942537},{"word":"ohjaus","tfidf":0.1249495156},{"word":"tarjoaja","tfidf":0.1240908681},{"word":"alus","tfidf":0.1218359692},{"word":"viranomainen","tfidf":0.1050999365},{"word":"toiminta","tfidf":0.1045407383},{"word":"rataverkko","tfidf":0.1033224411},{"word":"teht\u00e4v\u00e4","tfidf":0.0810597198},{"word":"alusliikenne","tfidf":0.075592332},{"word":"liikenteenohjauspalvelu","tfidf":0.0709670195}],"Votes":[{"vote_id":41425,"date":"2018-06-26 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":4,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":92,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":23,"against":58,"empty":0,"away":15}}]}]},{"id":"HE 40\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle varhaiskasvatuslaiksi ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi","created":"2018-04-12 14:23:35","keywords":[{"word":"varhaiskasvatus","tfidf":0.7926660829},{"word":"lapsi","tfidf":0.3264270339},{"word":"tietovaranto","tfidf":0.1516652025},{"word":"varhaiskasvatuslaki","tfidf":0.1288020635},{"word":"tieto","tfidf":0.1242847027},{"word":"kunta","tfidf":0.1109255435},{"word":"laki","tfidf":0.1039799845},{"word":"p\u00e4iv\u00e4koti","tfidf":0.0914648274},{"word":"p\u00e4iv\u00e4hoito","tfidf":0.0836292866},{"word":"j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4","tfidf":0.0835639796},{"word":"sosiaalihuolto","tfidf":0.0729993858},{"word":"momentti","tfidf":0.0661661441},{"word":"kelpoisuus","tfidf":0.0649616909},{"word":"tutkinto","tfidf":0.0641133873},{"word":"sosionomi","tfidf":0.0606377423},{"word":"palvelu","tfidf":0.0572651355},{"word":"opetushallitus","tfidf":0.0564462174},{"word":"yksityinen","tfidf":0.0546604971},{"word":"huoltaja","tfidf":0.053228702},{"word":"lastenhoitaja","tfidf":0.0515510064}],"Votes":[{"vote_id":41397,"date":"2018-06-26 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":1,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":3,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":92,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":35,"against":45,"empty":0,"away":16}}]},{"vote_id":41399,"date":"2018-06-26 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":44,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":91,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":81,"empty":0,"away":15}}]},{"vote_id":41401,"date":"2018-06-26 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":92,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":79,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":41403,"date":"2018-06-26 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":2,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":91,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":25,"against":56,"empty":0,"away":15}}]},{"vote_id":41405,"date":"2018-06-26 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":92,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":23,"against":58,"empty":0,"away":15}}]},{"vote_id":41407,"date":"2018-06-26 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":9,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":92,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":3,"against":78,"empty":0,"away":15}}]},{"vote_id":41409,"date":"2018-06-26 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":92,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":80,"empty":0,"away":16}}]},{"vote_id":41411,"date":"2018-06-26 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":27,"empty":0,"away":8}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":4,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":91,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":8,"against":71,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":41413,"date":"2018-06-26 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":2,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":92,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":23,"against":57,"empty":0,"away":16}}]},{"vote_id":41415,"date":"2018-06-26 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":4,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":92,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":1,"against":80,"empty":0,"away":15}}]},{"vote_id":41417,"date":"2018-06-26 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":92,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":79,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":41419,"date":"2018-06-26 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":92,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":80,"empty":0,"away":16}}]},{"vote_id":41421,"date":"2018-06-26 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":91,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":81,"empty":0,"away":15}}]},{"vote_id":41423,"date":"2018-06-26 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":91,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":15,"against":66,"empty":0,"away":15}}]}]},{"id":"HE 41\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle lukiolaiksi sek\u00e4 laeiksi ylioppilastutkinnon j\u00e4rjest\u00e4misest\u00e4\nannetun lain ja opetus- ja kulttuuritoimen rahoituksesta annetun lain muuttamisesta","created":"2018-04-12 14:30:17","keywords":[{"word":"lukiokoulutus","tfidf":0.4695893338},{"word":"opiskelija","tfidf":0.4170154752},{"word":"koulutus","tfidf":0.2964828657},{"word":"j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4","tfidf":0.2534604438},{"word":"opinto","tfidf":0.2190860972},{"word":"oppim\u00e4\u00e4r\u00e4","tfidf":0.2168616817},{"word":"ylioppilastutkinto","tfidf":0.2082019236},{"word":"lukio","tfidf":0.2021779101},{"word":"lukiolaki","tfidf":0.1638163783},{"word":"koe","tfidf":0.1558477323},{"word":"opetussuunnitelma","tfidf":0.1444857267},{"word":"opetus","tfidf":0.1283813723},{"word":"oppiaine","tfidf":0.1083519546},{"word":"opintojakso","tfidf":0.0884049327},{"word":"laki","tfidf":0.0757950765},{"word":"korkeakoulu","tfidf":0.0697804712},{"word":"momentti","tfidf":0.0685307506},{"word":"j\u00e4rjest\u00e4mislupa","tfidf":0.0683429353},{"word":"j\u00e4rjest\u00e4\u00e4","tfidf":0.0637207742},{"word":"s\u00e4\u00e4t\u00e4\u00e4","tfidf":0.0619993662}],"Votes":[{"vote_id":41203,"date":"2018-06-20 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":6,"against":2,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":94,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":28,"against":54,"empty":0,"away":14}}]},{"vote_id":41205,"date":"2018-06-20 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":42,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":90,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":25,"against":57,"empty":0,"away":14}}]},{"vote_id":41207,"date":"2018-06-20 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":4,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":94,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":10,"against":72,"empty":0,"away":14}}]},{"vote_id":41209,"date":"2018-06-20 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":94,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":1,"against":81,"empty":0,"away":14}}]},{"vote_id":41211,"date":"2018-06-20 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":94,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":9,"against":73,"empty":0,"away":14}}]},{"vote_id":41213,"date":"2018-06-20 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":94,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":9,"against":72,"empty":0,"away":15}}]}]},{"id":"HE 94\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi puolustusvoimista annetun lain, aluevalvontalain ja asevelvollisuuslain muuttamisesta","created":"2016-06-02 15:20:59","keywords":[{"word":"puolustusvoima","tfidf":0.5121893366},{"word":"sotilaallinen","tfidf":0.3682953806},{"word":"kansainv\u00e4linen","tfidf":0.299824287},{"word":"kriisinhallinta","tfidf":0.1929639791},{"word":"joukko","tfidf":0.16120391},{"word":"teht\u00e4v\u00e4","tfidf":0.1473372763},{"word":"laki","tfidf":0.1422064246},{"word":"suomi","tfidf":0.1343330929},{"word":"voimakeino","tfidf":0.1245170831},{"word":"lauseke","tfidf":0.123110207},{"word":"osallistua","tfidf":0.1199161192},{"word":"yhteisvastuulauseke","tfidf":0.1144552734},{"word":"henkil\u00f6st\u00f6","tfidf":0.1143889589},{"word":"avunanto","tfidf":0.1141209487},{"word":"asevelvollinen","tfidf":0.1078788182},{"word":"taisteluosasto","tfidf":0.1062038855},{"word":"operaatio","tfidf":0.1034948924},{"word":"toiminta","tfidf":0.1021301001},{"word":"nato","tfidf":0.0960056215},{"word":"kriisinhallinnasta","tfidf":0.0854993656}],"Votes":[{"vote_id":38947,"date":"2017-06-07 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":25,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":92,"against":0,"empty":0,"away":30}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":47,"against":10,"empty":0,"away":20}}]}]},{"id":"HE 49\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle liikesalaisuuslaiksi ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi","created":"2018-04-12 15:10:27","keywords":[{"word":"liikesalaisuus","tfidf":0.8599209892},{"word":"liikesalaisuuslaki","tfidf":0.1566115637},{"word":"markkinaoikeus","tfidf":0.1151230055},{"word":"laki","tfidf":0.1068719201},{"word":"tieto","tfidf":0.1044352604},{"word":"ilmaista","tfidf":0.0997309127},{"word":"oikeudeton","tfidf":0.0954963898},{"word":"yrityssalaisuus","tfidf":0.0927406138},{"word":"suoja","tfidf":0.0824095073},{"word":"oikeudenk\u00e4ynti","tfidf":0.0791568843},{"word":"elinkeinotoiminta","tfidf":0.0765722925},{"word":"tuomioistuin","tfidf":0.0759904626},{"word":"sopimaton","tfidf":0.0731383192},{"word":"direktiivi","tfidf":0.0715275655},{"word":"liikesalaisuusdirektiivi","tfidf":0.0713278394},{"word":"sananvapaus","tfidf":0.0702181648},{"word":"kielto","tfidf":0.0575754437},{"word":"ammattisalaisuus","tfidf":0.0561861522},{"word":"k\u00e4r\u00e4j\u00e4oikeus","tfidf":0.056086549},{"word":"ty\u00f6ntekij\u00e4","tfidf":0.0542827547}],"Votes":[{"vote_id":41429,"date":"2018-06-26 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":2,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":2,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":92,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":36,"against":45,"empty":0,"away":15}}]}]},{"id":"HE 51\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi julkisten ty\u00f6voima- ja yrityspalveluiden alueellista tarjoamista ja ty\u00f6el\u00e4m\u00e4kokeilua koskevasta kokeilusta","created":"2018-02-06 11:48:10","keywords":[{"word":"kokeilu","tfidf":0.4341896176},{"word":"kunta","tfidf":0.3250163835},{"word":"kokeilualue","tfidf":0.2980277193},{"word":"elinkeinotoimisto","tfidf":0.2686239261},{"word":"ty\u00f6t\u00f6n","tfidf":0.2685990148},{"word":"ty\u00f6el\u00e4m\u00e4kokeilu","tfidf":0.2511887884},{"word":"ty\u00f6nhakija","tfidf":0.2144766007},{"word":"ty\u00f6toiminta","tfidf":0.1976488151},{"word":"kuntouttava","tfidf":0.1894937121},{"word":"ty\u00f6voima","tfidf":0.1637708664},{"word":"yrityspalvelu","tfidf":0.1560699817},{"word":"ty\u00f6","tfidf":0.154779527},{"word":"palvelu","tfidf":0.1253577881},{"word":"asiakas","tfidf":0.1125074307},{"word":"ty\u00f6llisty\u00e4","tfidf":0.1078285531},{"word":"julkinen","tfidf":0.0849003837},{"word":"kuntapohjainen","tfidf":0.0816698925},{"word":"ty\u00f6voimapalvelu","tfidf":0.0785960181},{"word":"ty\u00f6markkinatuki","tfidf":0.0766773257},{"word":"kohderyhm\u00e4","tfidf":0.075813489}],"Votes":[{"vote_id":39013,"date":"2017-06-28 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":4,"empty":1,"away":6}},{"group":"Uusi vaihtoehto eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":6,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Eduskuntaryhm\u00e4 Ruoho","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":89,"against":0,"empty":0,"away":15}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":48,"against":24,"empty":1,"away":22}}]}]},{"id":"HE 7\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi maataloudessa k\u00e4ytettyjen er\u00e4iden energiatuotteiden valmisteveron palautuksesta annetun lain 4 \u00a7:n v\u00e4liaikaisesta muuttamisesta","created":"2018-02-22 14:04:12","keywords":[{"word":"lis\u00e4palautus","tfidf":0.4458269448},{"word":"maatalous","tfidf":0.4163712781},{"word":"poltto\u00f6ljy","tfidf":0.4077592881},{"word":"palautus","tfidf":0.2703346723},{"word":"energiaveronpalautus","tfidf":0.2094601829},{"word":"energiavero","tfidf":0.1758184036},{"word":"kevyt","tfidf":0.1657986206},{"word":"sentti","tfidf":0.1391816014},{"word":"litra","tfidf":0.1278478837},{"word":"valmistevero","tfidf":0.1275846058},{"word":"ryhm\u00e4poikkeusasetus","tfidf":0.125705863},{"word":"s\u00e4hk\u00f6","tfidf":0.1122826163},{"word":"energiatuote","tfidf":0.1027432379},{"word":"s\u00e4\u00e4olo","tfidf":0.0887909091},{"word":"energiaverotuki","tfidf":0.0816388713},{"word":"veronpalautus","tfidf":0.0806150395},{"word":"maksaa","tfidf":0.0792666608},{"word":"tukea","tfidf":0.0761767217},{"word":"kasvihuone","tfidf":0.0753489259},{"word":"viljankuivaus","tfidf":0.0743044908}],"Votes":[{"vote_id":41055,"date":"2018-04-03 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":17,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":8,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":95,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":64,"against":20,"empty":0,"away":10}}]},{"vote_id":41057,"date":"2018-04-03 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":49,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":1,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":17,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":96,"against":0,"empty":1,"away":8}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":32,"against":55,"empty":0,"away":7}}]},{"vote_id":41059,"date":"2018-04-03 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":49,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":17,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":9,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":97,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":66,"against":22,"empty":0,"away":6}}]}]},{"id":"HE 156\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi asuinrakennusten ja asuntojen korjausavustuksista","created":"2016-09-15 15:53:48","keywords":[{"word":"avustus","tfidf":0.5166994482},{"word":"hissi","tfidf":0.2859688416},{"word":"vammainen","tfidf":0.2305188221},{"word":"korjausavustuslaki","tfidf":0.2112537855},{"word":"asunto","tfidf":0.2044227027},{"word":"i\u00e4k\u00e4s","tfidf":0.1923832197},{"word":"korjausavustus","tfidf":0.1846299064},{"word":"enimm\u00e4isosuus","tfidf":0.1793547663},{"word":"arka","tfidf":0.1736338805},{"word":"j\u00e4lkiasentaa","tfidf":0.147552522},{"word":"koto","tfidf":0.1418809134},{"word":"kunta","tfidf":0.1415011236},{"word":"asunta","tfidf":0.1341775292},{"word":"valtionapuviranomainen","tfidf":0.1228751103},{"word":"asua","tfidf":0.1056769534},{"word":"korjaus","tfidf":0.0955997505},{"word":"kerrostalo","tfidf":0.0920874952},{"word":"ruokakunta","tfidf":0.0875013848},{"word":"my\u00f6nt\u00e4\u00e4","tfidf":0.086204347},{"word":"henkil\u00f6","tfidf":0.0841633943}],"Votes":[{"vote_id":37433,"date":"2016-11-16 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":14}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":25,"empty":0,"away":10}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":97,"against":0,"empty":0,"away":25}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":7,"against":50,"empty":0,"away":20}}]}]},{"id":"HE 10\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi ymp\u00e4rist\u00f6nsuojelulain 21 ja 209 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2016-02-18 14:44:38","keywords":[{"word":"tarkkailututkimus","tfidf":0.4899041893},{"word":"hyv\u00e4ksymismenettely","tfidf":0.3909002016},{"word":"ymp\u00e4rist\u00f6nsuojelulaki","tfidf":0.3027137771},{"word":"vesitutkimusasetus","tfidf":0.2624486729},{"word":"vesitutkimusala","tfidf":0.2449520947},{"word":"vesitutkimus","tfidf":0.2099589383},{"word":"laatu","tfidf":0.1992675222},{"word":"vesi","tfidf":0.1799956322},{"word":"toimija","tfidf":0.1374082949},{"word":"ymp\u00e4rist\u00f6keskus","tfidf":0.1085203971},{"word":"tarkkailututkia","tfidf":0.1049794691},{"word":"tutkimus","tfidf":0.0991290824},{"word":"p\u00e4tevyysalue","tfidf":0.0947878729},{"word":"mittaus","tfidf":0.0906605678},{"word":"vanha","tfidf":0.0893047928},{"word":"tarkkailututkimuspalvelu","tfidf":0.087482891},{"word":"momentti","tfidf":0.0804092603},{"word":"toimintaj\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.0720885548},{"word":"sertifioitu","tfidf":0.0710256216},{"word":"maataloushallitus","tfidf":0.0699863128}],"Votes":[{"vote_id":36463,"date":"2016-04-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":22,"against":0,"empty":0,"away":15}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":26,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":27,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":6,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":81,"against":0,"empty":0,"away":42}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":7,"against":51,"empty":0,"away":18}}]}]},{"id":"HE 128\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnallelaiksiymp\u00e4rist\u00f6nsuojelulain muuttamisesta","created":"2016-09-01 14:48:01","keywords":[{"word":"puhdistusvaatimus","tfidf":0.3942408871},{"word":"talousj\u00e4tevesi","tfidf":0.3052187513},{"word":"j\u00e4tevesi","tfidf":0.2998556035},{"word":"kiinteist\u00f6","tfidf":0.2979467937},{"word":"j\u00e4tevesij\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.2713055567},{"word":"perustaso","tfidf":0.2238678339},{"word":"ymp\u00e4rist\u00f6nsuojelum\u00e4\u00e4r\u00e4ys","tfidf":0.2052802457},{"word":"pohjavesialue","tfidf":0.1782826052},{"word":"hajaj\u00e4tevesiasetus","tfidf":0.1610876743},{"word":"k\u00e4sittelyj\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.1575798837},{"word":"vesist\u00f6","tfidf":0.1552815229},{"word":"kiinteist\u00f6kohtainen","tfidf":0.1502585281},{"word":"ymp\u00e4rist\u00f6nsuojelulaki","tfidf":0.1212332494},{"word":"kunta","tfidf":0.1134643901},{"word":"kuormitus","tfidf":0.0961113755},{"word":"s\u00e4\u00e4ntely","tfidf":0.0931623221},{"word":"talousj\u00e4tevesij\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.0805438371},{"word":"alue","tfidf":0.0767643533},{"word":"rakennuslupa","tfidf":0.0754099799},{"word":"muutosty\u00f6","tfidf":0.0751715139}],"Votes":[{"vote_id":37901,"date":"2016-12-20 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":4}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":7,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":108,"against":0,"empty":0,"away":14}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":8,"against":55,"empty":0,"away":14}}]}]},{"id":"HE 130\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi ty\u00f6ntekij\u00e4n el\u00e4kelain, julkisten alojen el\u00e4kelain, ty\u00f6el\u00e4kevakuutusyhti\u00f6ist\u00e4 annetun lain ja er\u00e4iden niihin liittyvien lakien muuttamisesta","created":"2016-09-08 13:43:14","keywords":[{"word":"ty\u00f6el\u00e4kevakuutusmaksu","tfidf":0.77474191},{"word":"ty\u00f6ntekij\u00e4","tfidf":0.304265903},{"word":"el\u00e4kelaki","tfidf":0.2352199209},{"word":"ty\u00f6el\u00e4kevakuutusyhti\u00f6","tfidf":0.147769949},{"word":"prosenttiyksikk\u00f6","tfidf":0.1248834446},{"word":"hallintoneuvosto","tfidf":0.1213314506},{"word":"ty\u00f6nantaja","tfidf":0.1012286816},{"word":"kilpailukykysopimus","tfidf":0.0889818144},{"word":"keskusj\u00e4rjest\u00f6","tfidf":0.0876540065},{"word":"vanhuusel\u00e4ke","tfidf":0.0844137207},{"word":"leskenel\u00e4ke","tfidf":0.0821072883},{"word":"maatalousyritt\u00e4j\u00e4","tfidf":0.0808482518},{"word":"sotilas","tfidf":0.0757301751},{"word":"el\u00e4ke","tfidf":0.0723749627},{"word":"ty\u00f6tt\u00f6myysvakuutusrahasto","tfidf":0.0714984948},{"word":"ty\u00f6el\u00e4kelaki","tfidf":0.0710856042},{"word":"sotilasel\u00e4kej\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.0704289724},{"word":"leski","tfidf":0.0690374064},{"word":"keskim\u00e4\u00e4r\u00e4inen","tfidf":0.0661600383},{"word":"varhennettu","tfidf":0.0597101788}],"Votes":[{"vote_id":36629,"date":"2016-10-07 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":37,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":27,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":22,"against":0,"empty":0,"away":15}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":4}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":86,"against":0,"empty":0,"away":36}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":47,"against":8,"empty":0,"away":22}}]}]},{"id":"HE 108\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle hankintamenettely\u00e4 koskevaksi lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ksi","created":"2016-06-22 14:00:56","keywords":[{"word":"hankintayksikk\u00f6","tfidf":0.6093657537},{"word":"hankinta","tfidf":0.369838895},{"word":"hankintalaki","tfidf":0.2777901988},{"word":"hankintadirektiivi","tfidf":0.2501889077},{"word":"hankintamenettely","tfidf":0.1576643044},{"word":"tarjoaja","tfidf":0.1400242854},{"word":"pyk\u00e4l\u00e4","tfidf":0.1220564683},{"word":"tarjous","tfidf":0.1113937122},{"word":"kynnysarvo","tfidf":0.1108958886},{"word":"hankintasopimus","tfidf":0.1087216865},{"word":"k\u00e4ytt\u00f6oikeussopimus","tfidf":0.0988453341},{"word":"erityisala","tfidf":0.0983206049},{"word":"hankintalains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6","tfidf":0.0915968279},{"word":"ehdokas","tfidf":0.0883484844},{"word":"tarjouskilpailu","tfidf":0.0842971805},{"word":"julkinen","tfidf":0.0794354461},{"word":"palvelu","tfidf":0.0783942236},{"word":"laki","tfidf":0.0774246505},{"word":"sidosyksikk\u00f6","tfidf":0.07592107},{"word":"puitej\u00e4rjestely","tfidf":0.0749502655}],"Votes":[{"vote_id":37663,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":64,"empty":0,"away":13}}]},{"vote_id":37665,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":42,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":99,"against":0,"empty":0,"away":23}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":64,"empty":0,"away":13}}]},{"vote_id":37667,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":34,"against":30,"empty":0,"away":13}}]},{"vote_id":37669,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":64,"empty":0,"away":13}}]},{"vote_id":37671,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":64,"empty":0,"away":13}}]},{"vote_id":37673,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":64,"empty":0,"away":13}}]}]},{"id":"HE 133\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi ulkomaalaislain muuttamisesta","created":"2016-09-15 17:09:59","keywords":[{"word":"asumisvelvollisuus","tfidf":0.6677909519},{"word":"s\u00e4il\u00f6\u00f6notto","tfidf":0.332093302},{"word":"s\u00e4il\u00f6","tfidf":0.3163378666},{"word":"turvaamistoimi","tfidf":0.2642982327},{"word":"vastaanottokeskus","tfidf":0.257334983},{"word":"lapsi","tfidf":0.2464350936},{"word":"ilmoittautumisvelvollisuus","tfidf":0.1252064138},{"word":"ulkomaalaislaki","tfidf":0.1088960139},{"word":"ulkomaalainen","tfidf":0.0905523225},{"word":"maa","tfidf":0.0820341314},{"word":"huoltaja","tfidf":0.0752300346},{"word":"s\u00e4il\u00f6\u00f6nottoyksikk\u00f6","tfidf":0.0748772168},{"word":"ottaa","tfidf":0.0706726212},{"word":"m\u00e4\u00e4r\u00e4t\u00e4","tfidf":0.052944869},{"word":"vastaanottolaki","tfidf":0.050040213},{"word":"kansainv\u00e4list\u00e4\u00e4","tfidf":0.049154485},{"word":"suojelu","tfidf":0.0470027166},{"word":"vaihtoehto","tfidf":0.0460981561},{"word":"alaik\u00e4inen","tfidf":0.0441707256},{"word":"m\u00e4\u00e4r\u00e4nnyt","tfidf":0.0430823808}],"Votes":[{"vote_id":37895,"date":"2016-12-20 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":26,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":110,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":31,"against":32,"empty":0,"away":14}}]}]},{"id":"HE 113\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi ty\u00f6tt\u00f6myysturvalain muuttamisesta","created":"2016-06-29 15:20:20","keywords":[{"word":"ty\u00f6tt\u00f6myysp\u00e4iv\u00e4raha","tfidf":0.3094447336},{"word":"ansiop\u00e4iv\u00e4raha","tfidf":0.3012811136},{"word":"korotettu","tfidf":0.2544125061},{"word":"enimm\u00e4isaika","tfidf":0.2442666601},{"word":"korotusosa","tfidf":0.2315301741},{"word":"omavastuuaika","tfidf":0.2148580245},{"word":"ty\u00f6nhakija","tfidf":0.1715798546},{"word":"enimm\u00e4iskesto","tfidf":0.1684742728},{"word":"perusp\u00e4iv\u00e4raha","tfidf":0.1656216472},{"word":"p\u00e4iv\u00e4palkka","tfidf":0.1476087865},{"word":"ty\u00f6ss\u00e4oloaika","tfidf":0.144641569},{"word":"ty\u00f6ss\u00e4olo","tfidf":0.1396577159},{"word":"maksaa","tfidf":0.1395611742},{"word":"ty\u00f6ss\u00e4oloehto","tfidf":0.1337836543},{"word":"perusosa","tfidf":0.1310355455},{"word":"lyhent\u00e4\u00e4","tfidf":0.1288594804},{"word":"euro","tfidf":0.1275041925},{"word":"ty\u00f6t\u00f6n","tfidf":0.1274778438},{"word":"ty\u00f6ura","tfidf":0.1260782873},{"word":"p\u00e4iv\u00e4rahakausi","tfidf":0.1223732517}],"Votes":[{"vote_id":37421,"date":"2016-11-16 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":15}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":24,"empty":0,"away":11}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":7,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":92,"against":0,"empty":0,"away":30}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":8,"against":47,"empty":0,"away":22}}]},{"vote_id":37423,"date":"2016-11-16 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":15}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":94,"against":0,"empty":0,"away":28}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":47,"against":7,"empty":0,"away":23}}]},{"vote_id":37425,"date":"2016-11-16 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":15}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":24,"empty":0,"away":11}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":1,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":94,"against":0,"empty":0,"away":28}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":15,"against":38,"empty":0,"away":24}}]}]},{"id":"HE 135\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2017 tuloveroasteikkolaiksi sek\u00e4 laiksi tuloverolain muuttamisesta","created":"2016-09-15 16:10:44","keywords":[{"word":"el\u00e4ketulo","tfidf":0.3540002298},{"word":"el\u00e4ketulov\u00e4hennys","tfidf":0.3231635599},{"word":"tuloverolaki","tfidf":0.2200999302},{"word":"euro","tfidf":0.2042556659},{"word":"ansiotulo","tfidf":0.200939429},{"word":"lis\u00e4vero","tfidf":0.1793439559},{"word":"el\u00e4keik\u00e4","tfidf":0.1703616227},{"word":"ty\u00f6tulov\u00e4hennys","tfidf":0.16158178},{"word":"vastaanottoraha","tfidf":0.1491314295},{"word":"perusv\u00e4hennys","tfidf":0.1474023284},{"word":"haittaraha","tfidf":0.1423744848},{"word":"kunnallisverotus","tfidf":0.1415276901},{"word":"v\u00e4hennys","tfidf":0.138852206},{"word":"veroaste","tfidf":0.1355680614},{"word":"palkkatulo","tfidf":0.1349979645},{"word":"tulonhankkimisv\u00e4hennys","tfidf":0.1346514833},{"word":"tuloveroasteikko","tfidf":0.1325622723},{"word":"miljoona","tfidf":0.1242201364},{"word":"verovapaa","tfidf":0.1216912822},{"word":"verotus","tfidf":0.1197739503}],"Votes":[{"vote_id":37615,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":27,"empty":0,"away":8}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":99,"against":0,"empty":0,"away":23}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":61,"empty":0,"away":16}}]},{"vote_id":37617,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":27,"empty":0,"away":8}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":99,"against":0,"empty":0,"away":23}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":13,"against":48,"empty":0,"away":16}}]},{"vote_id":37619,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":23,"against":0,"empty":0,"away":14}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":27,"empty":0,"away":8}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":98,"against":0,"empty":0,"away":24}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":14,"against":48,"empty":0,"away":15}}]},{"vote_id":37621,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":42,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":27,"empty":0,"away":8}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":100,"against":0,"empty":0,"away":22}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":14,"against":48,"empty":0,"away":15}}]},{"vote_id":37623,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":42,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":27,"empty":0,"away":8}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":100,"against":0,"empty":0,"away":22}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":14,"against":48,"empty":0,"away":15}}]},{"vote_id":37625,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":40,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":27,"empty":0,"away":8}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":98,"against":0,"empty":0,"away":24}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":14,"against":48,"empty":0,"away":15}}]},{"vote_id":37627,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":27,"empty":0,"away":8}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":3,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":99,"against":0,"empty":0,"away":23}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":3,"against":56,"empty":0,"away":18}}]},{"vote_id":37629,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":42,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":27,"against":1,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":100,"against":0,"empty":0,"away":22}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":41,"against":22,"empty":0,"away":14}}]},{"vote_id":37631,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":27,"against":1,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":41,"against":22,"empty":0,"away":14}}]},{"vote_id":37633,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":54,"against":9,"empty":0,"away":14}}]}]},{"id":"HE 136\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi nestem\u00e4isten polttoaineiden valmisteverosta sek\u00e4 s\u00e4hk\u00f6n ja er\u00e4iden polttoaineiden valmisteverosta annettujen lakien liitteiden muuttamisesta","created":"2016-09-15 14:55:37","keywords":[{"word":"hiilidioksidivero","tfidf":0.3998532113},{"word":"energiasis\u00e4lt\u00f6vero","tfidf":0.3247861036},{"word":"l\u00e4mmityspolttoaine","tfidf":0.2497090109},{"word":"polttoaine","tfidf":0.2180863786},{"word":"fossiilinen","tfidf":0.1932245142},{"word":"verotaso","tfidf":0.191522461},{"word":"poltto\u00f6ljy","tfidf":0.191487024},{"word":"diesel\u00f6ljy","tfidf":0.183827543},{"word":"litra","tfidf":0.1717097926},{"word":"sentti","tfidf":0.1661616618},{"word":"veronkorotus","tfidf":0.1630860137},{"word":"liikennepolttoaine","tfidf":0.1584322457},{"word":"biopolttoaine","tfidf":0.156124326},{"word":"megajoule","tfidf":0.1558088575},{"word":"moottoribensiini","tfidf":0.1401224554},{"word":"euro","tfidf":0.1349106901},{"word":"maatalous","tfidf":0.1229053781},{"word":"korotus","tfidf":0.1207684385},{"word":"maakaasu","tfidf":0.1066066285},{"word":"bioper\u00e4inen","tfidf":0.1038725717}],"Votes":[{"vote_id":37467,"date":"2016-11-30 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":27,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":96,"against":0,"empty":0,"away":26}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":68,"empty":0,"away":9}}]},{"vote_id":37469,"date":"2016-11-30 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":40,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":5,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":4,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":96,"against":0,"empty":0,"away":26}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":4,"against":64,"empty":0,"away":9}}]}]},{"id":"HE 140\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi kunnan peruspalvelujen valtionosuudesta annetun lain muuttamisesta","created":"2016-09-15 14:47:01","keywords":[{"word":"valtionosuus","tfidf":0.5134308601},{"word":"kunta","tfidf":0.3754946407},{"word":"peruspalvelu","tfidf":0.3219656088},{"word":"valtionosuusprosentti","tfidf":0.2424673698},{"word":"v\u00e4hennys","tfidf":0.2180305878},{"word":"asukas","tfidf":0.1785810135},{"word":"euro","tfidf":0.1692806284},{"word":"prosenttiyksikk\u00f6","tfidf":0.1581335385},{"word":"kohden","tfidf":0.1298217702},{"word":"veroperustemuutos","tfidf":0.1104372374},{"word":"kustannustenjako","tfidf":0.106292474},{"word":"kilpailukykysopimus","tfidf":0.1060453033},{"word":"omarahoitusosuus","tfidf":0.0921327395},{"word":"veteraani","tfidf":0.0874169193},{"word":"miljoona","tfidf":0.0873774899},{"word":"perhehoito","tfidf":0.0872413145},{"word":"vanhuspalvelu","tfidf":0.0840143639},{"word":"v\u00e4hennett\u00e4v\u00e4","tfidf":0.0827921712},{"word":"leikkaus","tfidf":0.0812278424},{"word":"informaatioteknologia","tfidf":0.0800137601}],"Votes":[{"vote_id":37897,"date":"2016-12-20 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":27,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":110,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":32,"against":32,"empty":0,"away":13}}]}]},{"id":"HE 142\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi verotusmenettelyst\u00e4 annetun lain sek\u00e4 hallinnollisesta yhteisty\u00f6st\u00e4 verotuksen alalla ja direktiivin 77\/799\/ETY kumoamisesta annetun neuvoston direktiivin lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n alaan kuuluvien s\u00e4\u00e4nn\u00f6sten kansallisesta t\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6npanosta ja direktiivin soveltamisesta annetun lain muuttamisesta","created":"2016-09-15 15:07:05","keywords":[{"word":"maakohtainen","tfidf":0.3956920959},{"word":"konserni","tfidf":0.3420874617},{"word":"siirtohinnoitteludokumentointi","tfidf":0.2835710565},{"word":"raportti","tfidf":0.247541636},{"word":"verovelvollinen","tfidf":0.2267823389},{"word":"laink\u00e4ytt\u00f6alue","tfidf":0.2243315769},{"word":"liiketoimi","tfidf":0.1743504139},{"word":"selvitysvelvollinen","tfidf":0.1719342693},{"word":"emoyritys","tfidf":0.168257129},{"word":"tieto","tfidf":0.1569747045},{"word":"tilikausi","tfidf":0.1348546909},{"word":"verohallinto","tfidf":0.1342692037},{"word":"verotus","tfidf":0.1298820849},{"word":"toimipaikka","tfidf":0.1283132791},{"word":"direktiivi","tfidf":0.1254833512},{"word":"verotuksellinen","tfidf":0.1175999879},{"word":"pyk\u00e4l\u00e4","tfidf":0.1059111123},{"word":"momentti","tfidf":0.1044795879},{"word":"kuvaus","tfidf":0.1000520997},{"word":"kiinte\u00e4","tfidf":0.0943854497}],"Votes":[{"vote_id":37441,"date":"2016-11-23 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":38,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":26,"empty":0,"away":9}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":1,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":98,"against":0,"empty":0,"away":24}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":5,"against":53,"empty":0,"away":19}}]}]},{"id":"HE 146\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi valtion televisio- ja radiorahastosta annetun lain 3\n\u00a7:n v\u00e4liaikaisesta muuttamisesta","created":"2016-09-15 15:24:34","keywords":[{"word":"yleisradio","tfidf":0.701786345},{"word":"radiorahasto","tfidf":0.3573804857},{"word":"indeksitarkistus","tfidf":0.287538918},{"word":"televisio","tfidf":0.2544149926},{"word":"m\u00e4\u00e4r\u00e4raha","tfidf":0.2065626585},{"word":"rahastolaki","tfidf":0.1811479692},{"word":"valtio","tfidf":0.1106403676},{"word":"rahastosiirto","tfidf":0.1086887815},{"word":"miljoona","tfidf":0.1030758347},{"word":"euro","tfidf":0.0927149736},{"word":"laki","tfidf":0.0867222402},{"word":"kustannustaso","tfidf":0.0809861772},{"word":"ty\u00f6ryhm\u00e4","tfidf":0.0754813349},{"word":"taloustilanne","tfidf":0.0731178601},{"word":"eduskuntaryhm\u00e4","tfidf":0.0731178601},{"word":"indeksitarkistettu","tfidf":0.0724591877},{"word":"parlamentaarinen","tfidf":0.0659650191},{"word":"indeksi","tfidf":0.0601907998},{"word":"yleisradiovero","tfidf":0.0543924912},{"word":"tulo","tfidf":0.0527178148}],"Votes":[{"vote_id":37431,"date":"2016-11-16 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":14}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":25,"empty":0,"away":10}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":97,"against":0,"empty":0,"away":25}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":58,"empty":0,"away":19}}]}]},{"id":"HE 14\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi sosiaalihuollon ammatillisen henkil\u00f6st\u00f6n kelpoisuusvaatimuksista annetun lain kumoamisesta ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi","created":"2016-02-25 14:10:07","keywords":[{"word":"sosiaalihuolto","tfidf":0.7275746108},{"word":"ammattihenkil\u00f6","tfidf":0.320392443},{"word":"kelpoisuusvaatimus","tfidf":0.2224061855},{"word":"laki","tfidf":0.1962380386},{"word":"ammatillinen","tfidf":0.1650656853},{"word":"henkil\u00f6st\u00f6","tfidf":0.129361533},{"word":"sosiaality\u00f6ntekij\u00e4","tfidf":0.1231191652},{"word":"teht\u00e4v\u00e4","tfidf":0.1190356728},{"word":"sosiaaliasiamies","tfidf":0.1175423601},{"word":"ammattihenkil\u00f6laki","tfidf":0.1115202579},{"word":"l\u00e4hihoitaja","tfidf":0.1054981557},{"word":"sosiaalihuoltolaki","tfidf":0.1019714646},{"word":"ammatinharjoittamisoikeus","tfidf":0.0961559449},{"word":"kelpoisuus","tfidf":0.0910496301},{"word":"ammattiryhm\u00e4","tfidf":0.0909883771},{"word":"sosiaaliohjaaja","tfidf":0.0818687811},{"word":"asiakas","tfidf":0.0763443439},{"word":"korkeakoulututkinto","tfidf":0.0758344496},{"word":"sosionomi","tfidf":0.0743468386},{"word":"palvelutarve","tfidf":0.0642859999}],"Votes":[{"vote_id":36431,"date":"2016-03-30 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":112,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":5,"against":65,"empty":0,"away":6}}]}]},{"id":"HE 147\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi p\u00e4\u00e4st\u00f6kaupasta johtuvien ep\u00e4suorien kustannusten kompensoimisesta","created":"2016-09-15 17:20:25","keywords":[{"word":"todentaja","tfidf":0.3825636856},{"word":"p\u00e4\u00e4st\u00f6oikeus","tfidf":0.3673976058},{"word":"s\u00e4hk\u00f6nkulutus","tfidf":0.2892840494},{"word":"p\u00e4\u00e4st\u00f6kauppa","tfidf":0.2731452352},{"word":"energiavirasto","tfidf":0.2388967064},{"word":"s\u00e4hk\u00f6","tfidf":0.2111076228},{"word":"tukea","tfidf":0.1936924603},{"word":"vertailuarvo","tfidf":0.1836666236},{"word":"perustuotos","tfidf":0.1130930927},{"word":"valtiontukisuuntaviiva","tfidf":0.1071422405},{"word":"toimiala","tfidf":0.0953859107},{"word":"laitos","tfidf":0.0943102072},{"word":"vertailutuote","tfidf":0.0931354881},{"word":"hinta","tfidf":0.089771806},{"word":"alatoimiala","tfidf":0.0878310716},{"word":"hiilidioksidikustannus","tfidf":0.0864829532},{"word":"p\u00e4\u00e4st\u00f6kauppaj\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.0860120596},{"word":"tuotanto","tfidf":0.0845724003},{"word":"tonni","tfidf":0.0838270922},{"word":"suuntaviiva","tfidf":0.0832969813}],"Votes":[{"vote_id":37659,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":26,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":4}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":99,"against":0,"empty":0,"away":23}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":31,"against":29,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":37661,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":26,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":39,"against":21,"empty":0,"away":17}}]}]},{"id":"HE 149\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi kansanel\u00e4kkeen ja er\u00e4iden muiden etuuksien vuoden 2017 indeksitarkistuksista sek\u00e4 laeiksi kansanel\u00e4keindeksist\u00e4 annetun lain 2 \u00a7:n ja toimeentulotuesta annetun lain 9 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2016-09-15 17:28:12","keywords":[{"word":"kansanel\u00e4keindeksi","tfidf":0.662361207},{"word":"perusosa","tfidf":0.3076450972},{"word":"pisteluku","tfidf":0.2852550143},{"word":"toimeentulotuki","tfidf":0.2313236226},{"word":"etuus","tfidf":0.1693086009},{"word":"laki","tfidf":0.1516694324},{"word":"kansanel\u00e4ke","tfidf":0.1503553815},{"word":"raham\u00e4\u00e4r\u00e4","tfidf":0.1296193151},{"word":"rintamalis\u00e4","tfidf":0.1211963776},{"word":"kansanel\u00e4keindeksinen","tfidf":0.1176113256},{"word":"sidottu","tfidf":0.1160934214},{"word":"indeksi","tfidf":0.1010575863},{"word":"indeksitarkistus","tfidf":0.0990286414},{"word":"muutos","tfidf":0.0911211699},{"word":"takuuel\u00e4ke","tfidf":0.0839752954},{"word":"euro","tfidf":0.0838191734},{"word":"el\u00e4ke","tfidf":0.083044368},{"word":"perusp\u00e4iv\u00e4raha","tfidf":0.0725846436},{"word":"lapsikorotus","tfidf":0.0712933149},{"word":"pysyv\u00e4","tfidf":0.0711960618}],"Votes":[{"vote_id":37443,"date":"2016-11-23 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":38,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":27,"empty":0,"away":8}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":98,"against":0,"empty":0,"away":24}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":60,"empty":0,"away":17}}]}]},{"id":"HE 18\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi postilain muuttamisesta","created":"2016-03-03 15:03:22","keywords":[{"word":"postiyritys","tfidf":0.5488044238},{"word":"postilaki","tfidf":0.3409291181},{"word":"yleispalvelu","tfidf":0.3010835728},{"word":"viestint\u00e4virasto","tfidf":0.2690216},{"word":"postitoiminta","tfidf":0.2375299155},{"word":"toimilupaj\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.1726596887},{"word":"toimilupa","tfidf":0.1626677663},{"word":"l\u00e4hetys","tfidf":0.1320681066},{"word":"yleispalveluvelvollisuus","tfidf":0.1238645916},{"word":"postinsaaja","tfidf":0.1185570193},{"word":"postipalvelu","tfidf":0.1172848594},{"word":"postimarkkina","tfidf":0.1018200482},{"word":"postitoimilupa","tfidf":0.0928984437},{"word":"posti","tfidf":0.0891004069},{"word":"tarjoaja","tfidf":0.0837834684},{"word":"toiminta","tfidf":0.0824596221},{"word":"oy","tfidf":0.0769387481},{"word":"osoitteenmuutos","tfidf":0.0762934309},{"word":"ilmoitus","tfidf":0.0762452341},{"word":"esa","tfidf":0.0762389783}],"Votes":[{"vote_id":36467,"date":"2016-05-11 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":19}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":24,"empty":0,"away":10}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":5}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":6,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":86,"against":0,"empty":0,"away":37}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":6,"against":46,"empty":0,"away":24}}]}]},{"id":"HE 151\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi lapsilis\u00e4lain 7 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2016-09-15 17:33:45","keywords":[{"word":"lapsilis\u00e4","tfidf":0.8008880627},{"word":"lapsi","tfidf":0.2635065811},{"word":"perhe","tfidf":0.2462385137},{"word":"lapsiperhe","tfidf":0.1729771231},{"word":"alentaa","tfidf":0.1514881696},{"word":"lapsilis\u00e4laki","tfidf":0.1093910335},{"word":"yksinhuoltajakorotus","tfidf":0.104825122},{"word":"huoltaja","tfidf":0.0990622208},{"word":"yksinhuoltajaperhe","tfidf":0.093763743},{"word":"yksinhuoltaja","tfidf":0.0889188913},{"word":"toimeentulotuki","tfidf":0.0881331176},{"word":"lapsiv\u00e4hennys","tfidf":0.0861185147},{"word":"taso","tfidf":0.08133975},{"word":"tulo","tfidf":0.0775830033},{"word":"indeksisidonnaisuus","tfidf":0.0738388736},{"word":"vaikutus","tfidf":0.0667371784},{"word":"euro","tfidf":0.0610068611},{"word":"pienituloinen","tfidf":0.0502809966},{"word":"prosentti","tfidf":0.0472092754},{"word":"pienituloisuusraja","tfidf":0.0461822575}],"Votes":[{"vote_id":37445,"date":"2016-11-23 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":38,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":27,"empty":0,"away":8}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":100,"against":0,"empty":0,"away":22}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":61,"empty":0,"away":16}}]}]},{"id":"HE 150\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi rakennuksen energiatodistuksesta annetun lain 3 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2016-01-07 13:42:40","keywords":[{"word":"rakennus","tfidf":0.7020519334},{"word":"energiatodistus","tfidf":0.5223759304},{"word":"suojeltu","tfidf":0.1997437068},{"word":"energiatodistusmenettely","tfidf":0.155206458},{"word":"varastorakennus","tfidf":0.1112648603},{"word":"energiatehokkuusdirektiivi","tfidf":0.0927207169},{"word":"energiatehokkuus","tfidf":0.0915971273},{"word":"uimahalli","tfidf":0.085199068},{"word":"energiatodistuslaki","tfidf":0.0848890818},{"word":"j\u00e4\u00e4halli","tfidf":0.0848890818},{"word":"todistus","tfidf":0.084509281},{"word":"puolustushallinto","tfidf":0.0740122163},{"word":"virallinen","tfidf":0.0709601456},{"word":"osa","tfidf":0.0698971238},{"word":"moottoriajoneuvosuoja","tfidf":0.0665170534},{"word":"ry","tfidf":0.0462908604},{"word":"tila","tfidf":0.0451014406},{"word":"ulkon\u00e4k\u00f6","tfidf":0.0447035525},{"word":"k\u00e4ytt\u00f6","tfidf":0.0438894408},{"word":"ulkopuoli","tfidf":0.0385145528}],"Votes":[{"vote_id":36393,"date":"2016-03-16 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":37,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":26,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":5,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":91,"against":0,"empty":0,"away":32}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":29,"against":33,"empty":0,"away":14}}]}]},{"id":"HE 153\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi aikuiskoulutustuesta annetun lain, Koulutusrahastosta annetun lain ja ty\u00f6tt\u00f6myysetuuksien rahoituksesta annetun lain 1 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2016-09-15 16:51:00","keywords":[{"word":"aikuiskoulutustuki","tfidf":0.6360330795},{"word":"ty\u00f6ss\u00e4oloaika","tfidf":0.4440970141},{"word":"perusosa","tfidf":0.242670451},{"word":"tukikausi","tfidf":0.1760067618},{"word":"ammattitutkintostipendi","tfidf":0.1669893258},{"word":"laskea","tfidf":0.138797976},{"word":"euro","tfidf":0.1367071802},{"word":"valtio","tfidf":0.1106811486},{"word":"koulutusrahasto","tfidf":0.1105803229},{"word":"p\u00e4iv\u00e4palkka","tfidf":0.1007127432},{"word":"eurooppa","tfidf":0.099195439},{"word":"oikeuttava","tfidf":0.096220146},{"word":"tukiaika","tfidf":0.0947831339},{"word":"tukea","tfidf":0.0915099978},{"word":"kuukausi","tfidf":0.0896951528},{"word":"palkansaaja","tfidf":0.0876374366},{"word":"yritt\u00e4j\u00e4","tfidf":0.0843229664},{"word":"sveitsi","tfidf":0.0796822678},{"word":"stipendi","tfidf":0.0789859449},{"word":"talousalue","tfidf":0.0705925952}],"Votes":[{"vote_id":37419,"date":"2016-11-11 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":19}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":26,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":26,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":84,"against":0,"empty":0,"away":38}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":47,"against":12,"empty":0,"away":18}}]}]},{"id":"HE 152\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi el\u00e4kkeensaajan asumistuesta annetun lain 54 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2016-09-15 15:42:56","keywords":[{"word":"asumistuki","tfidf":0.6381260279},{"word":"el\u00e4kkeensaaja","tfidf":0.4923400089},{"word":"asumismeno","tfidf":0.360135393},{"word":"l\u00e4mmitys","tfidf":0.1608249188},{"word":"kunnossapitokustannus","tfidf":0.1592268679},{"word":"kuntaryhm\u00e4","tfidf":0.14291138},{"word":"vesi","tfidf":0.0949399765},{"word":"asumiskustannus","tfidf":0.0880399584},{"word":"enimm\u00e4ism\u00e4\u00e4r\u00e4","tfidf":0.0876896058},{"word":"enimm\u00e4isasumismeno","tfidf":0.0863252137},{"word":"euro","tfidf":0.0856616287},{"word":"lis\u00e4omavastuu","tfidf":0.0780952528},{"word":"perusomavastuu","tfidf":0.0731676695},{"word":"asunto","tfidf":0.0679363848},{"word":"tuloraja","tfidf":0.0645514869},{"word":"tuensaaja","tfidf":0.0616559852},{"word":"omistusasunto","tfidf":0.0591592526},{"word":"keskim\u00e4\u00e4r\u00e4inen","tfidf":0.0583186833},{"word":"laki","tfidf":0.0569637221},{"word":"asetus","tfidf":0.0504618496}],"Votes":[{"vote_id":37447,"date":"2016-11-23 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":40,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":27,"empty":0,"away":8}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":102,"against":0,"empty":0,"away":20}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":62,"empty":0,"away":15}}]}]},{"id":"HE 2\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi ulkomaalaislain muuttamisesta","created":"2016-02-04 14:27:13","keywords":[{"word":"suojelu","tfidf":0.5155622269},{"word":"oleskelulupa","tfidf":0.4793857789},{"word":"humanitaarinen","tfidf":0.2674809833},{"word":"ulkomaalaislaki","tfidf":0.2638661637},{"word":"hakija","tfidf":0.2010382695},{"word":"haastetiedoksianto","tfidf":0.1454146934},{"word":"kansainv\u00e4list\u00e4\u00e4","tfidf":0.1421083552},{"word":"toissijainen","tfidf":0.1238385542},{"word":"palautuskielto","tfidf":0.1234979645},{"word":"m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4direktiivi","tfidf":0.1234979645},{"word":"tiedoksianto","tfidf":0.117845907},{"word":"p\u00e4\u00e4t\u00f6s","tfidf":0.1104005516},{"word":"turvapaikka","tfidf":0.1082661123},{"word":"kansainv\u00e4linen","tfidf":0.1027482541},{"word":"my\u00f6nt\u00e4\u00e4","tfidf":0.0983439915},{"word":"hakemus","tfidf":0.0857357003},{"word":"eurooppa","tfidf":0.0772793052},{"word":"maahanmuuttovirasto","tfidf":0.0765181789},{"word":"maa","tfidf":0.0706693493},{"word":"unioni","tfidf":0.0679122811}],"Votes":[{"vote_id":36461,"date":"2016-04-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":20,"against":0,"empty":0,"away":17}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":26,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":23,"against":4,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":6,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":79,"against":0,"empty":0,"away":44}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":28,"against":29,"empty":0,"away":19}}]}]},{"id":"HE 22\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi taloudelliseen toimintaan my\u00f6nnett\u00e4v\u00e4n tuen yleisist\u00e4 edellytyksist\u00e4","created":"2016-03-03 16:31:48","keywords":[{"word":"tukiohjelma","tfidf":0.4645877418},{"word":"yritystukineuvottelukunta","tfidf":0.4051657567},{"word":"tukea","tfidf":0.3747119983},{"word":"yritystuki","tfidf":0.2130255468},{"word":"valtiontuki","tfidf":0.1942767859},{"word":"tukiviranomainen","tfidf":0.1796022924},{"word":"tuki","tfidf":0.1582157494},{"word":"verotuki","tfidf":0.1424422673},{"word":"komissio","tfidf":0.1364697652},{"word":"tukij\u00e4rjestely","tfidf":0.1361508923},{"word":"toiminta","tfidf":0.1325484359},{"word":"taloudellinen","tfidf":0.1214762228},{"word":"ennakkoarviointi","tfidf":0.1154586166},{"word":"valtiontukis\u00e4\u00e4ntely","tfidf":0.1052836004},{"word":"yritys","tfidf":0.1011925707},{"word":"laki","tfidf":0.0988364185},{"word":"valtionavustuslaki","tfidf":0.0906986156},{"word":"edellytys","tfidf":0.0774163629},{"word":"my\u00f6nnett\u00e4v\u00e4","tfidf":0.0753827242},{"word":"ryhm\u00e4poikkeusasetus","tfidf":0.0745326565}],"Votes":[{"vote_id":36465,"date":"2016-04-22 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":27,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":26,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":6,"empty":1,"away":8}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":93,"against":0,"empty":0,"away":30}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":31,"against":24,"empty":1,"away":20}}]}]},{"id":"HE 161\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys liikennekaareksi ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi","created":"2016-10-27 15:32:57","keywords":[{"word":"liikenne","tfidf":0.2626919813},{"word":"palvelu","tfidf":0.2151013252},{"word":"taksiliikenne","tfidf":0.2068512898},{"word":"kuljetus","tfidf":0.1612483902},{"word":"joukkoliikenne","tfidf":0.1461023153},{"word":"taksi","tfidf":0.1432269816},{"word":"kuljettaja","tfidf":0.136656161},{"word":"v\u00e4lityspalvelu","tfidf":0.1366357143},{"word":"tieto","tfidf":0.1325892838},{"word":"taksilupa","tfidf":0.1282831363},{"word":"palvelusopimusasetus","tfidf":0.1192476398},{"word":"taksipalvelu","tfidf":0.1183592071},{"word":"lupa","tfidf":0.1165236044},{"word":"liikennekaari","tfidf":0.115348568},{"word":"hinta","tfidf":0.1132212792},{"word":"liikkumispalvelu","tfidf":0.1113931267},{"word":"joukkoliikennelaki","tfidf":0.1090753594},{"word":"yritys","tfidf":0.1088839317},{"word":"matkustaja","tfidf":0.1068895812},{"word":"osa","tfidf":0.104906553}],"Votes":[{"vote_id":38917,"date":"2017-04-19 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":38,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":22,"against":0,"empty":0,"away":14}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":26,"empty":0,"away":9}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":10,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":88,"against":0,"empty":0,"away":34}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":12,"against":50,"empty":0,"away":15}}]},{"vote_id":38919,"date":"2017-04-19 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":39,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":22,"against":0,"empty":0,"away":14}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":26,"empty":0,"away":9}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":10,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":89,"against":0,"empty":0,"away":33}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":2,"against":60,"empty":0,"away":15}}]},{"vote_id":38921,"date":"2017-04-19 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":40,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":23,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":25,"empty":1,"away":9}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":3,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":92,"against":0,"empty":0,"away":30}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":19,"against":42,"empty":1,"away":15}}]}]},{"id":"HE 163\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi sairausvakuutuslain muuttamisesta","created":"2016-09-22 14:29:55","keywords":[{"word":"ty\u00f6nantaja","tfidf":0.4971886902},{"word":"kertakorvaus","tfidf":0.2059009766},{"word":"\u00e4itiys","tfidf":0.1972922413},{"word":"ty\u00f6ntekij\u00e4","tfidf":0.1922908296},{"word":"kustannus","tfidf":0.1619308923},{"word":"ty\u00f6tulovakuutus","tfidf":0.1616676158},{"word":"vanhemmuus","tfidf":0.1616676158},{"word":"vanhempainvapaa","tfidf":0.1483507256},{"word":"\u00e4itiysrahakausi","tfidf":0.136097585},{"word":"maksaa","tfidf":0.1316208922},{"word":"palkata","tfidf":0.1310971587},{"word":"adoptio\u00e4iti","tfidf":0.1264720298},{"word":"isyys","tfidf":0.1250463976},{"word":"ty\u00f6aika","tfidf":0.1078873538},{"word":"naispuolinen","tfidf":0.1057765791},{"word":"nainen","tfidf":0.1050571373},{"word":"vanhempainrahakausi","tfidf":0.0988494492},{"word":"vuosilomalaki","tfidf":0.0974534172},{"word":"perhevapaa","tfidf":0.0955941935},{"word":"palkkakustannus","tfidf":0.0943719838}],"Votes":[{"vote_id":37471,"date":"2016-11-30 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":99,"against":0,"empty":0,"away":23}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":5,"against":65,"empty":0,"away":7}}]}]},{"id":"HE 28\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi arvo-osuusj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4 ja selvitystoiminnasta sek\u00e4 er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi","created":"2016-03-17 14:27:44","keywords":[{"word":"arvopaperikeskus","tfidf":0.8107671827},{"word":"arvopaperikeskusasetus","tfidf":0.295065238},{"word":"arvopaperi","tfidf":0.2279800208},{"word":"osakasluettelo","tfidf":0.1567495166},{"word":"hallintarekister\u00f6inti","tfidf":0.1056022957},{"word":"sijoittaja","tfidf":0.10502502},{"word":"s\u00e4ilytt\u00e4j\u00e4","tfidf":0.0998720361},{"word":"osake","tfidf":0.0966051627},{"word":"yhti\u00f6","tfidf":0.0920229163},{"word":"ulkomainen","tfidf":0.0816896594},{"word":"suomalainen","tfidf":0.0679904278},{"word":"asiakaserottelu","tfidf":0.0587633781},{"word":"arvopaperikauppa","tfidf":0.0587144535},{"word":"laki","tfidf":0.0559616555},{"word":"tilinhoitaja","tfidf":0.0511635761},{"word":"selvitystoiminta","tfidf":0.0511489638},{"word":"s\u00e4\u00e4nn\u00f6s","tfidf":0.0499848627},{"word":"arvopaperinv\u00e4litt\u00e4j\u00e4","tfidf":0.0484895098},{"word":"sijoituspalveluyritys","tfidf":0.0483149721},{"word":"suomi","tfidf":0.0482122182}],"Votes":[{"vote_id":38927,"date":"2017-05-10 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":45}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":0,"empty":0,"away":34}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":36}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":18,"empty":0,"away":17}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":8}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":115}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":47}}]},{"vote_id":38929,"date":"2017-05-17 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":39,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":3,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":27,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":6,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":94,"against":3,"empty":0,"away":25}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":59,"empty":0,"away":18}}]},{"vote_id":38931,"date":"2017-05-17 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":39,"empty":0,"away":10}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":26,"empty":0,"away":11}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":6,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":96,"empty":0,"away":26}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":58,"empty":0,"away":19}}]},{"vote_id":38933,"date":"2017-05-17 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":38,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":2,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":27,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":6,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":94,"against":2,"empty":0,"away":26}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":6,"against":53,"empty":0,"away":18}}]},{"vote_id":38935,"date":"2017-05-17 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":39,"empty":0,"away":10}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":27,"empty":0,"away":10}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":6,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":97,"empty":0,"away":25}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":58,"empty":0,"away":19}}]},{"vote_id":38937,"date":"2017-05-17 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":39,"empty":0,"away":10}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":27,"empty":0,"away":10}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":6,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":97,"empty":0,"away":25}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":59,"empty":0,"away":18}}]}]},{"id":"HE 32\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi ulkomaalaislain ja er\u00e4iden siihen liittyvien lakien muuttamisesta","created":"2016-03-31 14:44:44","keywords":[{"word":"oikeusapu","tfidf":0.3154511547},{"word":"suojelu","tfidf":0.26766736},{"word":"avustaja","tfidf":0.2609172455},{"word":"kansainv\u00e4list\u00e4\u00e4","tfidf":0.2545369334},{"word":"ulkomaalaisasia","tfidf":0.2257308141},{"word":"ulkomaalaislaki","tfidf":0.2117764483},{"word":"valituslupa","tfidf":0.1872623321},{"word":"valitusaika","tfidf":0.1750939607},{"word":"oikeusapulaki","tfidf":0.164254541},{"word":"turvapaikkapuhuttelu","tfidf":0.1584737401},{"word":"valitus","tfidf":0.1574588148},{"word":"korkea","tfidf":0.1546434131},{"word":"tuomioistuin","tfidf":0.1371302268},{"word":"kokoonpano","tfidf":0.1280541947},{"word":"ulkomaalaisrekisteri","tfidf":0.112865407},{"word":"ulkomaalainen","tfidf":0.1116791941},{"word":"maahanmuuttovirasto","tfidf":0.1105429597},{"word":"s\u00e4il\u00f6","tfidf":0.0972300042},{"word":"oikeusaputoimisto","tfidf":0.0966105482},{"word":"tieto","tfidf":0.094605788}],"Votes":[{"vote_id":36589,"date":"2016-06-22 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":42,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":1,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":27,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":2,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":104,"against":1,"empty":0,"away":18}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":2,"against":62,"empty":0,"away":12}}]}]},{"id":"HE 174\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi kiinteist\u00f6verolain muuttamisesta","created":"2016-10-06 14:13:14","keywords":[{"word":"kiinteist\u00f6veroprosentti","tfidf":0.5713396507},{"word":"veroprosentti","tfidf":0.4216846457},{"word":"asuinrakennus","tfidf":0.3122960204},{"word":"kiinteist\u00f6vero","tfidf":0.28613816},{"word":"vakituinen","tfidf":0.2190348786},{"word":"rakentamaton","tfidf":0.1860821071},{"word":"rakennuspaikka","tfidf":0.1553645736},{"word":"korotus","tfidf":0.1489682315},{"word":"prosentti","tfidf":0.1483691984},{"word":"kunta","tfidf":0.1473969079},{"word":"korottaa","tfidf":0.1159814168},{"word":"alaraja","tfidf":0.1088112765},{"word":"vaihteluv\u00e4li","tfidf":0.0952587875},{"word":"prosenttiyksikk\u00f6","tfidf":0.0759948126},{"word":"kiinteist\u00f6","tfidf":0.075947387},{"word":"maapohja","tfidf":0.0741177304},{"word":"rakennus","tfidf":0.0649865788},{"word":"p\u00e4\u00e4kaupunkiseutu","tfidf":0.0641283379},{"word":"kiinteist\u00f6verotus","tfidf":0.0606417794},{"word":"euro","tfidf":0.0567095292}],"Votes":[{"vote_id":37409,"date":"2016-11-09 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":23,"against":0,"empty":0,"away":14}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":3,"empty":0,"away":2}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":87,"against":0,"empty":0,"away":35}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":19,"against":39,"empty":0,"away":19}}]},{"vote_id":37411,"date":"2016-11-09 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":23,"against":0,"empty":0,"away":14}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":88,"against":0,"empty":0,"away":34}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":20,"against":40,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":37413,"date":"2016-11-09 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":23,"against":0,"empty":0,"away":14}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":11,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":88,"against":0,"empty":0,"away":34}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":20,"against":29,"empty":11,"away":17}}]},{"vote_id":37415,"date":"2016-11-09 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":23,"against":0,"empty":0,"away":14}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":87,"against":0,"empty":0,"away":35}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":10,"against":50,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":37417,"date":"2016-11-09 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":23,"against":0,"empty":0,"away":14}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":88,"against":0,"empty":0,"away":34}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":10,"against":50,"empty":0,"away":17}}]}]},{"id":"HE 35\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi ammatillisesta aikuiskoulutuksesta annetun lain sek\u00e4 ammatillisesta peruskoulutuksesta annetun lain 9 \u00a7:n v\u00e4liaikaisesta muuttamisesta","created":"2016-03-31 15:10:26","keywords":[{"word":"tutkintotoimikunta","tfidf":0.4517126316},{"word":"n\u00e4ytt\u00f6tutkinto","tfidf":0.3315437965},{"word":"j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4","tfidf":0.2569688968},{"word":"j\u00e4rjest\u00e4mislupa","tfidf":0.251518898},{"word":"tutkinto","tfidf":0.2446264272},{"word":"ammatillinen","tfidf":0.2444562542},{"word":"koulutus","tfidf":0.2041449654},{"word":"peruskoulutus","tfidf":0.1794183325},{"word":"tieto","tfidf":0.1714622159},{"word":"opetushallitus","tfidf":0.1541185173},{"word":"opiskelijam\u00e4\u00e4r\u00e4","tfidf":0.1534924984},{"word":"aikuiskoulutus","tfidf":0.144089989},{"word":"laki","tfidf":0.1397218132},{"word":"tutkintosuoritus","tfidf":0.1094933546},{"word":"rekisterinpito","tfidf":0.1068923162},{"word":"henkil\u00f6tieto","tfidf":0.1035251231},{"word":"suoritusrekisteri","tfidf":0.1021619601},{"word":"kokeilu","tfidf":0.0996197248},{"word":"julkisuuslaki","tfidf":0.0945469502},{"word":"enimm\u00e4ism\u00e4\u00e4r\u00e4","tfidf":0.0860347623}],"Votes":[{"vote_id":36497,"date":"2016-06-08 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":38,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":25,"empty":0,"away":9}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":22}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":60,"empty":0,"away":16}}]}]},{"id":"HE 175\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi perint\u00f6- ja lahjaverolain sek\u00e4 tuloverolain 47 \u00a7:n\nmuuttamisesta","created":"2016-10-06 14:18:03","keywords":[{"word":"perint\u00f6","tfidf":0.3845944615},{"word":"lahja","tfidf":0.2980487368},{"word":"vakuutuskorvaus","tfidf":0.2747082837},{"word":"veroluokka","tfidf":0.2220211633},{"word":"vero","tfidf":0.1865244626},{"word":"euro","tfidf":0.1753819206},{"word":"perint\u00f6vero","tfidf":0.1752798657},{"word":"alaik\u00e4isyysv\u00e4hennys","tfidf":0.1619865928},{"word":"lahjavero","tfidf":0.1577518792},{"word":"lahjaverolaki","tfidf":0.1565415362},{"word":"perint\u00f6verotus","tfidf":0.1484522139},{"word":"maatila","tfidf":0.1477431562},{"word":"hankintameno","tfidf":0.1436458688},{"word":"sukupolvenvaihdoshuojennus","tfidf":0.1409504551},{"word":"huojennus","tfidf":0.1306194052},{"word":"lahjaverotus","tfidf":0.1134720678},{"word":"yritysvarallisuus","tfidf":0.1127603641},{"word":"veroasteikko","tfidf":0.103587812},{"word":"porras","tfidf":0.0941206537},{"word":"puoliso","tfidf":0.0902896603}],"Votes":[{"vote_id":37641,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":44,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":102,"against":0,"empty":0,"away":20}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":14,"against":49,"empty":0,"away":14}}]}]},{"id":"HE 177\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi opetus- ja kulttuuritoimen rahoituksesta annetun lain muuttamisesta ja v\u00e4liaikaisesta muuttamisesta sek\u00e4 vapaasta sivistysty\u00f6st\u00e4 annetun lain muuttamisesta","created":"2016-10-06 15:39:01","keywords":[{"word":"perusopetus","tfidf":0.3667279175},{"word":"rahoitus","tfidf":0.2875352746},{"word":"koulutus","tfidf":0.2864045727},{"word":"ammatillinen","tfidf":0.2745347154},{"word":"j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4","tfidf":0.2739837477},{"word":"opetus","tfidf":0.2687888712},{"word":"yksikk\u00f6hinta","tfidf":0.2432185019},{"word":"peruskoulutus","tfidf":0.1993222761},{"word":"opiskelijam\u00e4\u00e4r\u00e4","tfidf":0.1382351515},{"word":"valmistava","tfidf":0.1380128608},{"word":"s\u00e4\u00e4st\u00f6","tfidf":0.1155571656},{"word":"rahoituslaki","tfidf":0.1114046727},{"word":"varainhoitovuosi","tfidf":0.1085800854},{"word":"valtionosuus","tfidf":0.1026105165},{"word":"kurssi","tfidf":0.0992197866},{"word":"oppivelvollinen","tfidf":0.0987755842},{"word":"j\u00e4rjest\u00e4mislupa","tfidf":0.0975586636},{"word":"maahanmuuttaja","tfidf":0.0944279255},{"word":"opiskelija","tfidf":0.0938340039},{"word":"orkesteri","tfidf":0.092962623}],"Votes":[{"vote_id":37645,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":63,"empty":0,"away":14}}]},{"vote_id":37647,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":42,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":100,"against":0,"empty":0,"away":22}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":9,"against":54,"empty":0,"away":14}}]},{"vote_id":37649,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":63,"empty":0,"away":14}}]},{"vote_id":37651,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":63,"empty":0,"away":14}}]}]},{"id":"HE 179\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi kaupallisen kalastuksen vakuutustuesta annetun lain muuttamisesta","created":"2016-10-06 14:23:57","keywords":[{"word":"vakuutustuki","tfidf":0.392447792},{"word":"kalastusvakuutusyhdistys","tfidf":0.3243024057},{"word":"kalastaja","tfidf":0.306102857},{"word":"rannikkokalastus","tfidf":0.2590205716},{"word":"kalastus","tfidf":0.2418978},{"word":"menos\u00e4\u00e4st\u00f6","tfidf":0.1963832733},{"word":"hylje","tfidf":0.1883749402},{"word":"pyydys","tfidf":0.1781566771},{"word":"tukea","tfidf":0.1699310375},{"word":"vahinko","tfidf":0.1456741475},{"word":"kalastusalus","tfidf":0.1370182892},{"word":"prosentti","tfidf":0.1337250631},{"word":"tukitaso","tfidf":0.1291761557},{"word":"trooli","tfidf":0.1255832934},{"word":"tukij\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.1217767359},{"word":"avomerialus","tfidf":0.1138384015},{"word":"avomerikalastus","tfidf":0.1138384015},{"word":"suuntaviiva","tfidf":0.1002622048},{"word":"komissio","tfidf":0.0896938081},{"word":"alus","tfidf":0.0858792885}],"Votes":[{"vote_id":37643,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":42,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":100,"against":0,"empty":0,"away":22}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":63,"empty":0,"away":14}}]}]},{"id":"HE 39\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi ty\u00f6ntekij\u00f6iden l\u00e4hett\u00e4misest\u00e4 ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi","created":"2016-03-31 16:25:50","keywords":[{"word":"ty\u00f6ntekij\u00e4","tfidf":0.4626885336},{"word":"l\u00e4hetetty","tfidf":0.3884668392},{"word":"l\u00e4hett\u00e4v\u00e4","tfidf":0.2719770406},{"word":"t\u00e4yt\u00e4nt\u00f6\u00f6npanodirektiivi","tfidf":0.2428700531},{"word":"ty\u00f6suojeluviranomainen","tfidf":0.2233053575},{"word":"laiminly\u00f6ntimaksu","tfidf":0.1865473533},{"word":"yritys","tfidf":0.1620396557},{"word":"j\u00e4senvaltio","tfidf":0.1400032833},{"word":"tieto","tfidf":0.1374091268},{"word":"seuraamus","tfidf":0.1279879641},{"word":"sakko","tfidf":0.1262142231},{"word":"direktiivi","tfidf":0.1157022179},{"word":"laki","tfidf":0.1154481858},{"word":"pyynt\u00f6","tfidf":0.1146767042},{"word":"tilaaja","tfidf":0.1103295826},{"word":"viranomainen","tfidf":0.1005872233},{"word":"l\u00e4hett\u00e4\u00e4","tfidf":0.0983800296},{"word":"p\u00e4\u00e4urakoitsija","tfidf":0.0973128862},{"word":"ty\u00f6nantaja","tfidf":0.0965264815},{"word":"hallinnollinen","tfidf":0.084239629}],"Votes":[{"vote_id":36499,"date":"2016-06-08 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":38,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":25,"empty":0,"away":9}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":4,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":102,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":3,"against":57,"empty":0,"away":16}}]},{"vote_id":36501,"date":"2016-06-08 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":37,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":25,"empty":0,"away":9}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":22}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":60,"empty":0,"away":16}}]}]},{"id":"HE 184\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi sairausvakuutuslain muuttamisesta ja v\u00e4liaikaisesta muuttamisesta sek\u00e4 laeiksi l\u00e4\u00e4kelain 57 b ja 102 \u00a7:n ja terveydenhuollon ammattihenkil\u00f6ist\u00e4 annetun lain 22 ja 23 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2016-11-08 13:32:54","keywords":[{"word":"l\u00e4\u00e4ke","tfidf":0.5327015708},{"word":"l\u00e4\u00e4kevalmiste","tfidf":0.2658777929},{"word":"tukkuhinta","tfidf":0.2370229361},{"word":"korvattavuus","tfidf":0.2353511352},{"word":"viitehintaj\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.227022948},{"word":"valmiste","tfidf":0.1997000726},{"word":"hintalautakunta","tfidf":0.1449508051},{"word":"hintakilpailu","tfidf":0.1318514902},{"word":"viitehintaryhm\u00e4","tfidf":0.1251847862},{"word":"rinnakkaistuonti","tfidf":0.1247721559},{"word":"diabetesl\u00e4\u00e4ke","tfidf":0.1209911815},{"word":"rinnakkaisjakeluvalmiste","tfidf":0.1209911815},{"word":"vaihtokelpoinen","tfidf":0.1185961133},{"word":"apteekki","tfidf":0.1177317075},{"word":"diabetes","tfidf":0.1111959453},{"word":"alkuper\u00e4isvalmiste","tfidf":0.1092111049},{"word":"l\u00e4\u00e4kehoito","tfidf":0.1082950671},{"word":"erityiskorvausluokka","tfidf":0.1023854109},{"word":"rinnakkaisvalmiste","tfidf":0.0955357579},{"word":"hintaputki","tfidf":0.0927064762}],"Votes":[{"vote_id":37473,"date":"2016-11-30 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":1,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":3,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":103,"against":0,"empty":0,"away":19}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":41,"against":29,"empty":0,"away":7}}]},{"vote_id":37475,"date":"2016-11-30 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":103,"against":0,"empty":0,"away":19}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":35,"against":34,"empty":0,"away":8}}]}]},{"id":"HE 43\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi ulkomaalaislain muuttamisesta ","created":"2016-04-08 09:31:35","keywords":[{"word":"oleskelulupa","tfidf":0.4534078783},{"word":"perheenyhdist\u00e4\u00e4","tfidf":0.3533998376},{"word":"perheenj\u00e4sen","tfidf":0.3523628289},{"word":"toimeentuloedellytys","tfidf":0.3101687761},{"word":"perheenkokoaika","tfidf":0.2124108409},{"word":"suojelu","tfidf":0.2041728566},{"word":"lapsi","tfidf":0.1942329631},{"word":"perheenkokoaja","tfidf":0.1756894566},{"word":"perhe","tfidf":0.1366102622},{"word":"ulkomaalaislaki","tfidf":0.1311942609},{"word":"toimeentulo","tfidf":0.1265617908},{"word":"turvapaikka","tfidf":0.1162726116},{"word":"perheside","tfidf":0.1120341505},{"word":"my\u00f6nt\u00e4\u00e4","tfidf":0.0948395124},{"word":"kansainv\u00e4list\u00e4\u00e4","tfidf":0.0911982964},{"word":"turvapaikanhakija","tfidf":0.0908935243},{"word":"saava","tfidf":0.0893641261},{"word":"ulkomaalainen","tfidf":0.0883047104},{"word":"alaik\u00e4inen","tfidf":0.0842932046},{"word":"oleskelulupahakemus","tfidf":0.0838608148}],"Votes":[{"vote_id":36587,"date":"2016-06-22 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":40,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":1,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":102,"against":1,"empty":0,"away":20}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":66,"empty":0,"away":10}}]}]},{"id":"HE 188\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi julkisen hallinnon yhteispalvelusta annetun lain muuttamisesta","created":"2016-10-13 14:35:03","keywords":[{"word":"yhteispalvelu","tfidf":0.7158583176},{"word":"asiointipiste","tfidf":0.1920966327},{"word":"palvelu","tfidf":0.1861538829},{"word":"yhteispalvelupiste","tfidf":0.1822184808},{"word":"toimeksiantaja","tfidf":0.1763697347},{"word":"asiakaspalvelu","tfidf":0.1752279691},{"word":"toimeksisaaja","tfidf":0.1556254432},{"word":"viranomainen","tfidf":0.1457936376},{"word":"yhteispalvelusopimus","tfidf":0.1428880585},{"word":"palveluneuvoja","tfidf":0.1326303213},{"word":"asiakaspalveluteht\u00e4v\u00e4","tfidf":0.1203943534},{"word":"vakiopalveluvalikoima","tfidf":0.1069599365},{"word":"asiakas","tfidf":0.0992266345},{"word":"yhteispalvelulaki","tfidf":0.0849604672},{"word":"yhteispalvelupisteinen","tfidf":0.0847292592},{"word":"hallinto","tfidf":0.0832771607},{"word":"kunta","tfidf":0.0809946338},{"word":"asiointi","tfidf":0.071404235},{"word":"laki","tfidf":0.0712267555},{"word":"yhteispalvelus","tfidf":0.0695347725}],"Votes":[{"vote_id":38923,"date":"2017-04-19 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":40,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":23,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":26,"empty":0,"away":9}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":92,"against":0,"empty":0,"away":30}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":4,"against":58,"empty":0,"away":15}}]}]},{"id":"HE 199\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi sairausvakuutuslain muuttamisesta","created":"2016-10-13 14:44:25","keywords":[{"word":"p\u00e4iv\u00e4rahamaksu","tfidf":0.5259239856},{"word":"sairaanhoitomaksu","tfidf":0.3855573655},{"word":"palkansaaja","tfidf":0.2430964827},{"word":"prosenttiyksikk\u00f6","tfidf":0.2200228292},{"word":"sairausvakuutusmaksu","tfidf":0.2192960182},{"word":"sairausvakuutus","tfidf":0.1969975432},{"word":"yritt\u00e4j\u00e4","tfidf":0.1759266755},{"word":"sairaanhoitovakuutus","tfidf":0.1445840121},{"word":"ty\u00f6nantaja","tfidf":0.1393338016},{"word":"ty\u00f6tulovakuutus","tfidf":0.135113356},{"word":"vakuutettu","tfidf":0.133031739},{"word":"ansaitseva","tfidf":0.1301928382},{"word":"rahoitusosuus","tfidf":0.1280080534},{"word":"maksuprosentti","tfidf":0.1279914603},{"word":"kilpailukykysopimus","tfidf":0.1119788743},{"word":"prosentti","tfidf":0.1050140567},{"word":"valtio","tfidf":0.0997714107},{"word":"pienituloinen","tfidf":0.0966578207},{"word":"euro","tfidf":0.0953346221},{"word":"sairausvakuutusrahasto","tfidf":0.0887611254}],"Votes":[{"vote_id":37405,"date":"2016-11-09 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":15}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":20,"against":0,"empty":0,"away":17}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":1,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":82,"against":0,"empty":0,"away":40}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":47,"against":12,"empty":0,"away":18}}]},{"vote_id":37407,"date":"2016-11-09 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":14}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":27,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":19,"against":0,"empty":0,"away":18}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":3,"empty":0,"away":2}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":81,"against":0,"empty":0,"away":41}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":7,"against":53,"empty":0,"away":17}}]}]},{"id":"HE 206\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi perusopetuslain 29 \u00a7:n, lukiolain, ammatillisesta peruskoulutuksesta annetun lain 28 ja 35 a \u00a7:n, oppilas- ja opiskelijahuoltolain sek\u00e4 opetus- ja kulttuuritoimen rahoituksesta annetun lain 24 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2016-10-20 14:17:00","keywords":[{"word":"kuraattori","tfidf":0.3026039349},{"word":"oppim\u00e4\u00e4r\u00e4","tfidf":0.3006189741},{"word":"opiskelija","tfidf":0.286033682},{"word":"lukiokoulutus","tfidf":0.2819861262},{"word":"aikuinen","tfidf":0.279398478},{"word":"yksikk\u00f6hinta","tfidf":0.224914295},{"word":"koulutus","tfidf":0.1979098945},{"word":"kurssi","tfidf":0.1969309018},{"word":"oppilas","tfidf":0.1709219018},{"word":"aloittanut","tfidf":0.1682959691},{"word":"opiskelijahuoltolaki","tfidf":0.1559771946},{"word":"j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4","tfidf":0.1539230621},{"word":"lukiolaki","tfidf":0.1477618686},{"word":"oppilaitos","tfidf":0.146029712},{"word":"opinto","tfidf":0.1180579177},{"word":"opetus","tfidf":0.1157506075},{"word":"opiskeluhuolto","tfidf":0.1067399365},{"word":"kelpoisuusvaatimus","tfidf":0.1059543002},{"word":"lukio","tfidf":0.1015819867},{"word":"erottaa","tfidf":0.0862722945}],"Votes":[{"vote_id":38325,"date":"2016-12-21 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":6,"empty":0,"away":6}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":5,"against":56,"empty":0,"away":16}}]}]},{"id":"HE 209\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi julkisesta ty\u00f6voima- ja yrityspalvelusta annetun lain muuttamisesta ja v\u00e4liaikaisesta muuttamisesta, ty\u00f6tt\u00f6myysturvalain muuttamisesta ja v\u00e4liaikaisesta muuttamisesta sek\u00e4 ty\u00f6sopimuslain 13 luvun 6 \u00a7:n muuttamisesta ja 1 luvun 4 \u00a7:n\nv\u00e4liaikaisesta muuttamisesta","created":"2016-10-20 14:37:12","keywords":[{"word":"palkkatuki","tfidf":0.5103040728},{"word":"ty\u00f6nhakija","tfidf":0.2965147924},{"word":"ty\u00f6kokeilu","tfidf":0.2633748959},{"word":"elinkeinotoimisto","tfidf":0.2229159142},{"word":"starttiraha","tfidf":0.2222875617},{"word":"ty\u00f6tt\u00f6myysetuus","tfidf":0.2185275899},{"word":"ty\u00f6","tfidf":0.1970722933},{"word":"ty\u00f6t\u00f6n","tfidf":0.1795038196},{"word":"liikkuvuusavustus","tfidf":0.127463428},{"word":"ty\u00f6nantaja","tfidf":0.1253174535},{"word":"palkkatuettu","tfidf":0.1237541843},{"word":"ty\u00f6llisty\u00e4","tfidf":0.1177297803},{"word":"ty\u00f6markkinatuki","tfidf":0.1036510168},{"word":"my\u00f6nt\u00e4\u00e4","tfidf":0.1023073419},{"word":"tukea","tfidf":0.1017257697},{"word":"ty\u00f6tt\u00f6myys","tfidf":0.1014209228},{"word":"yrityspalvelus","tfidf":0.0955436553},{"word":"rekrytointikokeilu","tfidf":0.09119681},{"word":"ty\u00f6suhde","tfidf":0.08991875},{"word":"kuukausi","tfidf":0.0885705738}],"Votes":[{"vote_id":37683,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":14,"against":50,"empty":0,"away":13}}]},{"vote_id":37685,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":9,"against":55,"empty":0,"away":13}}]},{"vote_id":37687,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":37,"against":26,"empty":0,"away":14}}]},{"vote_id":37689,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":4,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":38,"against":25,"empty":0,"away":14}}]}]},{"id":"HE 210\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi ty\u00f6tt\u00f6myysturvalain muuttamisesta ja er\u00e4iksi siihen\nliittyviksi laeiksi","created":"2016-10-20 14:30:24","keywords":[{"word":"ty\u00f6nhakija","tfidf":0.4289676892},{"word":"korvaukseton","tfidf":0.3589696164},{"word":"ty\u00f6tt\u00f6myysetuus","tfidf":0.3122313237},{"word":"kielt\u00e4yty\u00e4","tfidf":0.2696376406},{"word":"alkukartoitus","tfidf":0.2228284727},{"word":"ty\u00f6st\u00e4\u00e4","tfidf":0.2072763305},{"word":"ty\u00f6t\u00f6n","tfidf":0.1767482868},{"word":"kotoutuja","tfidf":0.1648930698},{"word":"ty\u00f6","tfidf":0.1611100193},{"word":"ty\u00f6llisty\u00e4","tfidf":0.151642675},{"word":"elinkeinotoimisto","tfidf":0.1470544961},{"word":"palvelu","tfidf":0.1316830931},{"word":"ty\u00f6tt\u00f6myysturvalaki","tfidf":0.122054796},{"word":"ty\u00f6matka","tfidf":0.1208211236},{"word":"m\u00e4\u00e4r\u00e4aika","tfidf":0.1204887696},{"word":"tarjottu","tfidf":0.1204629784},{"word":"ty\u00f6tarjous","tfidf":0.1025010974},{"word":"ty\u00f6ss\u00e4k\u00e4yntialue","tfidf":0.0998548912},{"word":"ty\u00f6llistymissuunnitelma","tfidf":0.099528455},{"word":"p\u00e4tev\u00e4","tfidf":0.0960808915}],"Votes":[{"vote_id":37899,"date":"2016-12-20 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":2,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":109,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":23,"against":40,"empty":0,"away":14}}]}]},{"id":"HE 213\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi terveydenhuoltolain muuttamisesta","created":"2016-10-20 14:48:42","keywords":[{"word":"erikoisl\u00e4\u00e4k\u00e4ri","tfidf":0.5031886082},{"word":"erikoishammasl\u00e4\u00e4k\u00e4rikoulutus","tfidf":0.4607146456},{"word":"yliopisto","tfidf":0.3538514869},{"word":"erikoistumiskoulutus","tfidf":0.3130304071},{"word":"koulutuskorvaus","tfidf":0.2681018494},{"word":"koulutus","tfidf":0.1953444926},{"word":"palveluj\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.1725999074},{"word":"erikoishammasl\u00e4\u00e4k\u00e4ri","tfidf":0.1340509247},{"word":"hammasl\u00e4\u00e4k\u00e4ri","tfidf":0.1193764354},{"word":"l\u00e4\u00e4k\u00e4ri","tfidf":0.0916510316},{"word":"korvaus","tfidf":0.0905354746},{"word":"erikoistuja","tfidf":0.0881285352},{"word":"yliopistollinen","tfidf":0.0677496033},{"word":"terveysministeri\u00f6","tfidf":0.0655457874},{"word":"j\u00e4rjest\u00e4\u00e4","tfidf":0.0643331859},{"word":"sairaala","tfidf":0.0553687595},{"word":"tutkinta","tfidf":0.054246445},{"word":"valtio","tfidf":0.0493509165},{"word":"opetus","tfidf":0.0486123371},{"word":"koulutusohjelma","tfidf":0.0482820785}],"Votes":[{"vote_id":37605,"date":"2016-12-09 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":37,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":1,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":95,"against":0,"empty":0,"away":27}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":58,"against":6,"empty":0,"away":13}}]}]},{"id":"HE 218\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi ik\u00e4\u00e4ntyneen v\u00e4est\u00f6n toimintakyvyn tukemisesta sek\u00e4 i\u00e4kk\u00e4iden sosiaali- ja terveyspalveluista annetun lain ja sosiaalihuoltolain 42 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2016-10-20 15:07:40","keywords":[{"word":"vanhuspalvelulaki","tfidf":0.4572165301},{"word":"i\u00e4k\u00e4s","tfidf":0.3931045702},{"word":"sosiaalihuoltolaki","tfidf":0.3682241058},{"word":"omaty\u00f6ntekij\u00e4","tfidf":0.3059109156},{"word":"sosiaalihuolto","tfidf":0.2219010679},{"word":"vastuuty\u00f6ntekij\u00e4","tfidf":0.2194578881},{"word":"asiakas","tfidf":0.1517274068},{"word":"palvelutarve","tfidf":0.1505772911},{"word":"kunta","tfidf":0.1405040219},{"word":"ammattihenkil\u00f6","tfidf":0.1340100328},{"word":"henkil\u00f6","tfidf":0.1228473593},{"word":"asiantuntemus","tfidf":0.1220567402},{"word":"tukea","tfidf":0.1192876353},{"word":"omaty\u00f6ntekij\u00e4j\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.109728944},{"word":"palvelu","tfidf":0.1020382079},{"word":"palvelukokonaisuus","tfidf":0.1017358777},{"word":"ik\u00e4\u00e4ntynyt","tfidf":0.0907450165},{"word":"laki","tfidf":0.0793441637},{"word":"esitys","tfidf":0.0763557416},{"word":"tarve","tfidf":0.0735392913}],"Votes":[{"vote_id":37603,"date":"2016-12-09 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":39,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":4}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":97,"against":0,"empty":0,"away":25}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":64,"empty":0,"away":13}}]}]},{"id":"HE 220\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi maank\u00e4ytt\u00f6- ja rakennuslain muuttamisesta","created":"2016-10-21 13:08:36","keywords":[{"word":"rakennus","tfidf":0.6944058287},{"word":"energiatehokkuus","tfidf":0.3345341626},{"word":"energia","tfidf":0.2357168249},{"word":"uusiutuva","tfidf":0.1969164344},{"word":"nollaenergiarakennus","tfidf":0.1934463395},{"word":"nollaenergiarakentaa","tfidf":0.1132368817},{"word":"energiamuoto","tfidf":0.1111986396},{"word":"vaatimustaso","tfidf":0.1013258347},{"word":"rakennuslaki","tfidf":0.0979388144},{"word":"energiatehokkuusvaatimus","tfidf":0.0937076249},{"word":"kerroin","tfidf":0.085961764},{"word":"maank\u00e4ytt\u00f6","tfidf":0.0814542981},{"word":"rakentaa","tfidf":0.0800298705},{"word":"asetus","tfidf":0.0795911165},{"word":"asuinrakennus","tfidf":0.0712372925},{"word":"s\u00e4hk\u00f6","tfidf":0.0711916662},{"word":"vaatimus","tfidf":0.0697642825},{"word":"ymp\u00e4rist\u00f6ministeri\u00f6","tfidf":0.0633249786},{"word":"k\u00e4ytt\u00f6","tfidf":0.0624100079},{"word":"osa","tfidf":0.0581126722}],"Votes":[{"vote_id":37483,"date":"2016-11-30 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":103,"against":0,"empty":0,"away":19}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":14,"against":56,"empty":0,"away":7}}]},{"vote_id":37485,"date":"2016-11-30 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":2,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":103,"against":0,"empty":0,"away":19}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":57,"against":11,"empty":0,"away":9}}]}]},{"id":"HE 224\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi terveydenhuoltolain ja sosiaalihuoltolain muuttamisesta","created":"2016-10-27 15:16:27","keywords":[{"word":"p\u00e4ivystys","tfidf":0.4641877097},{"word":"sosiaalip\u00e4ivystys","tfidf":0.3481902051},{"word":"sairaala","tfidf":0.2457970652},{"word":"terveydenhuolto","tfidf":0.2250997141},{"word":"sairaanhoitopiiri","tfidf":0.1919239089},{"word":"ymp\u00e4rivuorokautinen","tfidf":0.1873423885},{"word":"erikoissairaanhoito","tfidf":0.1784706533},{"word":"palvelu","tfidf":0.1637169013},{"word":"keskussairaala","tfidf":0.1564617049},{"word":"p\u00e4ivystysyksikk\u00f6","tfidf":0.1500451106},{"word":"hoito","tfidf":0.1398675772},{"word":"ensihoitopalvelu","tfidf":0.125888728},{"word":"yksikk\u00f6","tfidf":0.1244335406},{"word":"potilas","tfidf":0.1211021618},{"word":"kiireellinen","tfidf":0.114368733},{"word":"erityisvastuualue","tfidf":0.1088094391},{"word":"erikoisala","tfidf":0.100055135},{"word":"yhteisp\u00e4ivystys","tfidf":0.088222038},{"word":"v\u00e4est\u00f6","tfidf":0.0857377365},{"word":"terveydenhuoltolaki","tfidf":0.0844622624}],"Votes":[{"vote_id":37887,"date":"2016-12-20 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":109,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":65,"empty":0,"away":12}}]},{"vote_id":37889,"date":"2016-12-20 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":110,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":65,"empty":0,"away":12}}]},{"vote_id":37891,"date":"2016-12-20 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":110,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":65,"empty":0,"away":12}}]},{"vote_id":37893,"date":"2016-12-20 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":110,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":65,"empty":0,"away":12}}]}]},{"id":"HE 229\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi opintotukilain ja tuloverolain 127 d \u00a7:n muuttamisesta","created":"2016-11-03 13:50:44","keywords":[{"word":"opiskelija","tfidf":0.4488067429},{"word":"opintotuki","tfidf":0.2770683011},{"word":"asumislis\u00e4","tfidf":0.2579717799},{"word":"opintolaina","tfidf":0.2535407365},{"word":"tukikuukausi","tfidf":0.2299918413},{"word":"asumistuki","tfidf":0.1709678197},{"word":"opintora","tfidf":0.1670238381},{"word":"korkeakoulututkinto","tfidf":0.1667020483},{"word":"opinto","tfidf":0.1641326757},{"word":"euro","tfidf":0.1617300832},{"word":"tukiaika","tfidf":0.1580045384},{"word":"opintoraha","tfidf":0.1543008777},{"word":"valtiontakaus","tfidf":0.140874468},{"word":"laina","tfidf":0.1400486885},{"word":"korkeakouluopiskelija","tfidf":0.1384707878},{"word":"vanhempi","tfidf":0.1163266386},{"word":"tuloraja","tfidf":0.1047511264},{"word":"lainatakaus","tfidf":0.1013034851},{"word":"hyvitys","tfidf":0.100335753},{"word":"kuukausi","tfidf":0.0974817689}],"Votes":[{"vote_id":37653,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":64,"empty":0,"away":13}}]},{"vote_id":37655,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":38,"against":26,"empty":0,"away":13}}]}]},{"id":"HE 231\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi yleisest\u00e4 asumistuesta annetun lain muuttamisesta","created":"2016-11-03 13:59:17","keywords":[{"word":"asumistuki","tfidf":0.6806615536},{"word":"opiskelija","tfidf":0.3510913456},{"word":"asumislis\u00e4","tfidf":0.3014441741},{"word":"ruokakunta","tfidf":0.2494905556},{"word":"enimm\u00e4isasumismeno","tfidf":0.2350762812},{"word":"kuntaryhm\u00e4","tfidf":0.1460420054},{"word":"opintotuki","tfidf":0.1378269922},{"word":"asumismeno","tfidf":0.1229536534},{"word":"asua","tfidf":0.1157025656},{"word":"euro","tfidf":0.1114121751},{"word":"yleinen","tfidf":0.102536332},{"word":"asumistukij\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.0888748771},{"word":"asunto","tfidf":0.0791545668},{"word":"ansiotulov\u00e4hennys","tfidf":0.0776183582},{"word":"tukea","tfidf":0.0721016346},{"word":"kuukausi","tfidf":0.0714156128},{"word":"prosentti","tfidf":0.0616460745},{"word":"opiskeleva","tfidf":0.0601426875},{"word":"tulo","tfidf":0.0536157408},{"word":"opintoraha","tfidf":0.0533807392}],"Votes":[{"vote_id":37691,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":17,"against":45,"empty":0,"away":15}}]},{"vote_id":37693,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":6,"against":3,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":6,"against":57,"empty":0,"away":14}}]},{"vote_id":37695,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":27,"empty":0,"away":8}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":8,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":1,"against":61,"empty":0,"away":15}}]},{"vote_id":37697,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":63,"empty":0,"away":14}}]},{"vote_id":37699,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":23,"against":0,"empty":0,"away":14}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":100,"against":0,"empty":0,"away":22}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":63,"empty":0,"away":14}}]},{"vote_id":37701,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":63,"empty":0,"away":14}}]},{"vote_id":37703,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":63,"empty":0,"away":14}}]}]},{"id":"HE 232\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi sairausvakuutuslain ja elatustukilain 6 ja 8 \u00a7:n muuttamisesta sek\u00e4 er\u00e4iksi muiksi avioliittolain muutokseen liittyviksi laeiksi","created":"2016-11-03 14:03:00","keywords":[{"word":"avoliitto","tfidf":0.332647693},{"word":"lapsi","tfidf":0.3257582294},{"word":"parisuhde","tfidf":0.2511623013},{"word":"avopuoliso","tfidf":0.2262214508},{"word":"avioliitto","tfidf":0.207885149},{"word":"adoptiovanhempi","tfidf":0.1988945167},{"word":"avioliitonomainen","tfidf":0.1879093479},{"word":"\u00e4iti","tfidf":0.1851108213},{"word":"isyysraha","tfidf":0.1773924068},{"word":"sukupuoli","tfidf":0.1729377864},{"word":"sukupuolineutraali","tfidf":0.1686664359},{"word":"vanhempainp\u00e4iv\u00e4rahas\u00e4\u00e4nn\u00f6s","tfidf":0.1652672358},{"word":"avioliittolaki","tfidf":0.1582064212},{"word":"puoliso","tfidf":0.1439509871},{"word":"avio","tfidf":0.1390831509},{"word":"avopuolisuo","tfidf":0.1253376188},{"word":"vanhempainraha","tfidf":0.118032667},{"word":"vanhempi","tfidf":0.1111557938},{"word":"aviopuoliso","tfidf":0.1094590409},{"word":"rekister\u00f6ity","tfidf":0.1084517358}],"Votes":[{"vote_id":37657,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":14,"empty":4,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":78,"against":14,"empty":4,"away":26}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":50,"against":14,"empty":0,"away":13}}]}]},{"id":"HE 233\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi valtion yhti\u00f6omistuksesta ja omistajaohjauksesta annetun lain muuttamisesta","created":"2016-11-10 14:46:36","keywords":[{"word":"kehitysyhti\u00f6","tfidf":0.77650549},{"word":"yhti\u00f6","tfidf":0.3027024641},{"word":"valtio","tfidf":0.2570251944},{"word":"omistajaohjaus","tfidf":0.179507865},{"word":"osake","tfidf":0.1573744932},{"word":"omistus","tfidf":0.1552258083},{"word":"yhti\u00f6omistus","tfidf":0.1415696147},{"word":"omistajaohjauslaki","tfidf":0.1166689774},{"word":"valtioneuvosto","tfidf":0.0775249953},{"word":"yritysj\u00e4rjestely","tfidf":0.074016259},{"word":"omistama","tfidf":0.0667508246},{"word":"omistajapolitiikka","tfidf":0.059162323},{"word":"toimiohje","tfidf":0.056705236},{"word":"valtioenemmist\u00f6inen","tfidf":0.0547361561},{"word":"eduskunta","tfidf":0.0517988805},{"word":"suostumus","tfidf":0.05158796},{"word":"yleisistunto","tfidf":0.0484333316},{"word":"osakeyhti\u00f6laki","tfidf":0.0479663854},{"word":"osakkuusyhti\u00f6","tfidf":0.0443717423},{"word":"strateginen","tfidf":0.0406680224}],"Votes":[{"vote_id":37675,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":54,"against":9,"empty":0,"away":14}}]},{"vote_id":37677,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":42,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":23,"against":0,"empty":0,"away":14}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":99,"against":0,"empty":0,"away":23}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":14,"against":50,"empty":0,"away":13}}]},{"vote_id":37679,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":23,"against":0,"empty":0,"away":14}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":1,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":100,"against":0,"empty":0,"away":22}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":25,"against":39,"empty":0,"away":13}}]},{"vote_id":37681,"date":"2016-12-13 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":101,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":55,"against":9,"empty":0,"away":13}}]}]},{"id":"HE 122\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi sotilastapaturman ja palvelussairauden\nkorvaamisesta annetun lain ja asevelvollisen kuoltua suoritettavasta taloudellisesta tuesta\nannetun lain muuttamisesta","created":"2018-09-13 15:05:00","keywords":[{"word":"lis\u00e4korvaus","tfidf":0.4765318546},{"word":"asevelvollinen","tfidf":0.2735781743},{"word":"haittaluokka","tfidf":0.2657554154},{"word":"edunj\u00e4tt\u00e4j\u00e4","tfidf":0.264629714},{"word":"vahinkotapahtuma","tfidf":0.2326197158},{"word":"lapsi","tfidf":0.1731630173},{"word":"kriisinhallinta","tfidf":0.1594472467},{"word":"edunsaaja","tfidf":0.1579429741},{"word":"sotilastapaturmalaki","tfidf":0.1483606193},{"word":"palveluspaikka","tfidf":0.1328777077},{"word":"tapaturmalaki","tfidf":0.1294384809},{"word":"haittaraha","tfidf":0.1195899369},{"word":"korvaus","tfidf":0.1175036631},{"word":"vamma","tfidf":0.1124131158},{"word":"asevelvollisuus","tfidf":0.1117348589},{"word":"euro","tfidf":0.1104151245},{"word":"puoliso","tfidf":0.1102256184},{"word":"kertakorvaus","tfidf":0.1073164404},{"word":"kuolla","tfidf":0.1066590074},{"word":"palvelussairaus","tfidf":0.1011680018}],"Votes":[{"vote_id":41665,"date":"2018-12-11 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":94,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":1,"against":87,"empty":0,"away":8}}]},{"vote_id":41667,"date":"2018-12-11 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":95,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":1,"against":87,"empty":0,"away":8}}]}]},{"id":"HE 304\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi tuloverolain ja rajoitetusti verovelvollisen tulon verottamisesta\nannetun lain 3 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2018-12-13 14:16:01","keywords":[{"word":"sijoitusrahasto","tfidf":0.6888653184},{"word":"erikoissijoitusrahasto","tfidf":0.357760883},{"word":"osuudenomistaja","tfidf":0.3268382744},{"word":"rahasto","tfidf":0.2369891687},{"word":"l\u00e4hdevero","tfidf":0.1295720268},{"word":"verokohtelu","tfidf":0.1169488227},{"word":"ulkomainen","tfidf":0.1156303095},{"word":"alarahasto","tfidf":0.1107127708},{"word":"sijoitusrahastolaki","tfidf":0.0982244294},{"word":"osinko","tfidf":0.0950106487},{"word":"sijoittaja","tfidf":0.0914462016},{"word":"verotus","tfidf":0.0865114053},{"word":"suomalainen","tfidf":0.0795637202},{"word":"verovapaus","tfidf":0.0779330724},{"word":"verovapaa","tfidf":0.0763244948},{"word":"verosopimus","tfidf":0.0734736539},{"word":"yhteissijoitusyritys","tfidf":0.0687995207},{"word":"tuloverolaki","tfidf":0.0658856742},{"word":"sijoitusrahastodirektiivi","tfidf":0.063885872},{"word":"tulo","tfidf":0.0629841684}],"Votes":[{"vote_id":43541,"date":"2019-02-26 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":97,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":16,"against":72,"empty":0,"away":9}}]},{"vote_id":43543,"date":"2019-02-26 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":97,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":17,"against":71,"empty":0,"away":9}}]},{"vote_id":43545,"date":"2019-02-26 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":9,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":2,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":97,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":5,"against":83,"empty":0,"away":9}}]}]},{"id":"HE 305\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi arvopaperimarkkinalain ja osakeyhti\u00f6lain muuttamisesta\nsek\u00e4 er\u00e4iksi niihin liittyviksi laeiksi","created":"2018-12-13 14:20:49","keywords":[{"word":"p\u00f6rssiyhti\u00f6","tfidf":0.4616852667},{"word":"osakkeenomistaja","tfidf":0.3339275287},{"word":"yhti\u00f6","tfidf":0.3215585743},{"word":"yhti\u00f6kokous","tfidf":0.273663493},{"word":"l\u00e4hipiiritoimi","tfidf":0.2598988545},{"word":"palkitsemispolitiikka","tfidf":0.2337931329},{"word":"palkita","tfidf":0.2307663778},{"word":"osake","tfidf":0.1423415229},{"word":"palkitsemisraportti","tfidf":0.1262003747},{"word":"s\u00e4ilytt\u00e4j\u00e4","tfidf":0.1241857383},{"word":"sijoittaja","tfidf":0.1235857681},{"word":"arvopaperikeskus","tfidf":0.1155264262},{"word":"direktiivi","tfidf":0.1126801942},{"word":"valtakirjaneuvonantaja","tfidf":0.1063026849},{"word":"toimitusjohtaja","tfidf":0.1055518792},{"word":"sijoituspalveluyritys","tfidf":0.0879178273},{"word":"omaisuudenhoitaja","tfidf":0.0876007664},{"word":"tieto","tfidf":0.0822730964},{"word":"hallitus","tfidf":0.0794066436},{"word":"l\u00e4hipiiri","tfidf":0.0787963601}],"Votes":[{"vote_id":43531,"date":"2019-02-26 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":9,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":98,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":6,"against":81,"empty":0,"away":10}}]},{"vote_id":43533,"date":"2019-02-26 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":8,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":2,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":96,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":5,"against":81,"empty":0,"away":11}}]}]},{"id":"HE 309\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi kalastuslain muuttamisesta","created":"2018-12-13 14:20:42","keywords":[{"word":"nousualue","tfidf":0.3908040478},{"word":"taimen","tfidf":0.3336132115},{"word":"lohi","tfidf":0.3011532144},{"word":"kalastuslaki","tfidf":0.2788778082},{"word":"kalastusoikeus","tfidf":0.2346740563},{"word":"kalastuslupa","tfidf":0.2082214235},{"word":"menett\u00e4misseuraamus","tfidf":0.2051936551},{"word":"kausilupa","tfidf":0.2001679269},{"word":"kalastus","tfidf":0.1954154763},{"word":"kala","tfidf":0.1616470865},{"word":"uhanalainen","tfidf":0.1484513175},{"word":"mets\u00e4hallitus","tfidf":0.1458618733},{"word":"taantunut","tfidf":0.1143816725},{"word":"kalalaji","tfidf":0.1042996851},{"word":"laji","tfidf":0.1014493878},{"word":"kalastusrikos","tfidf":0.0953180604},{"word":"vaelluskala","tfidf":0.0912337011},{"word":"lupa","tfidf":0.0892318861},{"word":"vesialue","tfidf":0.0848397472},{"word":"utsjoki","tfidf":0.0804366972}],"Votes":[{"vote_id":43699,"date":"2019-03-12 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":6,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":199}}]},{"vote_id":43701,"date":"2019-03-12 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":6,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":199}}]}]},{"id":"HE 13\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi Yleisradio Oy:st\u00e4 annetun lain muuttamisesta","created":"2017-03-03 10:27:31","keywords":[{"word":"yleisradio","tfidf":0.8255973289},{"word":"yleisradiotoiminta","tfidf":0.1906679224},{"word":"palvelu","tfidf":0.1774957578},{"word":"julkinen","tfidf":0.1447906826},{"word":"hallintoneuvosto","tfidf":0.1444477186},{"word":"sananvapaus","tfidf":0.1418675098},{"word":"yhti\u00f6","tfidf":0.0979968769},{"word":"radiokanava","tfidf":0.0899043334},{"word":"suvaitsevaisuus","tfidf":0.0860519512},{"word":"teht\u00e4v\u00e4nanto","tfidf":0.085608376},{"word":"teht\u00e4v\u00e4","tfidf":0.0854822468},{"word":"kaupallinen","tfidf":0.0843708314},{"word":"ohjelmatoiminta","tfidf":0.0809855174},{"word":"televisio","tfidf":0.0688729082},{"word":"televisiokanava","tfidf":0.0688415609},{"word":"ty\u00f6ryhm\u00e4","tfidf":0.0642199456},{"word":"sis\u00e4lt\u00f6palvelu","tfidf":0.0614159529},{"word":"yle","tfidf":0.0577938544},{"word":"mediayritys","tfidf":0.0572003767},{"word":"kulttuuri","tfidf":0.0521931399}],"Votes":[{"vote_id":38955,"date":"2017-06-14 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":39,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Uusi vaihtoehto eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":1,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":1,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":86,"against":0,"empty":0,"away":19}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":61,"against":11,"empty":1,"away":21}},{"group":"Eduskuntaryhm\u00e4 Juvonen","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}}]}]},{"id":"HE 83\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi mets\u00e4styslain muuttamisesta","created":"2018-06-07 14:11:16","keywords":[{"word":"naakka","tfidf":0.7970124065},{"word":"rauhoittamaton","tfidf":0.3082762237},{"word":"mets\u00e4styslaki","tfidf":0.1890727976},{"word":"vahinko","tfidf":0.1568058163},{"word":"naakkakanta","tfidf":0.1463900339},{"word":"lintu","tfidf":0.1399442112},{"word":"pyydyst\u00e4\u00e4","tfidf":0.1113357856},{"word":"rauhoitus","tfidf":0.1079007002},{"word":"aiheuttama","tfidf":0.1013475},{"word":"el\u00e4in","tfidf":0.0961632329},{"word":"haitta","tfidf":0.0957541911},{"word":"laji","tfidf":0.0890501772},{"word":"avustus","tfidf":0.0737072176},{"word":"tappaa","tfidf":0.0678659376},{"word":"poikkeuslupa","tfidf":0.065940558},{"word":"luonnonsuojelulaki","tfidf":0.0600206154},{"word":"rauhoitettu","tfidf":0.0575728173},{"word":"rauhoitusaika","tfidf":0.0550220369},{"word":"ymp\u00e4rist\u00f6keskus","tfidf":0.0534097865},{"word":"lintudirektiivi","tfidf":0.052392915}],"Votes":[{"vote_id":41427,"date":"2018-06-26 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":27,"against":2,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":1,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":8,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":1,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":92,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":56,"against":23,"empty":1,"away":16}}]}]},{"id":"HE 247\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi valtion rahoituksesta evankelis-luterilaiselle kirkolle er\u00e4isiin yhteiskunnallisiin teht\u00e4viin annetun lain 2 \u00a7:n ja ortodoksisesta kirkosta annetun lain 119 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2017-02-02 10:53:34","keywords":[{"word":"kirkko","tfidf":0.5310875218},{"word":"seurakunta","tfidf":0.3246510705},{"word":"ortodoksinen","tfidf":0.3200558059},{"word":"evankelisluterilainen","tfidf":0.2938645854},{"word":"hautaustoimi","tfidf":0.2169270126},{"word":"rahoitus","tfidf":0.1743462678},{"word":"yhteiskunnallinen","tfidf":0.1502077173},{"word":"kirkollinen","tfidf":0.1484193064},{"word":"rakennus","tfidf":0.1264167956},{"word":"nettokustannus","tfidf":0.1236934215},{"word":"kuluttajahintaindeksi","tfidf":0.1220176687},{"word":"hautausmaa","tfidf":0.1184687643},{"word":"teht\u00e4v\u00e4","tfidf":0.1111299111},{"word":"indeksikorotus","tfidf":0.1038631402},{"word":"euro","tfidf":0.1014192305},{"word":"laki","tfidf":0.0933036266},{"word":"kustannus","tfidf":0.0867958334},{"word":"miljoona","tfidf":0.083575532},{"word":"valtio","tfidf":0.0828082856},{"word":"hautasija","tfidf":0.0813476297}],"Votes":[{"vote_id":37601,"date":"2016-12-09 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":39,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":27,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":5}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":96,"against":0,"empty":0,"away":26}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":63,"empty":0,"away":14}}]}]},{"id":"HE 251\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi maank\u00e4ytt\u00f6- ja rakennuslain muuttamisesta","created":"2017-02-02 10:48:23","keywords":[{"word":"yleiskaava","tfidf":0.3509926233},{"word":"maank\u00e4ytt\u00f6","tfidf":0.3194910265},{"word":"rakennuslaki","tfidf":0.2831429987},{"word":"v\u00e4hitt\u00e4iskauppa","tfidf":0.2709881938},{"word":"suuryksikk\u00f6","tfidf":0.2285338833},{"word":"asemakaava","tfidf":0.2207952153},{"word":"ymp\u00e4rist\u00f6keskus","tfidf":0.1822502591},{"word":"kaava","tfidf":0.1728687563},{"word":"kunta","tfidf":0.1559827945},{"word":"rakentaa","tfidf":0.1512790095},{"word":"elinkeino","tfidf":0.1502859578},{"word":"rakennuslupa","tfidf":0.1479437997},{"word":"kerrosneli\u00f6metri","tfidf":0.1441373998},{"word":"maisematy\u00f6lupa","tfidf":0.1419680184},{"word":"alue","tfidf":0.1355801568},{"word":"liikenne","tfidf":0.1299020624},{"word":"kauppa","tfidf":0.1244943239},{"word":"suunnittelutarveratkaisu","tfidf":0.1177295762},{"word":"suunnittelutarvealue","tfidf":0.1081160103},{"word":"myym\u00e4l\u00e4","tfidf":0.1043470005}],"Votes":[{"vote_id":38855,"date":"2017-03-31 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":23,"empty":0,"away":12}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":2,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":99,"against":0,"empty":0,"away":23}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":10,"against":46,"empty":0,"away":21}}]}]},{"id":"HE 12\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi vuokra-asuntolainojen ja asumisoikeustalolainojen korkotuesta annetun lain, aravarajoituslain ja asumisoikeusasunnoista annetun lain 16 a \u00a7:n muuttamisesta","created":"2018-03-01 14:19:35","keywords":[{"word":"korkotukilaina","tfidf":0.5431771926},{"word":"asunta","tfidf":0.2727389222},{"word":"korkotuki","tfidf":0.2553944142},{"word":"lainansaaja","tfidf":0.2296276521},{"word":"asumisoikeusasunto","tfidf":0.2202481432},{"word":"vuokra","tfidf":0.2095880745},{"word":"korkotukilaki","tfidf":0.1678997886},{"word":"laina","tfidf":0.1390700751},{"word":"korkotukij\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.1180576397},{"word":"arka","tfidf":0.1163838353},{"word":"omarahoitusosuus","tfidf":0.1023423381},{"word":"perusparannuskorkotukilaina","tfidf":0.1010333833},{"word":"k\u00e4ytt\u00f6vastike","tfidf":0.0998643759},{"word":"korkotukilainoitettu","tfidf":0.0989835183},{"word":"korkotukimalli","tfidf":0.0961747582},{"word":"aravalainoitettu","tfidf":0.0941161254},{"word":"tukiehto","tfidf":0.0907793916},{"word":"prosentti","tfidf":0.0895011106},{"word":"korkotukimeno","tfidf":0.0851113217},{"word":"korkotukiasetus","tfidf":0.0820314114}],"Votes":[{"vote_id":41139,"date":"2018-05-15 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":17,"empty":0,"away":0}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt-eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":95,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":1,"against":88,"empty":0,"away":6}}]},{"vote_id":41141,"date":"2018-05-15 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":17,"empty":0,"away":0}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt-eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":95,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":1,"against":88,"empty":0,"away":6}}]},{"vote_id":41143,"date":"2018-05-15 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":17,"empty":0,"away":0}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt-eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":95,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":1,"against":88,"empty":0,"away":6}}]}]},{"id":"HE 270\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi tuomioistuinlain ja er\u00e4iden muiden lakien muuttamisesta","created":"2017-02-02 10:17:44","keywords":[{"word":"k\u00e4r\u00e4j\u00e4oikeus","tfidf":0.8251945679},{"word":"tuomiopiiri","tfidf":0.1697112999},{"word":"istuntopaikka","tfidf":0.1354926828},{"word":"tuomioistuin","tfidf":0.1126900926},{"word":"kielellinen","tfidf":0.1061060149},{"word":"kaksikielinen","tfidf":0.0980958698},{"word":"kanslia","tfidf":0.0959442289},{"word":"k\u00e4r\u00e4j\u00e4oikeusverkosto","tfidf":0.0943712614},{"word":"ruotsinkielinen","tfidf":0.0889136795},{"word":"tuomari","tfidf":0.0885379316},{"word":"pohjanmaa","tfidf":0.080587009},{"word":"uudistus","tfidf":0.0804592668},{"word":"kieli","tfidf":0.0776582755},{"word":"v\u00e4limatka","tfidf":0.0738402035},{"word":"tuomioistuinlaki","tfidf":0.0684258202},{"word":"henkil\u00f6st\u00f6","tfidf":0.0662741354},{"word":"paikkakunta","tfidf":0.0648796595},{"word":"keskitt\u00e4\u00e4","tfidf":0.0575222624},{"word":"nykyinen","tfidf":0.0553812391},{"word":"merioikeus","tfidf":0.0550499025}],"Votes":[{"vote_id":39101,"date":"2017-11-22 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":44,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":27,"empty":0,"away":8}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":17,"empty":0,"away":0}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":3,"empty":0,"away":2}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":95,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":77,"empty":0,"away":17}}]}]},{"id":"HE 272\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi postilain muuttamisesta","created":"2017-02-02 10:12:42","keywords":[{"word":"yleispalvelu","tfidf":0.5864846988},{"word":"postilaki","tfidf":0.2582436934},{"word":"posti","tfidf":0.2498659501},{"word":"jakelu","tfidf":0.2343646295},{"word":"postiyritys","tfidf":0.2232303294},{"word":"tarjoaja","tfidf":0.1809544565},{"word":"postipalvelu","tfidf":0.1446569141},{"word":"yleispalvelukirje","tfidf":0.1199990104},{"word":"l\u00e4hetys","tfidf":0.1120559289},{"word":"postidirektiivi","tfidf":0.1087364675},{"word":"osoiterekisteri","tfidf":0.1045542956},{"word":"yleispalveluvelvoite","tfidf":0.1043626238},{"word":"kirje","tfidf":0.0961165108},{"word":"postitoiminta","tfidf":0.0951855237},{"word":"hankintamenettely","tfidf":0.0909098031},{"word":"viestint\u00e4virasto","tfidf":0.0901510975},{"word":"viisip\u00e4iv\u00e4inen","tfidf":0.0888187385},{"word":"postinsaaja","tfidf":0.0844861171},{"word":"postimarkkina","tfidf":0.0811849116},{"word":"sanomalehti","tfidf":0.0805916184}],"Votes":[{"vote_id":38961,"date":"2017-06-21 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Uusi vaihtoehto eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Eduskuntaryhm\u00e4 Juvonen","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Eduskuntaryhm\u00e4 Ruoho","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":95,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":2,"against":79,"empty":0,"away":13}}]}]},{"id":"HE 182\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi kuntien ja kuntayhtymien er\u00e4iden oikeustoimien v\u00e4liaikaisesta rajoittamisesta sosiaali- ja terveydenhuollossa annetun lain sek\u00e4 er\u00e4iden kunta- ja palvelurakenneuudistuksesta annetussa laissa s\u00e4\u00e4dettyjen velvoitteiden soveltamisesta annetun lain muuttamisesta","created":"2017-11-30 14:16:26","keywords":[{"word":"kunta","tfidf":0.4885986231},{"word":"kuntayhtym\u00e4","tfidf":0.3022579277},{"word":"terveydenhuolto","tfidf":0.243342948},{"word":"puitelaki","tfidf":0.2213363838},{"word":"sopimus","tfidf":0.2170634822},{"word":"sairaanhoitopiiri","tfidf":0.2132416946},{"word":"irtisanomisehto","tfidf":0.1914833257},{"word":"maakunta","tfidf":0.1883105838},{"word":"laki","tfidf":0.1712588318},{"word":"investointi","tfidf":0.14913613},{"word":"j\u00e4rjest\u00e4misvastuu","tfidf":0.1350103606},{"word":"palvelu","tfidf":0.1310159561},{"word":"terveyspalvelu","tfidf":0.1247075841},{"word":"erityishuoltopiiri","tfidf":0.1170175879},{"word":"palvelurakenneuudistus","tfidf":0.1118973696},{"word":"esitys","tfidf":0.098623518},{"word":"ulkoistus","tfidf":0.0980090121},{"word":"yhteistoimintavelvoite","tfidf":0.0923200896},{"word":"poikkeuslupa","tfidf":0.0888520439},{"word":"kokonaisulkoistus","tfidf":0.0798428723}],"Votes":[{"vote_id":40989,"date":"2017-12-19 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":35,"empty":0,"away":0}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":1,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":100,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":88,"empty":1,"away":5}}]}]},{"id":"HE 188\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle vaihtelevaa ty\u00f6aikaa noudattavan ty\u00f6ntekij\u00e4n asemaa parantavaksi lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ksi","created":"2017-12-14 15:48:33","keywords":[{"word":"ty\u00f6aika","tfidf":0.4912661758},{"word":"vaihteleva","tfidf":0.3625817887},{"word":"ty\u00f6ntekij\u00e4","tfidf":0.3301280591},{"word":"ty\u00f6nantaja","tfidf":0.2916846527},{"word":"nollatuntisopimus","tfidf":0.282220705},{"word":"ty\u00f6aikaehto","tfidf":0.2329076825},{"word":"ty\u00f6voimatarve","tfidf":0.1972754135},{"word":"ty\u00f6vuoroluettelo","tfidf":0.1677457911},{"word":"ty\u00f6sopimus","tfidf":0.1525339298},{"word":"ty\u00f6vuoro","tfidf":0.1290814434},{"word":"ty\u00f6","tfidf":0.122288945},{"word":"v\u00e4himm\u00e4isty\u00f6aika","tfidf":0.1109112008},{"word":"sopimus","tfidf":0.1046607006},{"word":"ty\u00f6suhde","tfidf":0.099816003},{"word":"sairausaika","tfidf":0.0962480657},{"word":"lis\u00e4ty\u00f6suostumus","tfidf":0.0908448862},{"word":"irtisanomisaika","tfidf":0.0768638687},{"word":"ty\u00f6tunti","tfidf":0.074182402},{"word":"noudattava","tfidf":0.0717629887},{"word":"palkata","tfidf":0.0630583375}],"Votes":[{"vote_id":41117,"date":"2018-05-03 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":48,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":34,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":3,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt-eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":100,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":28,"against":63,"empty":0,"away":4}}]}]},{"id":"HE 189\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi ty\u00f6sopimuslain 13 luvun 6 \u00a7:n, kunnallisesta viranhaltijasta annetun lain 22 \u00a7:n ja valtion virkamieslain 32 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2017-12-14 15:56:09","keywords":[{"word":"oppisopimus","tfidf":0.4340982994},{"word":"oppisopimusopiskelija","tfidf":0.4108593711},{"word":"oppisopimuskoulutus","tfidf":0.3787863783},{"word":"ty\u00f6nantaja","tfidf":0.3503545453},{"word":"ty\u00f6ntekij\u00e4","tfidf":0.2699219604},{"word":"ty\u00f6sopimuslaki","tfidf":0.1613100959},{"word":"koulutus","tfidf":0.1342563285},{"word":"lis\u00e4ty\u00f6","tfidf":0.1330207371},{"word":"opiskelija","tfidf":0.1241923425},{"word":"ammatillinen","tfidf":0.1228832142},{"word":"vastentahtoinen","tfidf":0.1178138402},{"word":"ty\u00f6ntarjoamisvelvollisuus","tfidf":0.1047234135},{"word":"irtisanottu","tfidf":0.0958275961},{"word":"laki","tfidf":0.0838889198},{"word":"virkasuhde","tfidf":0.0829572992},{"word":"tarjoamisvelvollisuus","tfidf":0.0827228044},{"word":"viranhaltija","tfidf":0.0768329753},{"word":"ty\u00f6","tfidf":0.0740056843},{"word":"ality\u00f6llinen","tfidf":0.0725121402},{"word":"palvelus","tfidf":0.066977728}],"Votes":[{"vote_id":41083,"date":"2018-04-10 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":1,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":2,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":82,"against":0,"empty":0,"away":23}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":19,"against":55,"empty":0,"away":20}}]},{"vote_id":41085,"date":"2018-04-10 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":2,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":82,"against":0,"empty":0,"away":23}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":21,"against":54,"empty":0,"away":19}}]}]},{"id":"HE 195\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi j\u00e4telain muuttamisesta","created":"2017-12-19 17:01:53","keywords":[{"word":"j\u00e4te","tfidf":0.4254582494},{"word":"kunta","tfidf":0.3595561144},{"word":"j\u00e4tehuolto","tfidf":0.3413285474},{"word":"yhdyskuntaj\u00e4te","tfidf":0.3153814073},{"word":"ulosmyyntiraja","tfidf":0.2476987124},{"word":"j\u00e4tehuoltoyhti\u00f6","tfidf":0.2406216064},{"word":"j\u00e4telaki","tfidf":0.2092453263},{"word":"yhdyskuntaj\u00e4tehuolto","tfidf":0.1698505457},{"word":"j\u00e4tehuoltopalvelu","tfidf":0.1415421214},{"word":"sidosyksikk\u00f6","tfidf":0.140394502},{"word":"markkinaehtoinen","tfidf":0.1399924635},{"word":"hankintalaki","tfidf":0.1390925951},{"word":"j\u00e4telaitos","tfidf":0.1344650153},{"word":"ulosmyynti","tfidf":0.1142359753},{"word":"j\u00e4tehuoltovelvollisuus","tfidf":0.099079485},{"word":"hankintayksikk\u00f6","tfidf":0.0924149747},{"word":"syntyv\u00e4","tfidf":0.0830481353},{"word":"prosentti","tfidf":0.0795719176},{"word":"vastuu","tfidf":0.0705601947},{"word":"j\u00e4tehuoltovastuu","tfidf":0.0677385353}],"Votes":[{"vote_id":41147,"date":"2018-05-15 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt-eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":95,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":49,"against":38,"empty":0,"away":8}}]}]},{"id":"HE 96\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi kiinteist\u00f6verolain 14 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2017-08-31 14:52:49","keywords":[{"word":"tuulivoimala","tfidf":0.4357675373},{"word":"voimalaitos","tfidf":0.3675539667},{"word":"voimala","tfidf":0.2988120256},{"word":"tuulivoimapuisto","tfidf":0.2135927306},{"word":"veroprosentti","tfidf":0.1986778198},{"word":"kiinteist\u00f6vero","tfidf":0.1637036126},{"word":"liittymispiste","tfidf":0.1567344928},{"word":"kiinteist\u00f6veroprosentti","tfidf":0.1525399604},{"word":"kunta","tfidf":0.1475736792},{"word":"tuulivoimalaitos","tfidf":0.1424859026},{"word":"nimellisteho","tfidf":0.1343857177},{"word":"megavolttiampeeri","tfidf":0.1271166337},{"word":"tuulivoimayritys","tfidf":0.1262841372},{"word":"s\u00e4hk\u00f6","tfidf":0.1216540164},{"word":"ik\u00e4alennus","tfidf":0.1100304825},{"word":"rakennelma","tfidf":0.1096799189},{"word":"tuotantotuki","tfidf":0.1047162486},{"word":"rakennus","tfidf":0.1041032263},{"word":"verotusarvo","tfidf":0.1037006003},{"word":"sy\u00f6tt\u00f6tariffij\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.0997401318}],"Votes":[{"vote_id":39089,"date":"2017-10-25 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":4}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":87,"against":0,"empty":0,"away":18}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":64,"against":8,"empty":0,"away":22}}]}]},{"id":"HE 97\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle veronkannon, verotuksen toimittamisen ja er\u00e4iden seuraamusmaksujen uudistamista koskevaksi lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ksi","created":"2017-09-14 14:27:07","keywords":[{"word":"verovelvollinen","tfidf":0.4812275918},{"word":"veronkorotus","tfidf":0.346327062},{"word":"veroilmoitus","tfidf":0.3028714619},{"word":"vero","tfidf":0.2971255775},{"word":"verotus","tfidf":0.2717949406},{"word":"verohallinto","tfidf":0.2358401256},{"word":"verotusp\u00e4\u00e4t\u00f6s","tfidf":0.1821268076},{"word":"palautus","tfidf":0.1466191704},{"word":"my\u00f6h\u00e4stymismaksu","tfidf":0.1292711735},{"word":"kiinteist\u00f6verotus","tfidf":0.1124732158},{"word":"verotusmenettelylaki","tfidf":0.1013648378},{"word":"tieto","tfidf":0.1000351177},{"word":"m\u00e4\u00e4r\u00e4t\u00e4","tfidf":0.0991907622},{"word":"verovuosi","tfidf":0.0913264576},{"word":"kantomenettely","tfidf":0.0903628498},{"word":"veronkantolaki","tfidf":0.0844565999},{"word":"laiminly\u00f6nti","tfidf":0.0837902454},{"word":"suoritus","tfidf":0.0803197592},{"word":"ilmoittamisvelvollisuus","tfidf":0.0770942819},{"word":"esit\u00e4ytetty","tfidf":0.0767286965}],"Votes":[{"vote_id":40993,"date":"2017-12-19 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":48,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":37,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":35,"empty":0,"away":0}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":17,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":0}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":102,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":5,"against":87,"empty":0,"away":2}}]},{"vote_id":40995,"date":"2017-12-19 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":48,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":37,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":35,"empty":0,"away":0}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":0}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":103,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":14,"against":78,"empty":0,"away":2}}]},{"vote_id":40997,"date":"2017-12-19 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":48,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":37,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":35,"empty":0,"away":0}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":0}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":103,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":14,"against":78,"empty":0,"away":2}}]},{"vote_id":40999,"date":"2017-12-19 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":37,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":35,"empty":0,"away":0}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":0}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":102,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":5,"against":87,"empty":0,"away":2}}]},{"vote_id":41001,"date":"2017-12-19 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":48,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":37,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":34,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":0}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":103,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":5,"against":86,"empty":0,"away":3}}]},{"vote_id":41003,"date":"2017-12-19 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":48,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":37,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":35,"empty":0,"away":0}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":0}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":103,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":5,"against":87,"empty":0,"away":2}}]},{"vote_id":41005,"date":"2017-12-19 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":48,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":37,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":35,"empty":0,"away":0}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":0}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":103,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":5,"against":87,"empty":0,"away":2}}]}]},{"id":"HE 99\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi opetus- ja kulttuuritoimen rahoituksesta annetun lain ja vapaasta sivistysty\u00f6st\u00e4 annetun lain 11 b \u00a7:n muuttamisesta","created":"2017-09-14 14:21:56","keywords":[{"word":"orkesteri","tfidf":0.3040734117},{"word":"indeksikorotus","tfidf":0.2838638718},{"word":"yksikk\u00f6hinta","tfidf":0.2764973172},{"word":"sivistysty\u00f6","tfidf":0.2424140072},{"word":"museoida","tfidf":0.2301131208},{"word":"rahoituslaki","tfidf":0.2258495436},{"word":"teatteri","tfidf":0.2248647703},{"word":"perusopetus","tfidf":0.1904871235},{"word":"s\u00e4\u00e4st\u00f6","tfidf":0.1903891096},{"word":"opetus","tfidf":0.180930874},{"word":"valtionosuus","tfidf":0.1678154553},{"word":"kulttuuritoimi","tfidf":0.1662348587},{"word":"kustannustaso","tfidf":0.1512555135},{"word":"rahoitus","tfidf":0.1450212126},{"word":"koulutus","tfidf":0.1283038491},{"word":"kirjasto","tfidf":0.1279994966},{"word":"lukiokoulutus","tfidf":0.1242787197},{"word":"kehitt\u00e4misteht\u00e4v\u00e4","tfidf":0.1209841628},{"word":"euro","tfidf":0.1103663794},{"word":"ammatillinen","tfidf":0.108991943}],"Votes":[{"vote_id":39253,"date":"2017-12-08 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":48,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":99,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":84,"empty":0,"away":10}}]}]},{"id":"HE 124\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi vuoden 2019 tuloveroasteikosta ja laeiksi tuloverolain sek\u00e4 perint\u00f6- ja lahjaverolain 7 a \u00a7:n muuttamisesta","created":"2018-09-14 14:04:02","keywords":[{"word":"ty\u00f6asuntov\u00e4hennys","tfidf":0.4427818864},{"word":"el\u00e4ketulov\u00e4hennys","tfidf":0.2561823001},{"word":"matkakustannus","tfidf":0.2310786486},{"word":"vapaaehtoisty\u00f6ntekij\u00e4","tfidf":0.2221084},{"word":"tuloverolaki","tfidf":0.2033201326},{"word":"euro","tfidf":0.1976270919},{"word":"verovapaa","tfidf":0.1804089052},{"word":"v\u00e4hennys","tfidf":0.1746607736},{"word":"ty\u00f6asunto","tfidf":0.1601551504},{"word":"korvaus","tfidf":0.1524315189},{"word":"perusv\u00e4hennys","tfidf":0.1513746876},{"word":"ansiotulo","tfidf":0.1340528901},{"word":"ty\u00f6tulov\u00e4hennys","tfidf":0.1319727001},{"word":"tuloveroasteikko","tfidf":0.1289697209},{"word":"kunnallisverotus","tfidf":0.1288347773},{"word":"asunto","tfidf":0.1183594265},{"word":"kilometrikorvaus","tfidf":0.1115392435},{"word":"verovelvollinen","tfidf":0.1098927469},{"word":"verotus","tfidf":0.1006209802},{"word":"el\u00e4kevakuutus","tfidf":0.1000760759}],"Votes":[{"vote_id":41539,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":3,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":84,"against":0,"empty":3,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":45,"against":34,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":41541,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":2,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":85,"against":0,"empty":2,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":27,"against":51,"empty":0,"away":18}}]},{"vote_id":41543,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":0,"empty":3,"away":7}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":2,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":82,"against":0,"empty":3,"away":18}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":20,"against":59,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":41545,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":87,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":11,"against":68,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":41547,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":6,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":86,"against":0,"empty":0,"away":17}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":26,"against":52,"empty":0,"away":18}}]},{"vote_id":41549,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":2,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":16,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":85,"against":0,"empty":2,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":22,"against":41,"empty":16,"away":17}}]},{"vote_id":41551,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":42,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":86,"against":0,"empty":0,"away":17}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":27,"against":51,"empty":0,"away":18}}]},{"vote_id":41553,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":2,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":85,"against":0,"empty":2,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":21,"against":56,"empty":0,"away":19}}]},{"vote_id":41555,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":87,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":27,"against":52,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":41557,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":42,"against":1,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":2,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":9,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":84,"against":1,"empty":2,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":25,"against":54,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":41559,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":87,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":18,"against":61,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":41561,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":87,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":23,"against":56,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":41563,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":87,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":23,"against":56,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":41565,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":87,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":7,"against":71,"empty":0,"away":18}}]},{"vote_id":41567,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":1,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":87,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":37,"against":42,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":41569,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":86,"against":0,"empty":0,"away":17}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":27,"against":52,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":41571,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":42,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":19,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":86,"against":0,"empty":0,"away":17}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":37,"against":41,"empty":0,"away":18}}]},{"vote_id":41573,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":10,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":87,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":58,"against":21,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":41575,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":10,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":87,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":58,"against":21,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":41577,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":42,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":86,"against":0,"empty":0,"away":17}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":72,"against":7,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":41579,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":87,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":75,"against":4,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":41581,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":87,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":56,"against":23,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":41583,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":6,"against":1,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":87,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":58,"against":21,"empty":0,"away":17}}]}]},{"id":"HE 139\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi Jehovan todistajien vapauttamisesta asevelvollisuuden suorittamisesta er\u00e4iss\u00e4 tapauksissa annetun lain kumoamisesta ja asevelvollisuuslain 3 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2018-09-20 14:34:51","keywords":[{"word":"jehova","tfidf":0.5224394201},{"word":"vapautuslaki","tfidf":0.4702688634},{"word":"todistaja","tfidf":0.3139084404},{"word":"siviilipalvelus","tfidf":0.2520788314},{"word":"asevelvollisuus","tfidf":0.2473662372},{"word":"vakaumus","tfidf":0.1404495806},{"word":"totaalikielt\u00e4yty\u00e4","tfidf":0.1374632062},{"word":"omatunto","tfidf":0.1331633439},{"word":"vapautus","tfidf":0.1309948979},{"word":"maanpuolustusvelvollisuus","tfidf":0.1265014281},{"word":"asepalvelus","tfidf":0.1129323561},{"word":"uskonnollinen","tfidf":0.0891324939},{"word":"uskonto","tfidf":0.0881195085},{"word":"ihmisoikeuskomitea","tfidf":0.0880392061},{"word":"asevelvollisuusj\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.0818742059},{"word":"suorittaa","tfidf":0.0745830963},{"word":"totaalikielt\u00e4ytyj\u00e4","tfidf":0.0723490559},{"word":"kielt\u00e4yty\u00e4","tfidf":0.0710339533},{"word":"palvelus","tfidf":0.0645995213},{"word":"perustuslaki","tfidf":0.0639297842}],"Votes":[{"vote_id":43567,"date":"2019-02-26 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":27,"against":1,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":9,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":2,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":97,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":56,"against":27,"empty":0,"away":14}}]}]},{"id":"HE 200\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi hiilen energiak\u00e4yt\u00f6n kielt\u00e4misest\u00e4 ja oikeudenk\u00e4ynnist\u00e4 markkinaoikeudessa annetun lain 1 luvun 2 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2018-10-22 12:59:54","keywords":[{"word":"hiili","tfidf":0.5451688195},{"word":"kivihiili","tfidf":0.5349946325},{"word":"energiak\u00e4ytt\u00f6","tfidf":0.3343377108},{"word":"l\u00e4mp\u00f6","tfidf":0.190518377},{"word":"biomassa","tfidf":0.1575423092},{"word":"kielto","tfidf":0.1405174285},{"word":"s\u00e4hk\u00f6","tfidf":0.1394621601},{"word":"polttoaine","tfidf":0.1335276001},{"word":"energia","tfidf":0.1136788977},{"word":"tuotanto","tfidf":0.1086367259},{"word":"toimitusvarmuus","tfidf":0.1030018164},{"word":"turve","tfidf":0.0846903824},{"word":"k\u00e4ytt\u00f6","tfidf":0.0759677565},{"word":"energiavirasto","tfidf":0.0758230278},{"word":"laitos","tfidf":0.0709072279},{"word":"p\u00e4\u00e4st\u00f6","tfidf":0.0619228145},{"word":"p\u00e4\u00e4st\u00f6oikeus","tfidf":0.0618327748},{"word":"kaukol\u00e4mp\u00f6","tfidf":0.0572232313},{"word":"terawattitunti","tfidf":0.0527088308},{"word":"huoltovarmuus","tfidf":0.0505442703}],"Votes":[{"vote_id":43523,"date":"2019-02-26 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":97,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":73,"against":14,"empty":0,"away":10}}]},{"vote_id":43525,"date":"2019-02-26 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":9,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":98,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":53,"against":34,"empty":0,"away":10}}]},{"vote_id":43527,"date":"2019-02-26 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":9,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":97,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":62,"against":24,"empty":0,"away":11}}]},{"vote_id":43529,"date":"2019-02-26 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":2,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":97,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":71,"against":16,"empty":0,"away":10}}]}]},{"id":"HE 114\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi maank\u00e4ytt\u00f6- ja rakennuslain muuttamisesta","created":"2015-11-05 14:33:25","keywords":[{"word":"maakuntakaava","tfidf":0.5344173528},{"word":"vahvistusmenettely","tfidf":0.4958359345},{"word":"maank\u00e4ytt\u00f6","tfidf":0.267130087},{"word":"yleiskaava","tfidf":0.2574596457},{"word":"kaava","tfidf":0.1596188341},{"word":"rakennuslaki","tfidf":0.1422576957},{"word":"maakunta","tfidf":0.1381142569},{"word":"ymp\u00e4rist\u00f6ministeri\u00f6","tfidf":0.1284442611},{"word":"kaavoitus","tfidf":0.1243648402},{"word":"vahvistamismenettely","tfidf":0.1231983968},{"word":"rakennusasetus","tfidf":0.1198386741},{"word":"maakuntakaavoitus","tfidf":0.1125698761},{"word":"kunta","tfidf":0.1054741826},{"word":"liitto","tfidf":0.1038661047},{"word":"yhteinen","tfidf":0.0896983696},{"word":"ministeri\u00f6","tfidf":0.0854668234},{"word":"valitus","tfidf":0.0756816906},{"word":"suunnittelu","tfidf":0.0683352143},{"word":"kaavalaji","tfidf":0.066857833},{"word":"viranomaisneuvottelu","tfidf":0.0603483471}],"Votes":[{"vote_id":36275,"date":"2015-12-09 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":108,"against":0,"empty":0,"away":15}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":43,"against":20,"empty":0,"away":13}}]},{"vote_id":36277,"date":"2015-12-09 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":108,"against":0,"empty":0,"away":15}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":14,"against":49,"empty":0,"away":13}}]}]},{"id":"HE 127\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi yleisest\u00e4 asumistuesta annetun lain 16 ja 51 \u00a7:n muuttamisesta ja el\u00e4kkeensaajan asumistuesta annetun lain 54 \u00a7:n v\u00e4liaikaisesta muuttamisesta","created":"2015-11-24 14:26:23","keywords":[{"word":"asumistuki","tfidf":0.7427549145},{"word":"asumismeno","tfidf":0.3523242997},{"word":"el\u00e4kkeensaaja","tfidf":0.2652738322},{"word":"ruokakunta","tfidf":0.2350764008},{"word":"enimm\u00e4isasumismeno","tfidf":0.1853843666},{"word":"euro","tfidf":0.1124195787},{"word":"perusomavastuu","tfidf":0.1047522618},{"word":"tulosidonnaisuus","tfidf":0.0869609653},{"word":"l\u00e4mmitys","tfidf":0.0852773631},{"word":"tuloraja","tfidf":0.0847153045},{"word":"prosentti","tfidf":0.0846405211},{"word":"yleinen","tfidf":0.0810343332},{"word":"tuensaaja","tfidf":0.0809153408},{"word":"kunnossapitokustannus","tfidf":0.0759869974},{"word":"omistusasunto","tfidf":0.0752860207},{"word":"perusomavastuuosuus","tfidf":0.0719496516},{"word":"asunto","tfidf":0.0702453315},{"word":"miljoona","tfidf":0.0584671555},{"word":"keskim\u00e4\u00e4r\u00e4inen","tfidf":0.0556622346},{"word":"vesi","tfidf":0.0509711666}],"Votes":[{"vote_id":36325,"date":"2015-12-15 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":114,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":9,"against":63,"empty":0,"away":4}}]}]},{"id":"HE 132\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle Mets\u00e4hallituksen uudelleenorganisointia koskevaksi lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ksi","created":"2015-12-03 14:16:33","keywords":[{"word":"mets\u00e4hallitus","tfidf":0.8182901994},{"word":"liikelaitos","tfidf":0.1942479831},{"word":"valtio","tfidf":0.1519304733},{"word":"hallintoteht\u00e4v\u00e4","tfidf":0.1268114225},{"word":"liikelaitoslaki","tfidf":0.1101530409},{"word":"vesiomaisuus","tfidf":0.1093105184},{"word":"mets\u00e4talous","tfidf":0.0925257726},{"word":"saamelainen","tfidf":0.0896654317},{"word":"yhti\u00f6","tfidf":0.0882445887},{"word":"liiketoiminta","tfidf":0.0825778363},{"word":"toimitusjohtaja","tfidf":0.0822099978},{"word":"julkinen","tfidf":0.0737168369},{"word":"maa","tfidf":0.0708970314},{"word":"hoito","tfidf":0.0686995233},{"word":"luontopalvelujohtaja","tfidf":0.0670550419},{"word":"momentti","tfidf":0.0666997691},{"word":"laki","tfidf":0.0622558172},{"word":"mets\u00e4talousosakeyhti\u00f6","tfidf":0.058573892},{"word":"mets\u00e4talousliiketoiminta","tfidf":0.0571163916},{"word":"toiminta","tfidf":0.0549100714}],"Votes":[{"vote_id":36421,"date":"2016-03-30 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":27,"against":0,"empty":2,"away":8}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":7,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":1,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":103,"against":0,"empty":2,"away":18}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":5,"against":64,"empty":1,"away":6}}]},{"vote_id":36423,"date":"2016-03-30 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":1,"away":8}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":6,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":105,"against":0,"empty":1,"away":17}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":15,"against":54,"empty":0,"away":7}}]},{"vote_id":36425,"date":"2016-03-30 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":27,"against":0,"empty":1,"away":9}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":105,"against":0,"empty":1,"away":17}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":12,"against":58,"empty":0,"away":6}}]},{"vote_id":36427,"date":"2016-03-30 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":1,"away":8}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":3,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":108,"against":0,"empty":1,"away":14}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":9,"against":61,"empty":0,"away":6}}]},{"vote_id":36429,"date":"2016-03-30 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":27,"against":0,"empty":1,"away":9}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":5,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":107,"against":0,"empty":1,"away":15}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":7,"against":62,"empty":0,"away":7}}]}]},{"id":"HE 143\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi kaupallisista tavarankuljetuksista tiell\u00e4 annetun lain 6a \u00a7:n muuttamisesta","created":"2015-12-17 15:01:10","keywords":[{"word":"kuljetus","tfidf":0.4836313528},{"word":"kabotaasi","tfidf":0.4040999299},{"word":"kabotaasikuljetus","tfidf":0.2270174932},{"word":"j\u00e4senvaltio","tfidf":0.1841063635},{"word":"kuorma","tfidf":0.1618189337},{"word":"kabotaasimatka","tfidf":0.1589122452},{"word":"ajoneuvo","tfidf":0.1588097203},{"word":"suomi","tfidf":0.1472919015},{"word":"m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4","tfidf":0.1363528715},{"word":"kuljettu","tfidf":0.1287044474},{"word":"komissio","tfidf":0.1243187992},{"word":"kuormata","tfidf":0.1228739958},{"word":"tavaraliikenne","tfidf":0.118340431},{"word":"liikenteenharjoittaja","tfidf":0.1152181904},{"word":"asetus","tfidf":0.1112218777},{"word":"tavara","tfidf":0.1098442583},{"word":"matkata","tfidf":0.1051914942},{"word":"maantie","tfidf":0.1045615744},{"word":"kabotaasiliikenne","tfidf":0.1024571831},{"word":"purkaa","tfidf":0.1010397981}],"Votes":[{"vote_id":36597,"date":"2016-06-22 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":42,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":1,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":105,"against":1,"empty":0,"away":17}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":22,"against":44,"empty":0,"away":10}}]}]},{"id":"HE 145\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi vuosilomalain, merimiesten vuosilomalain ja sairausvakuutuslain muuttamisesta","created":"2015-12-17 15:09:36","keywords":[{"word":"vuosiloma","tfidf":0.5889054154},{"word":"vuosilomalaki","tfidf":0.3306691973},{"word":"vanhempainvapaa","tfidf":0.3146055365},{"word":"veroinen","tfidf":0.2230205661},{"word":"ty\u00f6ss\u00e4olo","tfidf":0.1915069368},{"word":"\u00e4itiys","tfidf":0.1810363844},{"word":"ty\u00f6ntekij\u00e4","tfidf":0.1705654942},{"word":"isyys","tfidf":0.1574532009},{"word":"vanhempainvapaap\u00e4iv\u00e4","tfidf":0.1341038293},{"word":"\u00e4iti","tfidf":0.1189494657},{"word":"ty\u00f6kyvytt\u00f6myysp\u00e4iv\u00e4","tfidf":0.1137622517},{"word":"is\u00e4","tfidf":0.1118194006},{"word":"arkip\u00e4iv\u00e4","tfidf":0.1099362698},{"word":"ty\u00f6nantaja","tfidf":0.1037096916},{"word":"loma","tfidf":0.1007059691},{"word":"vuosilomap\u00e4iv\u00e4","tfidf":0.0916097607},{"word":"merimies","tfidf":0.0902152448},{"word":"lomanm\u00e4\u00e4r\u00e4ytymisvuosi","tfidf":0.0898502554},{"word":"ty\u00f6ss\u00e4olop\u00e4iv\u00e4","tfidf":0.08343238},{"word":"omavastuup\u00e4iv\u00e4","tfidf":0.0801585406}],"Votes":[{"vote_id":36377,"date":"2016-03-09 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":24,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":23,"empty":0,"away":11}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":86,"against":0,"empty":0,"away":37}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":8,"against":47,"empty":0,"away":21}}]},{"vote_id":36379,"date":"2016-03-09 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":26,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":26,"empty":0,"away":8}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":3,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":88,"against":0,"empty":0,"away":35}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":10,"against":50,"empty":0,"away":16}}]}]},{"id":"HE 148\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi maank\u00e4ytt\u00f6- ja rakennuslain muuttamisesta sek\u00e4 kevennettyjen rakentamis- ja kaavam\u00e4\u00e4r\u00e4ysten kokeilusta annetun lain 3 \u00a7:n kumoamisesta","created":"2015-12-17 15:47:02","keywords":[{"word":"poikkeamistoimivalta","tfidf":0.5742225353},{"word":"rakennuslaki","tfidf":0.2827727829},{"word":"maank\u00e4ytt\u00f6","tfidf":0.2826473794},{"word":"ymp\u00e4rist\u00f6keskus","tfidf":0.2797926436},{"word":"poikkeamisp\u00e4\u00e4t\u00f6s","tfidf":0.2723004221},{"word":"kunta","tfidf":0.2607019969},{"word":"elinkeino","tfidf":0.229234988},{"word":"liikenne","tfidf":0.1864622346},{"word":"poiketa","tfidf":0.1731256464},{"word":"poikkeamisasia","tfidf":0.1045744369},{"word":"momentti","tfidf":0.1007697411},{"word":"asemakaava","tfidf":0.082929164},{"word":"rantarakentaa","tfidf":0.0821821077},{"word":"pyydett\u00e4v\u00e4","tfidf":0.0773316243},{"word":"alue","tfidf":0.0707797315},{"word":"pyk\u00e4l\u00e4","tfidf":0.0689016999},{"word":"rakennusoikeus","tfidf":0.0674444014},{"word":"rakennussuojelu","tfidf":0.0663276284},{"word":"lausunto","tfidf":0.0625236803},{"word":"alueellinen","tfidf":0.0570245799}],"Votes":[{"vote_id":36381,"date":"2016-03-09 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":27,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":26,"empty":0,"away":8}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":90,"against":0,"empty":0,"away":33}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":13,"against":47,"empty":0,"away":16}}]}]},{"id":"HE 16\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle ty\u00f6el\u00e4kej\u00e4rjestelm\u00e4\u00e4 koskevan lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n muuttamiseksi ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi","created":"2015-09-03 15:31:35","keywords":[{"word":"vanhuusel\u00e4ke","tfidf":0.4211448295},{"word":"el\u00e4ke","tfidf":0.4019897666},{"word":"varhennettu","tfidf":0.303251827},{"word":"vanhuusel\u00e4keik\u00e4","tfidf":0.2653689528},{"word":"momentti","tfidf":0.1982079966},{"word":"ty\u00f6kyvytt\u00f6myysel\u00e4ke","tfidf":0.193961354},{"word":"ty\u00f6ntekij\u00e4","tfidf":0.1869497852},{"word":"ty\u00f6urael\u00e4ke","tfidf":0.1662607852},{"word":"el\u00e4kelaitos","tfidf":0.1583007704},{"word":"osittainen","tfidf":0.1512761054},{"word":"pyk\u00e4l\u00e4","tfidf":0.1191194795},{"word":"elinaikakerroin","tfidf":0.1186998421},{"word":"el\u00e4keik\u00e4","tfidf":0.1055155891},{"word":"tasoitusm\u00e4\u00e4r\u00e4","tfidf":0.10181429},{"word":"lykk\u00e4yskorotus","tfidf":0.0938556891},{"word":"karttua","tfidf":0.0938163939},{"word":"lis\u00e4vakuutusvastuu","tfidf":0.0911276762},{"word":"ty\u00f6ura","tfidf":0.0854922384},{"word":"edunj\u00e4tt\u00e4j\u00e4","tfidf":0.0849619364},{"word":"ty\u00f6el\u00e4kelaki","tfidf":0.0802276737}],"Votes":[{"vote_id":36217,"date":"2015-11-20 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":39,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":27,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":4,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":102,"against":0,"empty":0,"away":21}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":55,"against":4,"empty":0,"away":17}}]}]},{"id":"HE 273\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi ulkomaalaislain muuttamisesta","created":"2018-12-05 13:51:53","keywords":[{"word":"uusintahakemus","tfidf":0.708100871},{"word":"hakija","tfidf":0.2354076945},{"word":"matkustusasiakirja","tfidf":0.2203020044},{"word":"hakemus","tfidf":0.2098232485},{"word":"maahanmuuttovirasto","tfidf":0.1731657449},{"word":"k\u00e4\u00e4nnytt\u00e4misp\u00e4\u00e4t\u00f6s","tfidf":0.1703878052},{"word":"suojelu","tfidf":0.1654083997},{"word":"ulkomaalaislaki","tfidf":0.1598055289},{"word":"kansainv\u00e4list\u00e4\u00e4","tfidf":0.1377468752},{"word":"menettelydirektiivi","tfidf":0.1103071709},{"word":"oleskelulupa","tfidf":0.1037373316},{"word":"turvapaikkamenettely","tfidf":0.0978199224},{"word":"maa","tfidf":0.0972543972},{"word":"palautuskielto","tfidf":0.0803395161},{"word":"hallussa","tfidf":0.076827423},{"word":"ulkomaalainen","tfidf":0.0768054109},{"word":"tutkittava","tfidf":0.0749513132},{"word":"poliisi","tfidf":0.0735436125},{"word":"p\u00e4\u00e4t\u00f6s","tfidf":0.0666181318},{"word":"j\u00e4tt\u00e4\u00e4","tfidf":0.0628016353}],"Votes":[{"vote_id":43535,"date":"2019-02-26 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":97,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":48,"against":33,"empty":0,"away":16}}]},{"vote_id":43537,"date":"2019-02-26 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":3,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":97,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":18,"against":69,"empty":0,"away":10}}]}]},{"id":"HE 276\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi autoverolain liitteen muuttamisesta","created":"2018-12-05 14:47:43","keywords":[{"word":"mittaustapa","tfidf":0.4981920402},{"word":"auto","tfidf":0.4118094518},{"word":"verotaulukko","tfidf":0.3444535337},{"word":"p\u00e4\u00e4st\u00f6arvo","tfidf":0.3326943711},{"word":"p\u00e4\u00e4st\u00f6taso","tfidf":0.2931721794},{"word":"sopeutus","tfidf":0.170434119},{"word":"mittaustapamuutos","tfidf":0.1650424519},{"word":"autovero","tfidf":0.1539948585},{"word":"verotaso","tfidf":0.123185897},{"word":"pakettiauto","tfidf":0.1160629097},{"word":"autoverotus","tfidf":0.1112737045},{"word":"autoverolaki","tfidf":0.0901028355},{"word":"veroprosentti","tfidf":0.0800977945},{"word":"muutos","tfidf":0.0720783685},{"word":"ajoneuvo","tfidf":0.072016418},{"word":"autonvalmistaja","tfidf":0.0693113273},{"word":"autotyyppi","tfidf":0.0693113273},{"word":"hiilidioksidip\u00e4\u00e4st\u00f6","tfidf":0.0665947996},{"word":"p\u00e4\u00e4st\u00f6mittaustapa","tfidf":0.063639973},{"word":"vaikutus","tfidf":0.0596194021}],"Votes":[{"vote_id":41729,"date":"2018-12-17 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":93,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":17,"against":68,"empty":0,"away":11}}]}]},{"id":"HE 282\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi rajoitetusti verovelvollisen tulon verottamisesta annetun\nlain ja er\u00e4iden siihen liittyvien lakien muuttamisesta","created":"2018-12-05 15:56:40","keywords":[{"word":"s\u00e4ilytt\u00e4j\u00e4","tfidf":0.6510057956},{"word":"osinko","tfidf":0.473270125},{"word":"loppusaajatieto","tfidf":0.2045885374},{"word":"l\u00e4hdevero","tfidf":0.1762261795},{"word":"hallintarekister\u00f6ity","tfidf":0.1570462691},{"word":"verohallinto","tfidf":0.1464551108},{"word":"verosopimus","tfidf":0.1460498317},{"word":"rekister\u00f6itynyt","tfidf":0.1453955403},{"word":"osake","tfidf":0.1186666566},{"word":"maksaja","tfidf":0.1165459357},{"word":"tieto","tfidf":0.1108299065},{"word":"saaja","tfidf":0.1099951346},{"word":"s\u00e4ilytt\u00e4j\u00e4rekisteri","tfidf":0.0881304469},{"word":"vero","tfidf":0.0818562218},{"word":"verokanta","tfidf":0.0779218401},{"word":"sijoittaja","tfidf":0.0736416934},{"word":"asuinvaltio","tfidf":0.0730249158},{"word":"s\u00e4ilytysketju","tfidf":0.0658178056},{"word":"l\u00e4hdeverolaki","tfidf":0.0612214269},{"word":"omaisuudenhoitaja","tfidf":0.0603189872}],"Votes":[{"vote_id":43703,"date":"2019-03-12 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":6,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":199}}]},{"vote_id":43705,"date":"2019-03-12 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":6,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":199}}]},{"vote_id":43707,"date":"2019-03-12 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":6,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":199}}]}]},{"id":"HE 26\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi kiinteist\u00f6verolain muuttamisesta","created":"2015-09-24 14:09:04","keywords":[{"word":"veroprosentti","tfidf":0.5467212075},{"word":"kiinteist\u00f6veroprosentti","tfidf":0.4821557723},{"word":"asuinrakennus","tfidf":0.3088862547},{"word":"kunta","tfidf":0.2442045387},{"word":"vakituinen","tfidf":0.2097887923},{"word":"rakennuspaikka","tfidf":0.1619628373},{"word":"prosentti","tfidf":0.1369315161},{"word":"rakentamaton","tfidf":0.1313760377},{"word":"kiinteist\u00f6vero","tfidf":0.1298678941},{"word":"kiinteist\u00f6verotus","tfidf":0.1043585665},{"word":"yl\u00e4raja","tfidf":0.0996771176},{"word":"voimalaitosrakennus","tfidf":0.0992844641},{"word":"alaraja","tfidf":0.0958187093},{"word":"korottaa","tfidf":0.0921196919},{"word":"korotus","tfidf":0.0909042997},{"word":"voimalaitos","tfidf":0.0886574931},{"word":"vaihteluv\u00e4li","tfidf":0.0882705649},{"word":"enimm\u00e4ism\u00e4\u00e4r\u00e4","tfidf":0.0832929477},{"word":"kiinteist\u00f6","tfidf":0.0769107573},{"word":"kaupunki","tfidf":0.0749234637}],"Votes":[{"vote_id":36121,"date":"2015-10-21 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":14}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":25,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":26,"empty":0,"away":8}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":4}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":2,"empty":0,"away":2}},{"group":"Eduskuntaryhm\u00e4 Immonen","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":88,"against":0,"empty":0,"away":34}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":9,"against":47,"empty":0,"away":21}}]},{"vote_id":36123,"date":"2015-10-21 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":25,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":27,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":4}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":2,"empty":0,"away":2}},{"group":"Eduskuntaryhm\u00e4 Immonen","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":89,"against":0,"empty":0,"away":33}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":9,"against":48,"empty":0,"away":20}}]}]},{"id":"HE 286\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi vieraslajeista aiheutuvien riskien hallinnasta annetun lain 8 ja 16 \u00a7:n ja mets\u00e4styslain muuttamisesta","created":"2018-12-05 13:53:07","keywords":[{"word":"kultasakaali","tfidf":0.5053189416},{"word":"mets\u00e4styslaki","tfidf":0.369351954},{"word":"vieraslaji","tfidf":0.3298426698},{"word":"pyydyst\u00e4\u00e4","tfidf":0.2120365989},{"word":"riistalaji","tfidf":0.2104759159},{"word":"laji","tfidf":0.2066928568},{"word":"vieraslajilintu","tfidf":0.191672702},{"word":"nis\u00e4k\u00e4s","tfidf":0.1915660759},{"word":"mets\u00e4styslains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6","tfidf":0.1670030802},{"word":"vieraslajilaki","tfidf":0.1478914531},{"word":"pyyntiv\u00e4line","tfidf":0.1403172773},{"word":"haitallinen","tfidf":0.1302572516},{"word":"tulokaslaji","tfidf":0.1150266857},{"word":"rauhoittamaton","tfidf":0.1148684496},{"word":"lintu","tfidf":0.1124384319},{"word":"riistakeskus","tfidf":0.1040018017},{"word":"tappaa","tfidf":0.0991400207},{"word":"levit\u00e4","tfidf":0.0930373265},{"word":"nis\u00e4k\u00e4svieraslaji","tfidf":0.0821619184},{"word":"minkki","tfidf":0.078641297}],"Votes":[{"vote_id":43737,"date":"2019-03-18 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":44,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":27,"against":1,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":5,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":199}}]},{"vote_id":43739,"date":"2019-03-18 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":44,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":26,"against":1,"empty":0,"away":8}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":5,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":199}}]}]},{"id":"HE 29\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle tuomioistuinmaksulaiksi sek\u00e4 laeiksi hallinto-oikeuslain 12 a \u00a7:n ja riita-asioiden sovittelusta ja sovinnon vahvistamisesta yleisiss\u00e4 tuomioistuimissa annetun lain 28 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2015-09-28 12:33:45","keywords":[{"word":"oikeudenk\u00e4yntimaksu","tfidf":0.533550514},{"word":"maksu","tfidf":0.4067220337},{"word":"tuomioistuin","tfidf":0.2419624695},{"word":"tuomioistuinmaksulaki","tfidf":0.1446430252},{"word":"k\u00e4r\u00e4j\u00e4oikeus","tfidf":0.1441267083},{"word":"tuomioistuinmaksu","tfidf":0.1439777639},{"word":"asiaryhm\u00e4","tfidf":0.1280979656},{"word":"markkinaoikeus","tfidf":0.1210229395},{"word":"k\u00e4sittelymaksu","tfidf":0.1169229495},{"word":"peri\u00e4","tfidf":0.110243215},{"word":"kruunu","tfidf":0.1037833958},{"word":"vakuutusoikeus","tfidf":0.1026640532},{"word":"hakemusmaksu","tfidf":0.1026242183},{"word":"euro","tfidf":0.1022659438},{"word":"maksullinen","tfidf":0.100822945},{"word":"valitus","tfidf":0.0908864329},{"word":"suorite","tfidf":0.0900816793},{"word":"summaarinen","tfidf":0.0859081974},{"word":"oikeusapu","tfidf":0.0852293203},{"word":"k\u00e4sittely","tfidf":0.0838265829}],"Votes":[{"vote_id":36243,"date":"2015-11-25 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":39,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":0,"empty":6,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":107,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":3,"against":59,"empty":6,"away":8}}]}]},{"id":"HE 246\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi kuntien ja kuntayhtymien er\u00e4iden oikeustoimien v\u00e4liaikaisesta rajoittamisesta sosiaali- ja terveydenhuollossa annetun lain 3 ja 7 \u00a7:n sek\u00e4 er\u00e4iden kunta- ja palvelurakenneuudistuksesta annetussa laissa s\u00e4\u00e4dettyjen velvoitteiden soveltamisesta annetun lain 1 ja 2 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2018-11-22 14:27:24","keywords":[{"word":"kunta","tfidf":0.5282789142},{"word":"puitelaki","tfidf":0.3451238048},{"word":"terveydenhuolto","tfidf":0.2712890349},{"word":"kuntayhtym\u00e4","tfidf":0.2540935584},{"word":"laki","tfidf":0.1857664276},{"word":"palvelurakenneuudistus","tfidf":0.1668925029},{"word":"rajoituslaki","tfidf":0.1655613375},{"word":"yhteistoimintavelvoite","tfidf":0.150210997},{"word":"sopimus","tfidf":0.1378251275},{"word":"j\u00e4rjest\u00e4misvastuu","tfidf":0.1359867724},{"word":"velvoite","tfidf":0.1239911669},{"word":"jatkaa","tfidf":0.1209134859},{"word":"esitys","tfidf":0.111092607},{"word":"palvelu","tfidf":0.1110269662},{"word":"sairaanhoitopiiri","tfidf":0.1040875751},{"word":"voimassaolo","tfidf":0.0922856173},{"word":"terveyspalvelu","tfidf":0.0922307407},{"word":"irtisanoa","tfidf":0.0871629158},{"word":"erityishuoltopiiri","tfidf":0.0865434038},{"word":"oikeustoimi","tfidf":0.0784983604}],"Votes":[{"vote_id":41721,"date":"2018-12-17 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":96,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":11,"against":73,"empty":0,"away":12}}]}]},{"id":"HE 37\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi kunnan peruspalvelujen valtionosuudesta annetun lain muuttamisesta","created":"2015-10-09 11:36:53","keywords":[{"word":"valtionosuus","tfidf":0.5357536392},{"word":"kunta","tfidf":0.3728469949},{"word":"peruspalvelu","tfidf":0.3287388937},{"word":"valtionosuusprosentti","tfidf":0.3224628165},{"word":"veroperustemuutos","tfidf":0.1605111739},{"word":"prosenttiyksikk\u00f6","tfidf":0.1261832128},{"word":"v\u00e4hennys","tfidf":0.1232346107},{"word":"asukaskohtainen","tfidf":0.1216196383},{"word":"indeksikorotus","tfidf":0.1182052361},{"word":"euro","tfidf":0.1139051206},{"word":"valtionosuusteht\u00e4v\u00e4","tfidf":0.1070074492},{"word":"asukas","tfidf":0.1057435633},{"word":"kustannustenjako","tfidf":0.1029914074},{"word":"muutos","tfidf":0.100428848},{"word":"laki","tfidf":0.0969538923},{"word":"kustannustaso","tfidf":0.0905410779},{"word":"hintaindeksi","tfidf":0.0904502866},{"word":"omarahoitusosuus","tfidf":0.089271424},{"word":"kehitt\u00e4mishanke","tfidf":0.0846619783},{"word":"miljoona","tfidf":0.0823120818}],"Votes":[{"vote_id":36339,"date":"2015-12-15 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":8,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":114,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":6,"against":58,"empty":8,"away":4}}]},{"vote_id":36341,"date":"2015-12-15 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":114,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":5,"against":67,"empty":0,"away":4}}]}]},{"id":"HE 31\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle vuoden 2016 tuloveroasteikkolaiksi sek\u00e4 laeiksi er\u00e4iden muiden lakien muuttamisesta","created":"2015-09-29 16:48:58","keywords":[{"word":"euro","tfidf":0.3304931706},{"word":"p\u00e4\u00e4omatulo","tfidf":0.2758031742},{"word":"tuloverolaki","tfidf":0.2520050218},{"word":"asuntovelka","tfidf":0.2141680996},{"word":"ansiotulo","tfidf":0.2116296357},{"word":"miljoona","tfidf":0.2005186346},{"word":"lahjoitusv\u00e4hennys","tfidf":0.1933160294},{"word":"ty\u00f6tulov\u00e4hennys","tfidf":0.176481008},{"word":"luovutustappio","tfidf":0.1689206712},{"word":"perusv\u00e4hennys","tfidf":0.1584785565},{"word":"prosentti","tfidf":0.1561221746},{"word":"v\u00e4hennys","tfidf":0.1551022897},{"word":"v\u00e4hennyskelpoinen","tfidf":0.1498030854},{"word":"lahjoitus","tfidf":0.1455691629},{"word":"tappio","tfidf":0.1408715678},{"word":"verovuosi","tfidf":0.1319252656},{"word":"korkov\u00e4hennysoikeus","tfidf":0.1262315128},{"word":"verotus","tfidf":0.1261460609},{"word":"luovutusvoitto","tfidf":0.1065238416},{"word":"l\u00e4hdevero","tfidf":0.1047605306}],"Votes":[{"vote_id":36237,"date":"2015-11-25 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":39,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":107,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":14,"against":54,"empty":0,"away":8}}]},{"vote_id":36239,"date":"2015-11-25 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":39,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":107,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":14,"against":54,"empty":0,"away":8}}]},{"vote_id":36241,"date":"2015-11-25 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":39,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":107,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":55,"against":12,"empty":0,"away":9}}]}]},{"id":"HE 38\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi yliopistolain 49 \u00a7:n ja ammattikorkeakoululain 43 \u00a7:n v\u00e4liaikaisesta muuttamisesta","created":"2015-09-28 18:55:23","keywords":[{"word":"yliopisto","tfidf":0.4750034492},{"word":"ammattikorkeakoulu","tfidf":0.3459523423},{"word":"korkeakoulu","tfidf":0.3135154177},{"word":"yliopistoindeksi","tfidf":0.2498575652},{"word":"menos\u00e4\u00e4st\u00f6","tfidf":0.2117813793},{"word":"kustannustaso","tfidf":0.2094455827},{"word":"yliopistolaki","tfidf":0.2032155602},{"word":"itsehallinto","tfidf":0.1679362013},{"word":"ammattikorkeakouluindeksi","tfidf":0.1589683869},{"word":"indeksikorotus","tfidf":0.1435560708},{"word":"opetus","tfidf":0.1169174819},{"word":"j\u00e4\u00e4dytt\u00e4\u00e4","tfidf":0.1080804781},{"word":"esitys","tfidf":0.0931421441},{"word":"talousarvio","tfidf":0.0867747291},{"word":"vaihteluv\u00e4li","tfidf":0.0853738786},{"word":"m\u00e4\u00e4r\u00e4raha","tfidf":0.0837976677},{"word":"yliopistokohtainen","tfidf":0.0794841935},{"word":"ammattikorkeakoululaki","tfidf":0.077683692},{"word":"rahoitus","tfidf":0.0736313823},{"word":"laki","tfidf":0.0710220403}],"Votes":[{"vote_id":36271,"date":"2015-12-09 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":108,"against":0,"empty":0,"away":15}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":64,"empty":0,"away":12}}]}]},{"id":"HE 248\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi j\u00e4telain muuttamisesta","created":"2018-11-22 14:32:23","keywords":[{"word":"tietoalusta","tfidf":0.5178657995},{"word":"j\u00e4te","tfidf":0.4190677884},{"word":"j\u00e4tehuoltopalvelu","tfidf":0.3697017092},{"word":"sivuvirta","tfidf":0.2711974228},{"word":"kunta","tfidf":0.2556418733},{"word":"toissijainen","tfidf":0.2417280595},{"word":"j\u00e4telaitos","tfidf":0.1780045267},{"word":"j\u00e4telaki","tfidf":0.1679353077},{"word":"tietoalku","tfidf":0.1548757531},{"word":"j\u00e4tehuoltopalvelus","tfidf":0.1451960185},{"word":"j\u00e4tehuoltovelvollisuus","tfidf":0.1323623403},{"word":"j\u00e4tehuolto","tfidf":0.1253916941},{"word":"palvelutarjonta","tfidf":0.0743607799},{"word":"haltija","tfidf":0.0697189384},{"word":"j\u00e4temaksu","tfidf":0.065529642},{"word":"yhdyskuntaj\u00e4te","tfidf":0.0558347635},{"word":"j\u00e4tehuoltoyhti\u00f6","tfidf":0.0456421863},{"word":"tarjouspyynt\u00f6","tfidf":0.0453785396},{"word":"hankintalaki","tfidf":0.0392457653},{"word":"ehdotettu","tfidf":0.0392304637}],"Votes":[{"vote_id":43521,"date":"2019-02-26 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":98,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":1,"against":85,"empty":0,"away":11}}]}]},{"id":"HE 293\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi kaivoslain 32 ja 34 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2018-12-05 15:19:52","keywords":[{"word":"kaivoslaki","tfidf":0.5384124569},{"word":"lupahakemus","tfidf":0.2599975114},{"word":"kullanhuuhdontalupa","tfidf":0.252229048},{"word":"ymp\u00e4rist\u00f6vaikutus","tfidf":0.2306952773},{"word":"malminetsint\u00e4lupa","tfidf":0.2239737794},{"word":"arviointimenettely","tfidf":0.1901962489},{"word":"kaivoslupa","tfidf":0.1748680712},{"word":"etuoikeus","tfidf":0.1676726384},{"word":"arviointiselostus","tfidf":0.1665123377},{"word":"hakemus","tfidf":0.1599600447},{"word":"arviointi","tfidf":0.1444961259},{"word":"kaivosviranomainen","tfidf":0.1363126084},{"word":"luonnonsuojelulaki","tfidf":0.1271695225},{"word":"muutos","tfidf":0.1208748919},{"word":"laki","tfidf":0.1050232313},{"word":"selvitys","tfidf":0.0970579304},{"word":"esitys","tfidf":0.0872309915},{"word":"lupaviranomainen","tfidf":0.0802952386},{"word":"talousvaliokunta","tfidf":0.080050463},{"word":"luvanhakija","tfidf":0.0780754822}],"Votes":[{"vote_id":43677,"date":"2019-03-12 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":44,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":4,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":3,"empty":0,"away":2}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":199}}]},{"vote_id":43679,"date":"2019-03-12 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":44,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":3,"empty":0,"away":2}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":199}}]}]},{"id":"HE 40\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi opintotukilain muuttamisesta","created":"2015-09-28 14:12:31","keywords":[{"word":"opintotuki","tfidf":0.5173905025},{"word":"opiskelija","tfidf":0.3310917826},{"word":"opinto","tfidf":0.2813829771},{"word":"opintotukilaki","tfidf":0.2738265129},{"word":"opintora","tfidf":0.2677145418},{"word":"vanhempi","tfidf":0.2440036728},{"word":"opintoraha","tfidf":0.1479837377},{"word":"ulkomaa","tfidf":0.1225525297},{"word":"harjoitettava","tfidf":0.1156614478},{"word":"opintorahaka","tfidf":0.104047131},{"word":"tukea","tfidf":0.1035581111},{"word":"tuloraja","tfidf":0.1000945784},{"word":"indeksisidonnaisuus","tfidf":0.0895777133},{"word":"kiinte\u00e4","tfidf":0.0880745713},{"word":"suomi","tfidf":0.0857334934},{"word":"asianosainen","tfidf":0.0856359115},{"word":"aste","tfidf":0.0834157665},{"word":"yhteys","tfidf":0.0809273152},{"word":"kotikunta","tfidf":0.0777360107},{"word":"edisty\u00e4","tfidf":0.0772806702}],"Votes":[{"vote_id":36245,"date":"2015-11-25 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":39,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":8,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":3,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":107,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":3,"against":57,"empty":8,"away":8}}]}]},{"id":"HE 227\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi ty\u00f6sopimuslain 7 luvun 2 \u00a7:n ja ty\u00f6tt\u00f6myysturvalain 2 a luvun 1 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2018-11-08 14:58:58","keywords":[{"word":"irtisanomisperuste","tfidf":0.3772452319},{"word":"ty\u00f6ntekij\u00e4","tfidf":0.3453403009},{"word":"ty\u00f6suhde","tfidf":0.3205384628},{"word":"ty\u00f6nantaja","tfidf":0.3183522771},{"word":"korvaukseton","tfidf":0.287309426},{"word":"irtisanomissuoja","tfidf":0.1828855032},{"word":"irtisanoa","tfidf":0.1791843489},{"word":"yritys","tfidf":0.1551310808},{"word":"ty\u00f6sopimuslaki","tfidf":0.1523734837},{"word":"ty\u00f6nhakija","tfidf":0.1363664468},{"word":"irtisanomiskynnys","tfidf":0.1235358855},{"word":"henkil\u00f6perusteinen","tfidf":0.106649974},{"word":"ty\u00f6tt\u00f6myysturvalaki","tfidf":0.1033561336},{"word":"ty\u00f6sopimus","tfidf":0.0997804272},{"word":"palkansaaja","tfidf":0.0966706773},{"word":"m\u00e4\u00e4r\u00e4aika","tfidf":0.0951525015},{"word":"ty\u00f6ntekoedellytys","tfidf":0.0866461154},{"word":"muutos","tfidf":0.0863358031},{"word":"moitittava","tfidf":0.0837463667},{"word":"ty\u00f6","tfidf":0.0790055551}],"Votes":[{"vote_id":41733,"date":"2018-12-17 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":31,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":3,"empty":7,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":95,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":7,"against":72,"empty":7,"away":10}}]},{"vote_id":41735,"date":"2018-12-17 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":3,"empty":5,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":93,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":6,"against":74,"empty":5,"away":11}}]}]},{"id":"HE 228\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi p\u00e4\u00e4st\u00f6kauppalain muuttamisesta","created":"2018-11-08 15:03:13","keywords":[{"word":"p\u00e4\u00e4st\u00f6oikeus","tfidf":0.5640395937},{"word":"ilmaisjako","tfidf":0.371824179},{"word":"p\u00e4\u00e4st\u00f6kauppakausi","tfidf":0.3233180031},{"word":"p\u00e4\u00e4st\u00f6kauppaviranomainen","tfidf":0.2366153866},{"word":"tarkkailusuunnitelma","tfidf":0.2332017814},{"word":"p\u00e4\u00e4st\u00f6kauppadirektiivi","tfidf":0.1900162663},{"word":"p\u00e4\u00e4st\u00f6","tfidf":0.1518329211},{"word":"p\u00e4\u00e4st\u00f6lupa","tfidf":0.1512772308},{"word":"toiminnanharjoittaja","tfidf":0.1430778889},{"word":"ilmaisjakoasetus","tfidf":0.1361755585},{"word":"komissio","tfidf":0.1262642038},{"word":"p\u00e4\u00e4st\u00f6kauppa","tfidf":0.1205001685},{"word":"laitos","tfidf":0.1147375016},{"word":"energiavirasto","tfidf":0.1064790695},{"word":"p\u00e4\u00e4st\u00f6oikeusm\u00e4\u00e4r\u00e4","tfidf":0.0987272799},{"word":"p\u00e4\u00e4st\u00f6kauppalaki","tfidf":0.0892500645},{"word":"huutokaupanpit\u00e4j\u00e4","tfidf":0.0829690317},{"word":"todentaja","tfidf":0.0806129615},{"word":"p\u00e4\u00e4st\u00f6kauppaj\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.075086254},{"word":"huutokaupattava","tfidf":0.0652568447}],"Votes":[{"vote_id":43465,"date":"2019-01-24 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":40,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":26,"empty":0,"away":9}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":90,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":19,"against":59,"empty":0,"away":19}}]},{"vote_id":43467,"date":"2019-01-24 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":40,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":26,"empty":0,"away":9}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":7,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":90,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":27,"against":51,"empty":0,"away":19}}]},{"vote_id":43469,"date":"2019-01-24 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":40,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":26,"empty":0,"away":9}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":6,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":90,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":18,"against":57,"empty":0,"away":22}}]},{"vote_id":43471,"date":"2019-01-24 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":40,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":26,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":90,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":56,"against":21,"empty":0,"away":20}}]}]},{"id":"HE 44\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi valtion televisio- ja radiorahastosta annetun lain 3 \u00a7:n v\u00e4liaikaisesta muuttamisesta","created":"2015-09-28 16:55:58","keywords":[{"word":"yleisradio","tfidf":0.7417006616},{"word":"radiorahasto","tfidf":0.3209185549},{"word":"indeksitarkistus","tfidf":0.2670300493},{"word":"televisio","tfidf":0.22845817},{"word":"m\u00e4\u00e4r\u00e4raha","tfidf":0.2000360734},{"word":"rahastolaki","tfidf":0.1988143092},{"word":"rahastosiirto","tfidf":0.1192885855},{"word":"valtio","tfidf":0.1079382212},{"word":"yhti\u00f6","tfidf":0.0948106897},{"word":"indeksitarkistettu","tfidf":0.0795257237},{"word":"laki","tfidf":0.0773335642},{"word":"euro","tfidf":0.0704471139},{"word":"talousarvio","tfidf":0.0690475704},{"word":"kustannustaso","tfidf":0.0666632268},{"word":"indeksi","tfidf":0.0660608692},{"word":"miljoona","tfidf":0.0659914731},{"word":"yleisradiovero","tfidf":0.0596970842},{"word":"tulo","tfidf":0.057859086},{"word":"vuodella","tfidf":0.0554374495},{"word":"taloustilanne","tfidf":0.0534990885}],"Votes":[{"vote_id":36251,"date":"2015-12-02 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":39,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":6,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":98,"against":0,"empty":0,"away":25}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":4,"against":59,"empty":0,"away":13}}]}]},{"id":"HE 218\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi ulkomaisten v\u00e4liyhteis\u00f6jen osakkaiden verotuksesta annetun lain muuttamisesta","created":"2018-11-01 13:57:03","keywords":[{"word":"v\u00e4liyhteis\u00f6","tfidf":0.4570598063},{"word":"v\u00e4liyhti\u00f6","tfidf":0.2704346142},{"word":"v\u00e4liyhteis\u00f6tulo","tfidf":0.2403863238},{"word":"v\u00e4liyhteis\u00f6laki","tfidf":0.2231533022},{"word":"ulkomainen","tfidf":0.22157058},{"word":"yksikk\u00f6","tfidf":0.2198502558},{"word":"direktiivi","tfidf":0.1996841251},{"word":"verovelvollinen","tfidf":0.1858291911},{"word":"laink\u00e4ytt\u00f6alue","tfidf":0.1817610379},{"word":"v\u00e4liyhteis\u00f6s\u00e4\u00e4ntely","tfidf":0.1558531},{"word":"s\u00e4\u00e4ntely","tfidf":0.1423630938},{"word":"verotus","tfidf":0.1415887235},{"word":"etuyhteys","tfidf":0.1373424052},{"word":"v\u00e4liyhti\u00f6tulo","tfidf":0.1352173071},{"word":"m\u00e4\u00e4r\u00e4ysvalta","tfidf":0.1327611301},{"word":"verosopimusvaltio","tfidf":0.1238802462},{"word":"v\u00e4liyhti\u00f6s\u00e4\u00e4ntely","tfidf":0.1201931619},{"word":"asuinvaltio","tfidf":0.1077822306},{"word":"tulo","tfidf":0.1073780384},{"word":"tuotantotoiminta","tfidf":0.1064461502}],"Votes":[{"vote_id":41723,"date":"2018-12-17 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":44,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":95,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":1,"against":84,"empty":0,"away":11}}]},{"vote_id":41725,"date":"2018-12-17 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":44,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":95,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":1,"against":84,"empty":0,"away":11}}]},{"vote_id":41727,"date":"2018-12-17 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":96,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":1,"against":84,"empty":0,"away":11}}]}]},{"id":"HE 50\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi takuuel\u00e4kkeest\u00e4 annetun lain 8 \u00a7:n, vammaisetuuksista annetun lain ja kansanel\u00e4kelain 103 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2015-09-28 13:26:22","keywords":[{"word":"ruokavaliokorvaus","tfidf":0.54455233},{"word":"kansanel\u00e4kerahasto","tfidf":0.4213140231},{"word":"takuuel\u00e4ke","tfidf":0.3544801165},{"word":"keliakia","tfidf":0.23337957},{"word":"vammaistuki","tfidf":0.2147522093},{"word":"vammaisetuusj\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.194482975},{"word":"el\u00e4ke","tfidf":0.1502359055},{"word":"kansanel\u00e4kelaitos","tfidf":0.1452805896},{"word":"rahoitusomaisuus","tfidf":0.141324403},{"word":"hoitotuki","tfidf":0.1376765788},{"word":"vammaisetuuslaki","tfidf":0.1053285058},{"word":"valtio","tfidf":0.099573138},{"word":"kansanel\u00e4kelaki","tfidf":0.0995307414},{"word":"toimintakulu","tfidf":0.0920366611},{"word":"maksaa","tfidf":0.0912871749},{"word":"v\u00e4himm\u00e4ism\u00e4\u00e4r\u00e4","tfidf":0.0870729612},{"word":"euro","tfidf":0.0794292238},{"word":"vammaisetuuksinen","tfidf":0.0789484323},{"word":"etuus","tfidf":0.0765742204},{"word":"osuus","tfidf":0.0765418004}],"Votes":[{"vote_id":36213,"date":"2015-11-20 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":39,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":27,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":103,"against":0,"empty":0,"away":20}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":59,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":36215,"date":"2015-11-20 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":39,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":27,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":103,"against":0,"empty":0,"away":20}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":59,"empty":0,"away":17}}]}]},{"id":"HE 51\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi vuorotteluvapaalain muuttamisesta","created":"2015-09-28 13:33:58","keywords":[{"word":"vuorotteluvapaa","tfidf":0.7180756911},{"word":"vuorottelukorvaus","tfidf":0.4163408773},{"word":"ty\u00f6ss\u00e4oloaika","tfidf":0.2350845393},{"word":"vuorottelija","tfidf":0.1914034043},{"word":"vuorotteluvapaaj\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.1768401552},{"word":"vapa","tfidf":0.1178497639},{"word":"ty\u00f6tt\u00f6myysp\u00e4iv\u00e4raha","tfidf":0.11295923},{"word":"kalenterip\u00e4iv\u00e4","tfidf":0.1094789081},{"word":"prosentti","tfidf":0.1045284847},{"word":"enimm\u00e4iskesto","tfidf":0.0995707642},{"word":"ty\u00f6ntekij\u00e4","tfidf":0.0879437628},{"word":"ty\u00f6historiaedellytys","tfidf":0.0869841023},{"word":"ty\u00f6tt\u00f6myyskassa","tfidf":0.0782385766},{"word":"ty\u00f6historia","tfidf":0.0748321755},{"word":"ty\u00f6ura","tfidf":0.0638692419},{"word":"lyhent\u00e4\u00e4","tfidf":0.0601246116},{"word":"vuorotteluvapaameno","tfidf":0.0579894015},{"word":"ty\u00f6t\u00f6n","tfidf":0.0565059554},{"word":"rahoittaa","tfidf":0.0559642127},{"word":"laki","tfidf":0.0531792257}],"Votes":[{"vote_id":36347,"date":"2015-12-15 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":114,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":72,"empty":0,"away":4}}]}]},{"id":"HE 160\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi kansanel\u00e4kkeen ja er\u00e4iden muiden etuuksien indeksitarkistuksista vuonna 2019 sek\u00e4 kansanel\u00e4keindeksist\u00e4 annetun lain 2 \u00a7:n ja toimeentulotuesta annetun lain 9 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2018-10-02 10:51:50","keywords":[{"word":"kansanel\u00e4keindeksi","tfidf":0.4572941115},{"word":"etuus","tfidf":0.2607683294},{"word":"takuuel\u00e4ke","tfidf":0.2404600574},{"word":"perusosa","tfidf":0.2114232022},{"word":"toimeentulotuki","tfidf":0.2025479},{"word":"ty\u00f6markkinatuki","tfidf":0.1763519421},{"word":"euro","tfidf":0.1620867067},{"word":"pisteluku","tfidf":0.1485121564},{"word":"asumistuki","tfidf":0.1449840725},{"word":"tasokorotus","tfidf":0.1363201086},{"word":"v\u00e4himm\u00e4ism\u00e4\u00e4r\u00e4inen","tfidf":0.1284107613},{"word":"kuntoutusraha","tfidf":0.1221471318},{"word":"perusturpa","tfidf":0.118862944},{"word":"komitea","tfidf":0.1181220386},{"word":"kansanel\u00e4ke","tfidf":0.1174191556},{"word":"rintamalis\u00e4","tfidf":0.1171827454},{"word":"laki","tfidf":0.1152868131},{"word":"perusp\u00e4iv\u00e4raha","tfidf":0.1133691056},{"word":"taso","tfidf":0.1042940489},{"word":"kuukausi","tfidf":0.0994580806}],"Votes":[{"vote_id":41707,"date":"2018-12-17 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":96,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":1,"against":84,"empty":0,"away":11}}]},{"vote_id":41709,"date":"2018-12-17 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":96,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":1,"against":84,"empty":0,"away":11}}]},{"vote_id":41711,"date":"2018-12-17 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":96,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":37,"against":48,"empty":0,"away":11}}]},{"vote_id":41713,"date":"2018-12-17 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":96,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":84,"empty":0,"away":12}}]},{"vote_id":41715,"date":"2018-12-17 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":1,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":96,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":52,"against":32,"empty":0,"away":12}}]}]},{"id":"HE 33\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi autoverolain ja ajoneuvoverolain muuttamisesta","created":"2015-09-28 13:08:50","keywords":[{"word":"auto","tfidf":0.444367381},{"word":"ajoneuvo","tfidf":0.3596499752},{"word":"autovero","tfidf":0.3409717861},{"word":"ajoneuvovero","tfidf":0.2417015192},{"word":"perusvero","tfidf":0.2366378371},{"word":"henkil\u00f6auto","tfidf":0.2314446432},{"word":"hiilidioksidip\u00e4\u00e4st\u00f6","tfidf":0.223978687},{"word":"vero","tfidf":0.1925611352},{"word":"veronalennus","tfidf":0.1477646502},{"word":"veroprosentti","tfidf":0.1453601836},{"word":"pakettiauto","tfidf":0.1366242769},{"word":"gramma","tfidf":0.1300425271},{"word":"p\u00e4\u00e4st\u00f6","tfidf":0.098433468},{"word":"euro","tfidf":0.0927148283},{"word":"ominaishiilidioksidip\u00e4\u00e4st\u00f6","tfidf":0.0897510949},{"word":"verotaso","tfidf":0.0845886719},{"word":"kokonaismassa","tfidf":0.081105049},{"word":"verotus","tfidf":0.076483087},{"word":"autokanta","tfidf":0.0759672512},{"word":"verotuotto","tfidf":0.0723812824}],"Votes":[{"vote_id":36207,"date":"2015-11-20 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":37,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":27,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":100,"against":0,"empty":0,"away":23}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":59,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":36209,"date":"2015-11-20 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":39,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":27,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":0,"empty":2,"away":5}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":103,"against":0,"empty":0,"away":20}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":8,"against":49,"empty":2,"away":17}}]}]},{"id":"HE 34\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle energiaverotusta koskevan lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6n muuttamiseksi","created":"2015-10-09 11:21:32","keywords":[{"word":"kaivostoiminta","tfidf":0.3746635363},{"word":"l\u00e4mmityspolttoaine","tfidf":0.3498106116},{"word":"hiilidioksidivero","tfidf":0.306129211},{"word":"teollisuus","tfidf":0.2487413072},{"word":"poltto\u00f6ljy","tfidf":0.1864793062},{"word":"s\u00e4hk\u00f6veroluokka","tfidf":0.1749491694},{"word":"louhinta","tfidf":0.1609630967},{"word":"polttoaine","tfidf":0.1569023652},{"word":"energiaverodirektiivi","tfidf":0.1560782441},{"word":"energiaintensiivinen","tfidf":0.150003163},{"word":"energiaverotus","tfidf":0.150003163},{"word":"turve","tfidf":0.1452394436},{"word":"kivihiili","tfidf":0.1337813521},{"word":"valmistevero","tfidf":0.1267805721},{"word":"s\u00e4hk\u00f6","tfidf":0.1255218922},{"word":"energiaverotuki","tfidf":0.1140811678},{"word":"energiavero","tfidf":0.1091940015},{"word":"veroleikkuri","tfidf":0.1053709622},{"word":"maakaasu","tfidf":0.0991324204},{"word":"veronpalautus","tfidf":0.0991324204}],"Votes":[{"vote_id":36267,"date":"2015-12-09 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":107,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":9,"against":54,"empty":0,"away":13}}]}]},{"id":"HE 167\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi pankki- ja maksutilien valvontaj\u00e4rjestelm\u00e4st\u00e4 ja\ner\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi","created":"2018-10-04 15:06:47","keywords":[{"word":"virtuaalivaluutta","tfidf":0.3696473218},{"word":"tieto","tfidf":0.3038221961},{"word":"rahanpesu","tfidf":0.2987734389},{"word":"selvittelykeskus","tfidf":0.2392076498},{"word":"pankki","tfidf":0.1709290775},{"word":"maksutilirekisteri","tfidf":0.1593307422},{"word":"rahanpesulaki","tfidf":0.1593032043},{"word":"maksutili","tfidf":0.1459166664},{"word":"tiedonhakuj\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.1433976679},{"word":"finanssivalvonta","tfidf":0.1364180845},{"word":"viranomainen","tfidf":0.1354324018},{"word":"laki","tfidf":0.1287183247},{"word":"rekisteri","tfidf":0.125152994},{"word":"luottolaitos","tfidf":0.1220291632},{"word":"henkil\u00f6tieto","tfidf":0.1208048202},{"word":"direktiivi","tfidf":0.1191944205},{"word":"ilmoitusvelvollinen","tfidf":0.1070680201},{"word":"terrorismi","tfidf":0.1067875767},{"word":"j\u00e4senvaltio","tfidf":0.1035243403},{"word":"maksulaitos","tfidf":0.0986162693}],"Votes":[{"vote_id":43681,"date":"2019-03-12 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":44,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":199}}]}]},{"id":"HE 173\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi ajoneuvolain ja ajokorttilain sek\u00e4 er\u00e4iden niihin liittyvien\nlakien muuttamisesta","created":"2018-10-04 16:11:10","keywords":[{"word":"ajoneuvo","tfidf":0.4856716871},{"word":"mopoauto","tfidf":0.4241190308},{"word":"henkil\u00f6auto","tfidf":0.2711326868},{"word":"keskivertoskenaario","tfidf":0.2467188933},{"word":"maksimiskenaario","tfidf":0.2133785023},{"word":"minimiskenaario","tfidf":0.2000423459},{"word":"mopo","tfidf":0.1912341131},{"word":"nopeus","tfidf":0.1368588458},{"word":"traktori","tfidf":0.1198621938},{"word":"skenaario","tfidf":0.1197565565},{"word":"nuori","tfidf":0.1138666342},{"word":"liikenne","tfidf":0.1033162363},{"word":"kilometri","tfidf":0.0934645776},{"word":"ajokortti","tfidf":0.0917066441},{"word":"nelipy\u00f6r\u00e4","tfidf":0.0825699995},{"word":"liikenneturvallisuus","tfidf":0.0808256023},{"word":"tie","tfidf":0.078240588},{"word":"omamassa","tfidf":0.0769257807},{"word":"ajokorttidirektiivi","tfidf":0.0751748013},{"word":"auto","tfidf":0.0739690794}],"Votes":[{"vote_id":41731,"date":"2018-12-17 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":1,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":95,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":72,"against":12,"empty":0,"away":12}}]}]},{"id":"HE 136\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi ty\u00f6tt\u00f6myysetuuksien rahoituksesta annetun lain muuttamisesta","created":"2017-10-05 14:52:17","keywords":[{"word":"ty\u00f6tt\u00f6myysvakuutusmaksu","tfidf":0.7312296517},{"word":"palkkasumma","tfidf":0.2324524036},{"word":"palkansaaja","tfidf":0.2285579511},{"word":"ty\u00f6tt\u00f6myysvakuutusrahasto","tfidf":0.2238407941},{"word":"omavastuumaksu","tfidf":0.1951072437},{"word":"ty\u00f6nantaja","tfidf":0.1867548255},{"word":"osaomistaja","tfidf":0.1509952971},{"word":"palkka","tfidf":0.1388166629},{"word":"prosentti","tfidf":0.1263790436},{"word":"euro","tfidf":0.1210046547},{"word":"prosenttiyksikk\u00f6","tfidf":0.1196857338},{"word":"liikelaitos","tfidf":0.0953191441},{"word":"rahoitus","tfidf":0.0846917761},{"word":"miljoona","tfidf":0.0832785424},{"word":"ty\u00f6tt\u00f6myyskassa","tfidf":0.0804044854},{"word":"rahoituslaki","tfidf":0.0781601068},{"word":"maksu","tfidf":0.0693942123},{"word":"ty\u00f6ntekij\u00e4","tfidf":0.0667567313},{"word":"valtio","tfidf":0.0655528067},{"word":"suhdannepuskuri","tfidf":0.0629978381}],"Votes":[{"vote_id":39191,"date":"2017-11-29 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":95,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":71,"against":12,"empty":0,"away":11}}]}]},{"id":"HE 146\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi rikoslain 17 luvun, ulkomaalaislain 185 \u00a7:n ja aluevalvontalain 44 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2018-09-27 14:01:00","keywords":[{"word":"maahantulokielto","tfidf":0.8103025306},{"word":"rikkoa","tfidf":0.2364349503},{"word":"ulkomaalaislaki","tfidf":0.1662083485},{"word":"valtionrajarikos","tfidf":0.1204430459},{"word":"rikos","tfidf":0.1054595298},{"word":"valtionrajarikko","tfidf":0.1042894765},{"word":"rikoslaki","tfidf":0.1008850806},{"word":"ulkomaalaisrikkomus","tfidf":0.0974190608},{"word":"rangaistusasteikko","tfidf":0.0935444394},{"word":"karkottaa","tfidf":0.0913784139},{"word":"vankeus","tfidf":0.089259879},{"word":"ulkomaalainen","tfidf":0.0875456149},{"word":"maa","tfidf":0.080997715},{"word":"tuomita","tfidf":0.0805583692},{"word":"vankeusrangaistus","tfidf":0.0800951212},{"word":"sakko","tfidf":0.0787274972},{"word":"enimm\u00e4israngaistus","tfidf":0.0776793415},{"word":"paluudirektiivi","tfidf":0.0748655204},{"word":"k\u00e4\u00e4nnytt\u00e4\u00e4","tfidf":0.0676765335},{"word":"rangaistus","tfidf":0.0676714564}],"Votes":[{"vote_id":41595,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":87,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":49,"against":29,"empty":0,"away":18}}]}]},{"id":"HE 10\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi kaivoslain muuttamisesta","created":"2017-08-15 13:30:01","keywords":[{"word":"kaivosviranomainen","tfidf":0.4815235731},{"word":"kaivoslaki","tfidf":0.3121130954},{"word":"kaivoslupa","tfidf":0.2534238124},{"word":"malminetsint\u00e4lupa","tfidf":0.2299173569},{"word":"luvanhaltija","tfidf":0.2152986537},{"word":"kaivosturvallisuuslupa","tfidf":0.1893437057},{"word":"raueta","tfidf":0.1783058213},{"word":"kaivostoiminta","tfidf":0.1723333561},{"word":"lupamenettely","tfidf":0.1387588585},{"word":"kaivos","tfidf":0.1382232831},{"word":"muutos","tfidf":0.133571206},{"word":"kaivosalue","tfidf":0.1327229444},{"word":"kaivoskartta","tfidf":0.1271701693},{"word":"lupa","tfidf":0.1144025936},{"word":"kiinteist\u00f6","tfidf":0.1039314053},{"word":"selostus","tfidf":0.0908330243},{"word":"lupahakemus","tfidf":0.0869528846},{"word":"j\u00e4lkitoimenpide","tfidf":0.0847801129},{"word":"toiminnanharjoittaja","tfidf":0.0812533734},{"word":"toiminta","tfidf":0.0809793449}],"Votes":[{"vote_id":38925,"date":"2017-04-26 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":19}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":22,"against":0,"empty":0,"away":14}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":22,"against":1,"empty":0,"away":14}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":12,"empty":0,"away":12}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":8}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":7,"empty":0,"away":4}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":2,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":74,"against":1,"empty":0,"away":47}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":14,"against":32,"empty":0,"away":31}}]}]},{"id":"HE 150\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle korkov\u00e4hennysrajoitusta koskevan s\u00e4\u00e4ntelyn muuttamisesta","created":"2018-09-27 14:14:53","keywords":[{"word":"nettokorkomeno","tfidf":0.7403657254},{"word":"korkomeno","tfidf":0.3438810042},{"word":"korkov\u00e4hennysrajoitus","tfidf":0.2138125155},{"word":"konserniyhteysosapuola","tfidf":0.2106212839},{"word":"rahoitusala","tfidf":0.1209128224},{"word":"direktiivi","tfidf":0.1202072926},{"word":"tulol\u00e4hde","tfidf":0.1199613234},{"word":"korko","tfidf":0.108526506},{"word":"verovuosi","tfidf":0.1085102071},{"word":"konserniyhteys","tfidf":0.1023222836},{"word":"v\u00e4hennyskelvoton","tfidf":0.0975566843},{"word":"euro","tfidf":0.0906412319},{"word":"rajoitus","tfidf":0.0779337396},{"word":"yhti\u00f6","tfidf":0.0773962449},{"word":"suoritettu","tfidf":0.0771242305},{"word":"yritys","tfidf":0.074550016},{"word":"konserni","tfidf":0.0681566057},{"word":"v\u00e4hennyskelpoinen","tfidf":0.0660717799},{"word":"verotus","tfidf":0.0616525543},{"word":"nykyinen","tfidf":0.0583082313}],"Votes":[{"vote_id":41585,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":3,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":84,"against":0,"empty":3,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":63,"against":16,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":41587,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":87,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":79,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":41589,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":87,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":7,"against":72,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":41591,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":87,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":7,"against":72,"empty":0,"away":17}}]},{"vote_id":41593,"date":"2018-11-27 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":10,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":6,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":87,"against":0,"empty":0,"away":16}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":32,"against":47,"empty":0,"away":17}}]}]},{"id":"HE 159\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi sosiaali- ja terveystietojen toissijaisesta k\u00e4yt\u00f6st\u00e4 sek\u00e4 er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi","created":"2019-02-04 10:49:40","keywords":[{"word":"tieto","tfidf":0.3853641596},{"word":"k\u00e4ytt\u00f6lupaviranomainen","tfidf":0.351459811},{"word":"terveydenhuolto","tfidf":0.2494507498},{"word":"henkil\u00f6tieto","tfidf":0.2291569574},{"word":"terveystieto","tfidf":0.182819648},{"word":"rekisterinpit\u00e4j\u00e4","tfidf":0.1814392384},{"word":"laki","tfidf":0.1694875516},{"word":"k\u00e4ytt\u00f6lupa","tfidf":0.1527534992},{"word":"sosiaalihuolto","tfidf":0.1335986779},{"word":"tutkimus","tfidf":0.1317850608},{"word":"hyvinvointi","tfidf":0.1311493908},{"word":"k\u00e4sittely","tfidf":0.1283509501},{"word":"potilas","tfidf":0.1182871854},{"word":"terveys","tfidf":0.1116953151},{"word":"k\u00e4ytt\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6","tfidf":0.1002329227},{"word":"rekisteri","tfidf":0.0986287328},{"word":"luovuttaa","tfidf":0.0952645471},{"word":"viranomainen","tfidf":0.0943093648},{"word":"palvelu","tfidf":0.0940309392},{"word":"potilastieto","tfidf":0.0851142515}],"Votes":[{"vote_id":43683,"date":"2019-03-12 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":6,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":3,"empty":0,"away":2}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":199}}]}]},{"id":"HE 152\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi yliopistolain ja ammattikorkeakoululain muuttamisesta","created":"2018-09-27 14:24:23","keywords":[{"word":"korkeakoulu","tfidf":0.452492201},{"word":"tilauskoulutus","tfidf":0.4307203769},{"word":"koulutus","tfidf":0.2317410669},{"word":"ammattikorkeakoulu","tfidf":0.2300758193},{"word":"yliopisto","tfidf":0.21792722},{"word":"opiskelija","tfidf":0.1894931969},{"word":"korkeakoulututkinto","tfidf":0.187277722},{"word":"yhteishaku","tfidf":0.1587910815},{"word":"tutkinto","tfidf":0.1582413143},{"word":"korkeakoulutus","tfidf":0.1361067689},{"word":"tilaaja","tfidf":0.129539343},{"word":"ammattikorkeakoululaki","tfidf":0.126332093},{"word":"sykli","tfidf":0.1228837918},{"word":"yliopistolaki","tfidf":0.113109571},{"word":"ylempi","tfidf":0.1125730543},{"word":"opinto","tfidf":0.1082174064},{"word":"ammattikorkeakoulututkinto","tfidf":0.1052767442},{"word":"erillisvalinta","tfidf":0.098740381},{"word":"oppia","tfidf":0.0925281022},{"word":"johtava","tfidf":0.092116084}],"Votes":[{"vote_id":41687,"date":"2018-12-17 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":36,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":94,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":67,"against":15,"empty":0,"away":14}}]}]},{"id":"HE 103\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi sakon ja rikesakon m\u00e4\u00e4r\u00e4\u00e4misest\u00e4 annetun lain ja ajokorttilain muuttamisesta sek\u00e4 er\u00e4iksi niihin liittyviksi laeiksi","created":"2017-09-19 13:55:07","keywords":[{"word":"ajokielto","tfidf":0.5747428199},{"word":"sakkomenettely","tfidf":0.4576216914},{"word":"ep\u00e4ilty","tfidf":0.2343021638},{"word":"syytt\u00e4j\u00e4","tfidf":0.1424178722},{"word":"seuraamus","tfidf":0.1390568065},{"word":"tuomioistuin","tfidf":0.1258049522},{"word":"suostumus","tfidf":0.125220698},{"word":"ajokieltoasia","tfidf":0.122734859},{"word":"tuomiovalta","tfidf":0.1175819832},{"word":"rattijuopumus","tfidf":0.1109934308},{"word":"lukeva","tfidf":0.1107850126},{"word":"poliisi","tfidf":0.1011055128},{"word":"menettely","tfidf":0.0945615854},{"word":"sakkomenettelylaki","tfidf":0.0919429503},{"word":"m\u00e4\u00e4r\u00e4t\u00e4","tfidf":0.0913651654},{"word":"kuljettaja","tfidf":0.0891249587},{"word":"rangaistusm\u00e4\u00e4r\u00e4ys","tfidf":0.0880041714},{"word":"ajokieltoviranomainen","tfidf":0.0855424775},{"word":"rikosasia","tfidf":0.0780542149},{"word":"ajokieltoseuraamus","tfidf":0.0738566751}],"Votes":[{"vote_id":39279,"date":"2017-12-08 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":48,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":6,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":99,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":4,"against":77,"empty":0,"away":13}}]}]},{"id":"HE 158\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle ty\u00f6aikalaiksi ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi","created":"2018-09-27 14:52:57","keywords":[{"word":"ty\u00f6aika","tfidf":0.558073321},{"word":"ty\u00f6ntekij\u00e4","tfidf":0.3248601964},{"word":"ty\u00f6aikalaki","tfidf":0.2755964746},{"word":"ty\u00f6ehtosopimus","tfidf":0.2071698582},{"word":"tunti","tfidf":0.1867103391},{"word":"ty\u00f6nantaja","tfidf":0.1819523142},{"word":"lepoaika","tfidf":0.164214447},{"word":"ylity\u00f6","tfidf":0.1591239904},{"word":"jaksoty\u00f6","tfidf":0.1416763299},{"word":"ty\u00f6aikapankki","tfidf":0.1337051965},{"word":"ty\u00f6aikaj\u00e4rjestely","tfidf":0.1325319173},{"word":"ty\u00f6","tfidf":0.1282074914},{"word":"y\u00f6ty\u00f6","tfidf":0.1218052074},{"word":"s\u00e4\u00e4nn\u00f6llinen","tfidf":0.1159809969},{"word":"vuorokausilepo","tfidf":0.110177136},{"word":"ty\u00f6vuoroluettelo","tfidf":0.1034784469},{"word":"ty\u00f6aikadirektiivi","tfidf":0.1016011342},{"word":"laki","tfidf":0.0877575024},{"word":"yleissitova","tfidf":0.081055997},{"word":"liukuva","tfidf":0.0809337537}],"Votes":[{"vote_id":43693,"date":"2019-03-12 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":2,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":199}}]},{"vote_id":43695,"date":"2019-03-12 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":6,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":1,"empty":0,"away":2}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":199}}]},{"vote_id":43697,"date":"2019-03-12 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":44,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":6,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":3,"empty":0,"away":2}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":199}}]}]},{"id":"HE 58\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi yleisradioverosta annetun lain 2 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2015-10-01 15:25:36","keywords":[{"word":"yleisradiovero","tfidf":0.7545530251},{"word":"m\u00e4\u00e4r\u00e4raha","tfidf":0.2831802682},{"word":"euro","tfidf":0.2216181674},{"word":"radiorahasto","tfidf":0.1802805835},{"word":"televisio","tfidf":0.1540075694},{"word":"miljoona","tfidf":0.1429906612},{"word":"vero","tfidf":0.141823849},{"word":"verokertym\u00e4","tfidf":0.1416164737},{"word":"laki","tfidf":0.1022586907},{"word":"veroperuste","tfidf":0.0942768984},{"word":"tulonsaaja","tfidf":0.090546363},{"word":"yleisradio","tfidf":0.086537273},{"word":"kertym\u00e4","tfidf":0.0850330192},{"word":"kumulatiivinen","tfidf":0.0754845915},{"word":"tuotto","tfidf":0.0699457019},{"word":"valtio","tfidf":0.0682153177},{"word":"henkil\u00f6","tfidf":0.0675211998},{"word":"veroperustie","tfidf":0.0659937627},{"word":"verovuosi","tfidf":0.0630312204},{"word":"tarkistaa","tfidf":0.0604073547}],"Votes":[{"vote_id":36269,"date":"2015-12-09 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":108,"against":0,"empty":0,"away":15}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":9,"against":55,"empty":0,"away":12}}]}]},{"id":"HE 13\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi rautatielain ja ratalain muuttamisesta","created":"2015-06-25 15:40:07","keywords":[{"word":"rataverkko","tfidf":0.5679813677},{"word":"ratamaksu","tfidf":0.4012743103},{"word":"rautatiemarkkinadirektiivi","tfidf":0.3302947971},{"word":"rautatieliikenne","tfidf":0.2278447546},{"word":"yksityisraide","tfidf":0.1952145293},{"word":"haltija","tfidf":0.1753232201},{"word":"s\u00e4\u00e4ntelyelin","tfidf":0.1702442704},{"word":"rautatielaki","tfidf":0.1458749961},{"word":"ratakapasiteetti","tfidf":0.1331743245},{"word":"perusmaksu","tfidf":0.1261341936},{"word":"rautatiemarkkina","tfidf":0.1252842334},{"word":"lis\u00e4maksu","tfidf":0.1079341814},{"word":"hinnoittelu","tfidf":0.0942462401},{"word":"pyk\u00e4l\u00e4","tfidf":0.0891137268},{"word":"rautatiepaketti","tfidf":0.0885202911},{"word":"harjoittaja","tfidf":0.0830356806},{"word":"varausmaksu","tfidf":0.0782292238},{"word":"alennus","tfidf":0.0694145364},{"word":"verkkoselostus","tfidf":0.0688869274},{"word":"maksu","tfidf":0.0669113923}],"Votes":[{"vote_id":36211,"date":"2015-11-20 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":39,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":27,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":103,"against":0,"empty":0,"away":20}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":5,"against":54,"empty":0,"away":17}}]}]},{"id":"HE 65\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle er\u00e4iksi avioliittolain muutoksen edellytt\u00e4miksi lainmuutoksiksi","created":"2015-10-15 14:26:29","keywords":[{"word":"parisuhde","tfidf":0.7004515986},{"word":"avioliitto","tfidf":0.4504461286},{"word":"sukupuoli","tfidf":0.2213683547},{"word":"avioliittolaki","tfidf":0.2142513254},{"word":"rekister\u00f6ity","tfidf":0.1567564999},{"word":"maistraatti","tfidf":0.1208832549},{"word":"lapsi","tfidf":0.1188750874},{"word":"v\u00e4est\u00f6kirjanpitokunta","tfidf":0.1064013842},{"word":"laki","tfidf":0.1020169039},{"word":"pari","tfidf":0.0966429639},{"word":"rekister\u00f6ity\u00e4","tfidf":0.0851187975},{"word":"hedelm\u00f6ityshoito","tfidf":0.0764380847},{"word":"huoltaja","tfidf":0.0689498235},{"word":"muutos","tfidf":0.0660458279},{"word":"transseksuaali","tfidf":0.0655183583},{"word":"esitys","tfidf":0.056287568},{"word":"v\u00e4est\u00f6tietoj\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.0550054817},{"word":"muuttaa","tfidf":0.0543721241},{"word":"vahvistaa","tfidf":0.0520765199},{"word":"avioliitonomainen","tfidf":0.0508953133}],"Votes":[{"vote_id":36367,"date":"2016-02-17 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":22,"against":12,"empty":0,"away":15}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":25,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":24,"empty":0,"away":10}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":25,"against":1,"empty":0,"away":8}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":50,"against":36,"empty":0,"away":37}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":56,"against":6,"empty":0,"away":14}}]}]},{"id":"HE 102\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi ymp\u00e4rist\u00f6vaikutusten arviointimenettelyst\u00e4 annetun\nlain liitteen 1 muuttamisesta","created":"2018-08-23 14:05:38","keywords":[{"word":"hankeluettelo","tfidf":0.8632695442},{"word":"hanke","tfidf":0.2211618098},{"word":"alakohta","tfidf":0.2037113174},{"word":"kokoraja","tfidf":0.175856062},{"word":"ymp\u00e4rist\u00f6vaikutus","tfidf":0.1080103891},{"word":"arviointimenettely","tfidf":0.0869501475},{"word":"uraani","tfidf":0.0843517101},{"word":"j\u00e4te","tfidf":0.078624994},{"word":"espoo","tfidf":0.065742901},{"word":"yksitt\u00e4istapausp\u00e4\u00e4t\u00f6s","tfidf":0.049872904},{"word":"pito","tfidf":0.0477711683},{"word":"kemiallinen","tfidf":0.0462188606},{"word":"louhinta","tfidf":0.0447682998},{"word":"tonni","tfidf":0.0433959206},{"word":"kansallinen","tfidf":0.041216},{"word":"direktiivi","tfidf":0.0399154287},{"word":"otto","tfidf":0.038652956},{"word":"sopimus","tfidf":0.038577405},{"word":"koelouhinta","tfidf":0.0381381031},{"word":"laitos","tfidf":0.0376662724}],"Votes":[{"vote_id":41669,"date":"2018-12-11 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":7,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":94,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":24,"against":64,"empty":0,"away":8}}]},{"vote_id":41671,"date":"2018-12-11 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":95,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":22,"against":66,"empty":0,"away":8}}]},{"vote_id":41673,"date":"2018-12-11 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":7,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":95,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":24,"against":64,"empty":0,"away":8}}]}]},{"id":"HE 70\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi lapsilis\u00e4lain ja elatustukilain 4 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2015-10-15 15:19:30","keywords":[{"word":"lapsilis\u00e4","tfidf":0.7314276804},{"word":"indeksisidonnaisuus","tfidf":0.237449298},{"word":"lapsilis\u00e4laki","tfidf":0.2364216159},{"word":"lapsiv\u00e4hennys","tfidf":0.2139974501},{"word":"lapsi","tfidf":0.1840265814},{"word":"perhe","tfidf":0.17276683},{"word":"lapsiperhe","tfidf":0.1625422584},{"word":"toimeentulotuki","tfidf":0.1568641509},{"word":"vertailulaskelma","tfidf":0.114918457},{"word":"kansanel\u00e4keindeksi","tfidf":0.1027373372},{"word":"kansanel\u00e4kelaitos","tfidf":0.0885506032},{"word":"elatustukilaki","tfidf":0.0879963374},{"word":"indeksitarkistus","tfidf":0.0802914677},{"word":"rahatulo","tfidf":0.0755285118},{"word":"prosentti","tfidf":0.0739356175},{"word":"elatustuki","tfidf":0.0691071702},{"word":"pienituloinen","tfidf":0.0661469056},{"word":"kotitalous","tfidf":0.0631957117},{"word":"supistua","tfidf":0.0617629209},{"word":"yksinhuoltajatalous","tfidf":0.0607548306}],"Votes":[{"vote_id":36315,"date":"2015-12-15 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":1,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":113,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":8,"against":64,"empty":0,"away":4}}]}]},{"id":"HE 275\/2018 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle osakes\u00e4\u00e4st\u00f6tilin tuloverotusta ja er\u00e4iden vakuutustuotteiden\ntuloverotuksen uudistamista koskevaksi lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ksi","created":"2018-12-07 09:42:32","keywords":[{"word":"osakes\u00e4\u00e4st\u00f6tili","tfidf":0.421513118},{"word":"tuotto","tfidf":0.2811268814},{"word":"s\u00e4\u00e4st\u00f6henkivakuutus","tfidf":0.2747247766},{"word":"tili","tfidf":0.2739230087},{"word":"el\u00e4kevakuutus","tfidf":0.2180757314},{"word":"verotus","tfidf":0.1938926729},{"word":"sijoituskohde","tfidf":0.1394467422},{"word":"tappio","tfidf":0.1301490015},{"word":"veronalainen","tfidf":0.1251779399},{"word":"osinko","tfidf":0.1250330862},{"word":"vakuutus","tfidf":0.1115092268},{"word":"tuloverolaki","tfidf":0.110012674},{"word":"ty\u00f6ryhm\u00e4","tfidf":0.104857392},{"word":"verovelvollinen","tfidf":0.1045343898},{"word":"verottaa","tfidf":0.1021245779},{"word":"sijoitusmuoto","tfidf":0.1013690634},{"word":"hankintameno","tfidf":0.0978938721},{"word":"verotustapa","tfidf":0.095298618},{"word":"p\u00e4\u00e4omatulo","tfidf":0.0929655668},{"word":"s\u00e4\u00e4st\u00e4j\u00e4","tfidf":0.0903456252}],"Votes":[{"vote_id":43685,"date":"2019-03-12 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":199}}]},{"vote_id":43687,"date":"2019-03-12 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":15,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":199}}]},{"vote_id":43689,"date":"2019-03-12 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":1,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":199}}]},{"vote_id":43691,"date":"2019-03-12 22:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":15,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"T\u00e4htiliikkeen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":0,"away":199}}]}]},{"id":"HE 107\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi vuoden 2018 tuloveroasteikosta ja tuloverolain muuttamisesta","created":"2017-09-19 14:20:11","keywords":[{"word":"ty\u00f6ntekemispaikka","tfidf":0.2839239563},{"word":"ty\u00f6ntekij\u00e4","tfidf":0.2815331538},{"word":"ty\u00f6nantaja","tfidf":0.2506003499},{"word":"koulutus","tfidf":0.2423624076},{"word":"matkakustannus","tfidf":0.2341185647},{"word":"verovapaa","tfidf":0.2297833926},{"word":"tuloverolaki","tfidf":0.2043669532},{"word":"perusv\u00e4hennys","tfidf":0.1881905483},{"word":"ty\u00f6tulov\u00e4hennys","tfidf":0.1725855339},{"word":"kustantaa","tfidf":0.1675614476},{"word":"tuloveroasteikko","tfidf":0.1592885154},{"word":"ansiotulo","tfidf":0.1586680486},{"word":"euro","tfidf":0.1409435666},{"word":"tuloluokka","tfidf":0.1370339374},{"word":"verovapaus","tfidf":0.1315859255},{"word":"korvaus","tfidf":0.1277518069},{"word":"verotus","tfidf":0.1274736871},{"word":"ty\u00f6skentely","tfidf":0.1085085298},{"word":"veronalainen","tfidf":0.1068150471},{"word":"vuositulo","tfidf":0.0980771807}],"Votes":[{"vote_id":39163,"date":"2017-11-29 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":15,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":95,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":14,"against":70,"empty":0,"away":10}}]},{"vote_id":39165,"date":"2017-11-29 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":44,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":3,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":95,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":10,"against":74,"empty":0,"away":10}}]},{"vote_id":39167,"date":"2017-11-29 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":44,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":96,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":13,"against":71,"empty":0,"away":10}}]},{"vote_id":39169,"date":"2017-11-29 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":44,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":96,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":41,"against":42,"empty":0,"away":11}}]},{"vote_id":39171,"date":"2017-11-29 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":31,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":95,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":30,"against":55,"empty":0,"away":9}}]},{"vote_id":39173,"date":"2017-11-29 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":44,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":16,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":96,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":37,"against":32,"empty":16,"away":9}}]},{"vote_id":39175,"date":"2017-11-29 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":44,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":96,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":73,"against":12,"empty":0,"away":9}}]},{"vote_id":39177,"date":"2017-11-29 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":44,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":96,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":21,"against":63,"empty":0,"away":10}}]},{"vote_id":39179,"date":"2017-11-29 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":44,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":96,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":37,"against":48,"empty":0,"away":9}}]},{"vote_id":39181,"date":"2017-11-29 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":43,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":95,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":13,"against":70,"empty":0,"away":11}}]},{"vote_id":39183,"date":"2017-11-29 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":44,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":96,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":74,"against":12,"empty":0,"away":8}}]},{"vote_id":39185,"date":"2017-11-29 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":44,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":97,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":77,"against":9,"empty":0,"away":8}}]},{"vote_id":39187,"date":"2017-11-29 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":44,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":16,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":2,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":97,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":63,"against":6,"empty":16,"away":9}}]},{"vote_id":39189,"date":"2017-11-29 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":44,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":1,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":97,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":65,"against":20,"empty":1,"away":8}}]}]},{"id":"HE 113\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi kunnan peruspalvelujen valtionosuudesta annetun lain muuttamisesta","created":"2017-09-19 14:59:42","keywords":[{"word":"valtionosuus","tfidf":0.5576760341},{"word":"peruspalvelu","tfidf":0.3274115026},{"word":"kunta","tfidf":0.2932645716},{"word":"v\u00e4hennys","tfidf":0.2863863579},{"word":"valtionosuusprosentti","tfidf":0.2810156713},{"word":"asukas","tfidf":0.1787190602},{"word":"prosenttiyksikk\u00f6","tfidf":0.1710558786},{"word":"euro","tfidf":0.1641173767},{"word":"kohden","tfidf":0.1404305322},{"word":"kilpailukykysopimus","tfidf":0.1392920529},{"word":"omarahoitusosuus","tfidf":0.103729455},{"word":"miljoona","tfidf":0.1020192068},{"word":"laajeneva","tfidf":0.0954939495},{"word":"varhaiskasvatusmaksu","tfidf":0.0867561124},{"word":"hallintomeno","tfidf":0.0853619229},{"word":"veroperustemuutos","tfidf":0.0828919557},{"word":"valtionosuusteht\u00e4v\u00e4","tfidf":0.0828919557},{"word":"kompensointi","tfidf":0.0797809801},{"word":"l\u00e4\u00e4kint\u00e4","tfidf":0.0745422153},{"word":"l\u00e4\u00e4k\u00e4rihelikopteritoiminta","tfidf":0.0723512019}],"Votes":[{"vote_id":39333,"date":"2017-12-12 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":17,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":97,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":30,"against":57,"empty":0,"away":7}}]}]},{"id":"HE 114\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi toisen kotimaisen kielen kokeilusta perusopetuksessa","created":"2017-09-19 14:11:38","keywords":[{"word":"kokeilu","tfidf":0.6686549801},{"word":"oppilas","tfidf":0.3410467551},{"word":"kieli","tfidf":0.3237560321},{"word":"opetus","tfidf":0.2160889258},{"word":"kotimainen","tfidf":0.161175669},{"word":"oppim\u00e4\u00e4r\u00e4","tfidf":0.1351710762},{"word":"j\u00e4rjest\u00e4j\u00e4","tfidf":0.1270394519},{"word":"perusopetus","tfidf":0.1199900392},{"word":"koulu","tfidf":0.1094026828},{"word":"kieli\u00e4","tfidf":0.0988805292},{"word":"vuosiluokka","tfidf":0.0967595727},{"word":"kielivalinta","tfidf":0.0952747959},{"word":"perusopetuslaki","tfidf":0.091403429},{"word":"opetushallitus","tfidf":0.0875955903},{"word":"opiskella","tfidf":0.0741114948},{"word":"kokeilulupa","tfidf":0.0739926144},{"word":"opiskelu","tfidf":0.0709127794},{"word":"ruotsi","tfidf":0.0702432587},{"word":"kielivalikoima","tfidf":0.0691630133},{"word":"kunta","tfidf":0.065776644}],"Votes":[{"vote_id":39329,"date":"2017-12-12 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":17,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":10,"empty":2,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":97,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":16,"against":68,"empty":2,"away":8}}]},{"vote_id":39331,"date":"2017-12-12 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":17,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":8,"empty":0,"away":3}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":97,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":16,"against":68,"empty":0,"away":10}}]}]},{"id":"HE 115\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi varhaiskasvatuksen asiakasmaksuista annetun lain 5 ja 8 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2017-09-19 15:10:50","keywords":[{"word":"varhaiskasvatus","tfidf":0.7456278609},{"word":"lapsi","tfidf":0.3376912442},{"word":"perhe","tfidf":0.2954971023},{"word":"asiakasmaksu","tfidf":0.1780209136},{"word":"maksu","tfidf":0.1714863846},{"word":"kunta","tfidf":0.1337952812},{"word":"varhaiskasvatuspalvelu","tfidf":0.1048289839},{"word":"enimm\u00e4ismaksu","tfidf":0.103143917},{"word":"lapsiperhe","tfidf":0.1000833082},{"word":"tuloraja","tfidf":0.0818638162},{"word":"kokoaikainen","tfidf":0.0810517101},{"word":"prosentti","tfidf":0.0755376234},{"word":"asiakasmaksulaki","tfidf":0.0720454647},{"word":"euro","tfidf":0.0720301089},{"word":"yksityinen","tfidf":0.0679474882},{"word":"pienituloinen","tfidf":0.0670437986},{"word":"palveluseteli","tfidf":0.058253091},{"word":"kannustinloukku","tfidf":0.0562603184},{"word":"maksuprosentti","tfidf":0.0524593952},{"word":"valtionosuus","tfidf":0.0520687791}],"Votes":[{"vote_id":39255,"date":"2017-12-08 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":48,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":5,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":99,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":47,"against":35,"empty":0,"away":12}}]}]},{"id":"HE 118\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi kalastuslain muuttamisesta","created":"2017-09-19 14:23:08","keywords":[{"word":"kalastonhoitomaksu","tfidf":0.7034106294},{"word":"kalastonhoitomaksukertym\u00e4","tfidf":0.2438920757},{"word":"euro","tfidf":0.2263829643},{"word":"kalastuslaki","tfidf":0.2002765765},{"word":"talousarvio","tfidf":0.1664141311},{"word":"vuorokausi","tfidf":0.1563034687},{"word":"maksu","tfidf":0.1202808679},{"word":"jakelulista","tfidf":0.106250727},{"word":"kalatalous","tfidf":0.1046937877},{"word":"valtio","tfidf":0.0975547286},{"word":"kalavesi","tfidf":0.0961824222},{"word":"kpl","tfidf":0.0955294625},{"word":"kertynyt","tfidf":0.0948586693},{"word":"kappalem\u00e4\u00e4r\u00e4","tfidf":0.0927450973},{"word":"korotettava","tfidf":0.0875033782},{"word":"tilinp\u00e4\u00e4t\u00f6s","tfidf":0.0783704061},{"word":"laki","tfidf":0.0774212599},{"word":"esitys","tfidf":0.0771661643},{"word":"m\u00e4\u00e4r\u00e4raha","tfidf":0.0771383072},{"word":"maksukertym\u00e4","tfidf":0.0761400585}],"Votes":[{"vote_id":39281,"date":"2017-12-08 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":48,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":10,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":99,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":15,"against":68,"empty":0,"away":11}}]}]},{"id":"HE 124\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi ty\u00f6tt\u00f6myysturvalain ja er\u00e4iden muiden lakien muuttamisesta","created":"2017-10-26 11:24:59","keywords":[{"word":"ty\u00f6tt\u00f6myysetuus","tfidf":0.3000103999},{"word":"ty\u00f6tt\u00f6myysp\u00e4iv\u00e4raha","tfidf":0.2670038956},{"word":"ty\u00f6llisty\u00e4","tfidf":0.2460247555},{"word":"soviteltu","tfidf":0.2213089272},{"word":"ty\u00f6ss\u00e4oloehto","tfidf":0.2119772253},{"word":"aktiivisuus","tfidf":0.2044178016},{"word":"ty\u00f6markkinatuki","tfidf":0.2010148767},{"word":"ansiop\u00e4iv\u00e4raha","tfidf":0.1998096264},{"word":"etuus","tfidf":0.1808540322},{"word":"henkil\u00f6","tfidf":0.1634490654},{"word":"omavastuuaika","tfidf":0.1609342148},{"word":"aktiivimalli","tfidf":0.1598127707},{"word":"tarkastelujakso","tfidf":0.1586939304},{"word":"maksup\u00e4iv\u00e4","tfidf":0.1576437659},{"word":"omavastuup\u00e4iv\u00e4","tfidf":0.1561751233},{"word":"perusp\u00e4iv\u00e4raha","tfidf":0.149325337},{"word":"p\u00e4iv\u00e4raha","tfidf":0.1356171548},{"word":"aktiivisuusedellytys","tfidf":0.1289899299},{"word":"ty\u00f6tt\u00f6myys","tfidf":0.1260578788},{"word":"kalenteriviikko","tfidf":0.1213629601}],"Votes":[{"vote_id":40979,"date":"2017-12-19 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":48,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":37,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":35,"empty":0,"away":0}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":0}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":2,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":103,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":90,"empty":2,"away":2}}]},{"vote_id":40983,"date":"2017-12-19 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":48,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":37,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":35,"empty":0,"away":0}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":0}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":6,"empty":2,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":103,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":89,"empty":2,"away":3}}]}]},{"id":"HE 133\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi kiinteist\u00f6verolain muuttamisesta","created":"2017-10-05 14:33:28","keywords":[{"word":"kiinteist\u00f6veroprosentti","tfidf":0.5873586657},{"word":"veroprosentti","tfidf":0.4311894647},{"word":"asuinrakennus","tfidf":0.2643310301},{"word":"korotus","tfidf":0.2485634205},{"word":"kiinteist\u00f6vero","tfidf":0.2292162066},{"word":"vakituinen","tfidf":0.1830308403},{"word":"kunta","tfidf":0.1678878749},{"word":"prosentti","tfidf":0.1617082096},{"word":"korottaa","tfidf":0.1372989077},{"word":"miljoona","tfidf":0.0963663963},{"word":"kiinteist\u00f6verolaki","tfidf":0.0909695267},{"word":"euro","tfidf":0.086167048},{"word":"tuotto","tfidf":0.0833995026},{"word":"maapohja","tfidf":0.0831227089},{"word":"vaihteluv\u00e4li","tfidf":0.083091798},{"word":"rakennuspaikka","tfidf":0.0798603147},{"word":"rakentamaton","tfidf":0.077292691},{"word":"voimalaitos","tfidf":0.0765013566},{"word":"yl\u00e4raja","tfidf":0.0729782176},{"word":"kiinteist\u00f6","tfidf":0.0723984617}],"Votes":[{"vote_id":39091,"date":"2017-10-25 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":3,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":88,"against":0,"empty":0,"away":17}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":43,"against":29,"empty":0,"away":22}}]},{"vote_id":39093,"date":"2017-10-25 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":7}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":4}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":3,"empty":0,"away":2}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":87,"against":0,"empty":0,"away":18}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":16,"against":55,"empty":0,"away":23}}]},{"vote_id":39095,"date":"2017-10-25 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":16,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":6}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":4}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":2,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":3,"empty":0,"away":2}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":88,"against":0,"empty":0,"away":17}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":2,"against":64,"empty":0,"away":28}}]}]},{"id":"HE 139\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi opintotukilain muuttamisesta sek\u00e4 er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi","created":"2017-10-12 14:01:41","keywords":[{"word":"huoltajakorotus","tfidf":0.3665331125},{"word":"lapsi","tfidf":0.3460885211},{"word":"opintotuki","tfidf":0.330084541},{"word":"opiskelija","tfidf":0.2745095802},{"word":"koulutus","tfidf":0.254415363},{"word":"opinto","tfidf":0.2354315736},{"word":"huoltava","tfidf":0.1906087882},{"word":"opintora","tfidf":0.1875411376},{"word":"opintotukioikeus","tfidf":0.1870322594},{"word":"vanhempi","tfidf":0.1599226052},{"word":"lukuvuosi","tfidf":0.1468670242},{"word":"tutkinto","tfidf":0.1450907224},{"word":"tukikuukausi","tfidf":0.1341321102},{"word":"huoltaja","tfidf":0.1314355684},{"word":"ammatillinen","tfidf":0.1249142814},{"word":"elatusvelvollinen","tfidf":0.0989589666},{"word":"opintotukilaki","tfidf":0.0887343266},{"word":"opiskelukuukausi","tfidf":0.0857644377},{"word":"opintoraha","tfidf":0.0839205271},{"word":"my\u00f6nt\u00e4\u00e4","tfidf":0.0826646889}],"Votes":[{"vote_id":39277,"date":"2017-12-08 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":98,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":83,"empty":0,"away":11}}]}]},{"id":"HE 76\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi yliopistolain 75 \u00a7:n 3 momentin ja 92 a \u00a7:n  umoamisesta","created":"2015-10-22 15:23:51","keywords":[{"word":"yliopisto","tfidf":0.8456586831},{"word":"helsinki","tfidf":0.2494753994},{"word":"apteekki","tfidf":0.2225820945},{"word":"apteekkimaksu","tfidf":0.1660158632},{"word":"it\u00e4suomi","tfidf":0.1617188145},{"word":"yliopistolaki","tfidf":0.1419123758},{"word":"menos\u00e4\u00e4st\u00f6","tfidf":0.1115430855},{"word":"yliopistouudistus","tfidf":0.0869606903},{"word":"itsehallinto","tfidf":0.07297148},{"word":"euro","tfidf":0.0605538926},{"word":"apteekkiliike","tfidf":0.0567927386},{"word":"miljoona","tfidf":0.0557706343},{"word":"opetus","tfidf":0.0544316508},{"word":"verovapaus","tfidf":0.0530417708},{"word":"liikevaihto","tfidf":0.0501756662},{"word":"yhteis\u00f6vero","tfidf":0.0458933086},{"word":"esitys","tfidf":0.0458683083},{"word":"erityisrahoitus","tfidf":0.0452366142},{"word":"korvaus","tfidf":0.0443508395},{"word":"rahastotalous","tfidf":0.0417947105}],"Votes":[{"vote_id":36313,"date":"2015-12-15 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":113,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":71,"empty":0,"away":5}}]}]},{"id":"HE 77\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi yliopistolain ja ammattikorkeakoululain muuttamisesta","created":"2015-10-22 15:23:56","keywords":[{"word":"opiskelija","tfidf":0.4906187567},{"word":"lukuvuosimaksu","tfidf":0.4861639274},{"word":"korkeakoulu","tfidf":0.463430883},{"word":"ulkomaalainen","tfidf":0.1787443065},{"word":"koulutus","tfidf":0.1729612796},{"word":"tilauskoulutus","tfidf":0.1711053371},{"word":"lukukausimaksu","tfidf":0.1561558806},{"word":"yliopistolaki","tfidf":0.1038208445},{"word":"peri\u00e4","tfidf":0.1022060308},{"word":"maksu","tfidf":0.0969188565},{"word":"koulutusvienti","tfidf":0.0880762059},{"word":"ammattikorkeakoululaki","tfidf":0.0864312946},{"word":"apurahaj\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.0760231248},{"word":"opiskella","tfidf":0.0720808593},{"word":"apuraha","tfidf":0.0685322365},{"word":"korkeakoulutus","tfidf":0.0679285579},{"word":"johtava","tfidf":0.0651656973},{"word":"lukukausimaksukokeilu","tfidf":0.0631675302},{"word":"korkeakouluopiskelija","tfidf":0.0628370704},{"word":"kokeilu","tfidf":0.0606529127}],"Votes":[{"vote_id":36311,"date":"2015-12-15 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":20,"against":11,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":113,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":24,"against":46,"empty":0,"away":6}}]}]},{"id":"HE 78\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi perusopetuslain 48 f \u00a7:n muuttamisesta","created":"2015-10-22 16:05:58","keywords":[{"word":"iltap\u00e4iv\u00e4toiminta","tfidf":0.6380966154},{"word":"aamu","tfidf":0.5873104635},{"word":"maksu","tfidf":0.1818162509},{"word":"kunta","tfidf":0.1603600697},{"word":"tunti","tfidf":0.1403891173},{"word":"lapsi","tfidf":0.1382768635},{"word":"perusopetuslaki","tfidf":0.1356069579},{"word":"maksukertym\u00e4","tfidf":0.0959109307},{"word":"enimm\u00e4ismaksu","tfidf":0.0905785433},{"word":"peri\u00e4","tfidf":0.0845053367},{"word":"toiminta","tfidf":0.0805050525},{"word":"euro","tfidf":0.0722422027},{"word":"asiakasmaksu","tfidf":0.0677446237},{"word":"perhe","tfidf":0.0634329793},{"word":"ohjaustunti","tfidf":0.0614444392},{"word":"perusopetus","tfidf":0.0600982538},{"word":"palvelu","tfidf":0.0538836733},{"word":"oppilaki","tfidf":0.0533302452},{"word":"korottaa","tfidf":0.0502215605},{"word":"j\u00e4rjest\u00e4\u00e4","tfidf":0.0498377678}],"Votes":[{"vote_id":36309,"date":"2015-12-15 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":1,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":112,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":70,"empty":1,"away":5}}]}]},{"id":"HE 79\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi opetus- ja kulttuuritoimen rahoituksesta annetun lain muuttamisesta ja vapaasta sivistysty\u00f6st\u00e4 annetun lain muuttamisesta","created":"2015-10-22 15:28:04","keywords":[{"word":"yksikk\u00f6hinta","tfidf":0.6129158495},{"word":"ammatillinen","tfidf":0.2437234483},{"word":"sivistysty\u00f6","tfidf":0.1806921873},{"word":"orkesteri","tfidf":0.1662116794},{"word":"indeksikorotus","tfidf":0.1655908959},{"word":"peruskoulutus","tfidf":0.1652290847},{"word":"s\u00e4\u00e4st\u00f6","tfidf":0.1642142141},{"word":"teatteri","tfidf":0.1478922519},{"word":"rahoituslaki","tfidf":0.1442959336},{"word":"kustannustaso","tfidf":0.140124505},{"word":"perusopetus","tfidf":0.1389973855},{"word":"museoida","tfidf":0.1372186157},{"word":"lukiokoulutus","tfidf":0.1333954226},{"word":"takuukorotus","tfidf":0.1283582242},{"word":"opetus","tfidf":0.124267059},{"word":"kulttuuritoimi","tfidf":0.1221391277},{"word":"valtionosuus","tfidf":0.1209178352},{"word":"euro","tfidf":0.1208453827},{"word":"keskim\u00e4\u00e4r\u00e4inen","tfidf":0.119186633},{"word":"kansalaisopisto","tfidf":0.115702745}],"Votes":[{"vote_id":36273,"date":"2015-12-09 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":29,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":108,"against":0,"empty":0,"away":15}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":9,"against":55,"empty":0,"away":12}}]}]},{"id":"HE 80\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi varhaiskasvatuslain sek\u00e4 lasten kotihoidon ja yksityisen hoidon tuesta annetun lain muuttamisesta","created":"2015-10-22 15:59:20","keywords":[{"word":"varhaiskasvatus","tfidf":0.6002115567},{"word":"lapsi","tfidf":0.5993635722},{"word":"varhaiskasvatusoikeus","tfidf":0.1832366846},{"word":"vanhempi","tfidf":0.1757086297},{"word":"kokop\u00e4iv\u00e4inen","tfidf":0.1342458003},{"word":"huoltaja","tfidf":0.1307877701},{"word":"varhaiskasvatuslaki","tfidf":0.1163215328},{"word":"kunta","tfidf":0.1074705453},{"word":"perhe","tfidf":0.1009378618},{"word":"hoito","tfidf":0.098392732},{"word":"p\u00e4iv\u00e4hoito","tfidf":0.0898995896},{"word":"oikeus","tfidf":0.0833328442},{"word":"perhep\u00e4iv\u00e4hoito","tfidf":0.0706182661},{"word":"p\u00e4iv\u00e4koti","tfidf":0.0686145201},{"word":"yksityinen","tfidf":0.0677033444},{"word":"varhaiskasvatuspaikka","tfidf":0.0668050412},{"word":"tukea","tfidf":0.0665817801},{"word":"tunti","tfidf":0.0612739141},{"word":"prosentti","tfidf":0.0557940264},{"word":"kotihoito","tfidf":0.052767032}],"Votes":[{"vote_id":36307,"date":"2015-12-15 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":44,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":1,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":110,"against":0,"empty":0,"away":13}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":4,"against":65,"empty":1,"away":6}}]}]},{"id":"HE 147\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle yksityistielaiksi ja er\u00e4iksi siihen liittyviksi laeiksi","created":"2017-10-19 14:52:50","keywords":[{"word":"yksityistie","tfidf":0.4948936815},{"word":"tiekunta","tfidf":0.4213779406},{"word":"tieosakas","tfidf":0.3227123055},{"word":"tie","tfidf":0.3194870421},{"word":"tieoikeus","tfidf":0.2527959582},{"word":"yksityistielaki","tfidf":0.1654555409},{"word":"tienpito","tfidf":0.1589401254},{"word":"yksityistietoimitus","tfidf":0.1557921475},{"word":"tielautakunta","tfidf":0.1378998003},{"word":"kiinteist\u00f6","tfidf":0.1192851878},{"word":"maakunta","tfidf":0.0992253658},{"word":"kunta","tfidf":0.0962454755},{"word":"tienk\u00e4ytt\u00f6","tfidf":0.0912048419},{"word":"pyk\u00e4l\u00e4","tfidf":0.0725297772},{"word":"maanmittauslaitos","tfidf":0.0637960522},{"word":"tieyksikk\u00f6","tfidf":0.063567011},{"word":"k\u00e4ytt\u00f6maksu","tfidf":0.0585285329},{"word":"toimitsijamies","tfidf":0.0573402553},{"word":"laki","tfidf":0.056149575},{"word":"perustaa","tfidf":0.0538437733}],"Votes":[{"vote_id":41215,"date":"2018-06-20 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":26,"against":4,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":93,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":51,"against":31,"empty":0,"away":14}}]},{"vote_id":41217,"date":"2018-06-20 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Liike Nyt -eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kansalaispuolueen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":93,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":55,"against":27,"empty":0,"away":14}}]}]},{"id":"HE 88\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi v\u00e4hitt\u00e4iskaupan sek\u00e4 parturi- ja kampaamoliikkeen aukioloajoista annetun lain kumoamisesta ja sopimattomasta menettelyst\u00e4 elinkeinotoiminnassa annetun lain muuttamisesta","created":"2015-10-22 16:46:13","keywords":[{"word":"aukioloaika","tfidf":0.4820738443},{"word":"aukiolo","tfidf":0.3428705282},{"word":"kauppa","tfidf":0.2773166089},{"word":"parturi","tfidf":0.2586667055},{"word":"kampaamoliike","tfidf":0.2499719509},{"word":"v\u00e4hitt\u00e4iskauppa","tfidf":0.1853624785},{"word":"kauppakeskus","tfidf":0.1726333096},{"word":"pienyritt\u00e4j\u00e4","tfidf":0.1672539162},{"word":"liike","tfidf":0.1466069664},{"word":"poikkeuslupa","tfidf":0.1450693541},{"word":"myym\u00e4l\u00e4keskittym\u00e4","tfidf":0.1199865364},{"word":"vapauttaa","tfidf":0.1030762522},{"word":"auki","tfidf":0.0976699735},{"word":"selonteko","tfidf":0.0976699735},{"word":"juhlap\u00e4iv\u00e4","tfidf":0.0961068099},{"word":"p\u00e4ivitt\u00e4istavarakauppa","tfidf":0.0919743769},{"word":"aukiolos\u00e4\u00e4ntely","tfidf":0.0861338535},{"word":"neli\u00f6metri","tfidf":0.0860815743},{"word":"viikonp\u00e4iv\u00e4","tfidf":0.0781503695},{"word":"ty\u00f6ntekij\u00e4","tfidf":0.0760125601}],"Votes":[{"vote_id":36343,"date":"2015-12-15 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":10,"empty":7,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":4,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":113,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":32,"against":31,"empty":7,"away":6}}]},{"vote_id":36345,"date":"2015-12-15 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":32,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":6,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":4,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":114,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":17,"against":50,"empty":4,"away":5}}]}]},{"id":"HE 94\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi ty\u00f6tt\u00f6myysetuuksien rahoituksesta annetun lain ja ty\u00f6tt\u00f6myysturvalain muuttamisesta","created":"2015-10-22 17:19:12","keywords":[{"word":"ty\u00f6tt\u00f6myysvakuutusmaksu","tfidf":0.4714924434},{"word":"yritt\u00e4j\u00e4","tfidf":0.268105267},{"word":"el\u00e4kelaki","tfidf":0.2472695244},{"word":"ty\u00f6tt\u00f6myysturvalaki","tfidf":0.2288003271},{"word":"ty\u00f6ntekij\u00e4","tfidf":0.2026020024},{"word":"ty\u00f6nantaja","tfidf":0.1852749323},{"word":"ty\u00f6tt\u00f6myysvakuutusrahasto","tfidf":0.1789551094},{"word":"ty\u00f6","tfidf":0.1595535617},{"word":"omavastuumaksu","tfidf":0.1520837716},{"word":"ty\u00f6ss\u00e4oloehto","tfidf":0.1475720066},{"word":"palkansaaja","tfidf":0.145815634},{"word":"henkil\u00f6","tfidf":0.1320443269},{"word":"yritt\u00e4j\u00e4m\u00e4\u00e4ritelm\u00e4","tfidf":0.1270011755},{"word":"tapaturmavakuutuslaki","tfidf":0.1269240919},{"word":"ty\u00f6tt\u00f6myysetuus","tfidf":0.1267551926},{"word":"ty\u00f6tt\u00f6myysturvaj\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.110670182},{"word":"maatalousyritt\u00e4j\u00e4","tfidf":0.1062373283},{"word":"vakuutusmaksu","tfidf":0.0954626623},{"word":"suomi","tfidf":0.0943546328},{"word":"osaomistaja","tfidf":0.0921838594}],"Votes":[{"vote_id":36327,"date":"2015-12-15 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":22,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":113,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":27,"against":42,"empty":0,"away":7}}]},{"vote_id":36329,"date":"2015-12-15 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":114,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":5,"against":67,"empty":0,"away":4}}]},{"vote_id":36331,"date":"2015-12-15 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":34,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":112,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":5,"against":67,"empty":0,"away":4}}]},{"vote_id":36333,"date":"2015-12-15 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":32,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":114,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":6,"against":66,"empty":0,"away":4}}]},{"vote_id":36335,"date":"2015-12-15 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":113,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":5,"against":67,"empty":0,"away":4}}]},{"vote_id":36337,"date":"2015-12-15 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":114,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":5,"against":67,"empty":0,"away":4}}]}]},{"id":"HE 99\/2015 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi vuokra-asuntolainojen ja asumisoikeustalolainojen\nkorkotuesta annetun lain muuttamisesta sek\u00e4 er\u00e4iksi muiksi laeiksi","created":"2015-10-22 16:27:42","keywords":[{"word":"vuokra","tfidf":0.4212688256},{"word":"omakustannusvuokra","tfidf":0.2581500479},{"word":"korkotukilaina","tfidf":0.2441487835},{"word":"arka","tfidf":0.2274442297},{"word":"korkotukilaki","tfidf":0.2230558972},{"word":"k\u00e4ytt\u00f6vastike","tfidf":0.2077184412},{"word":"j\u00e4lkilaskelma","tfidf":0.191533322},{"word":"asunta","tfidf":0.1758372019},{"word":"aravarajoituslaki","tfidf":0.1746812713},{"word":"omistaja","tfidf":0.1553140212},{"word":"tasaus","tfidf":0.1483150128},{"word":"korkotuki","tfidf":0.1291055818},{"word":"momentti","tfidf":0.1286629831},{"word":"omarahoitusosuus","tfidf":0.123369357},{"word":"lainansaaja","tfidf":0.1229083515},{"word":"varautua","tfidf":0.1153995228},{"word":"laina","tfidf":0.107267427},{"word":"vuokratalo","tfidf":0.1029936135},{"word":"asumisoikeuslaki","tfidf":0.101601438},{"word":"asumisoikeustalo","tfidf":0.1012353129}],"Votes":[{"vote_id":36349,"date":"2015-12-15 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":1,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":114,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":17,"against":55,"empty":0,"away":4}}]},{"vote_id":36351,"date":"2015-12-15 00:00:00","year":2015,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":114,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":72,"empty":0,"away":4}}]}]},{"id":"HE 158\/2016 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle mets\u00e4lahjav\u00e4hennyst\u00e4 koskevaksi lains\u00e4\u00e4d\u00e4nn\u00f6ksi","created":"2017-08-15 09:42:56","keywords":[{"word":"mets\u00e4tila","tfidf":0.4044518715},{"word":"mets\u00e4lahjav\u00e4hennys","tfidf":0.3498926177},{"word":"mets\u00e4talous","tfidf":0.2878222818},{"word":"puu","tfidf":0.2474569396},{"word":"huojennus","tfidf":0.2469088574},{"word":"perint\u00f6","tfidf":0.185231983},{"word":"lahjavero","tfidf":0.1745544377},{"word":"v\u00e4hennyspohja","tfidf":0.1695653043},{"word":"mets\u00e4maa","tfidf":0.1444874244},{"word":"sukupolvenvaihdos","tfidf":0.1381889298},{"word":"mets\u00e4v\u00e4hennys","tfidf":0.1374853819},{"word":"mets\u00e4","tfidf":0.1346277213},{"word":"mets\u00e4nomistaja","tfidf":0.1295919477},{"word":"lahja","tfidf":0.1269275557},{"word":"mets\u00e4kiinteist\u00f6","tfidf":0.1121252713},{"word":"p\u00e4\u00e4omatulo","tfidf":0.1056933927},{"word":"v\u00e4hennys","tfidf":0.1032350391},{"word":"arvostamislaki","tfidf":0.1020520135},{"word":"v\u00e4hennysoikeus","tfidf":0.100891134},{"word":"sukupolvenvaihdoshuojennus","tfidf":0.0965023851}],"Votes":[{"vote_id":37587,"date":"2016-12-09 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":40,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":29,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":5}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":97,"against":0,"empty":0,"away":25}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":14,"against":49,"empty":0,"away":14}}]},{"vote_id":37589,"date":"2016-12-09 00:00:00","year":2016,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":40,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":30,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":30,"empty":0,"away":5}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":7,"empty":0,"away":5}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":98,"against":0,"empty":0,"away":24}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":14,"against":49,"empty":0,"away":14}}]}]},{"id":"HE 160\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi maatalousyritt\u00e4jien lomituspalvelulain 27 ja 27 b \u00a7:n v\u00e4liaikaisesta muuttamisesta","created":"2017-10-26 15:09:56","keywords":[{"word":"sijaisapu","tfidf":0.7522865801},{"word":"maatalousyritt\u00e4j\u00e4","tfidf":0.3145483396},{"word":"sijaisapumaksu","tfidf":0.2740110742},{"word":"tuntimaksu","tfidf":0.2424643086},{"word":"lomituspalvelulaki","tfidf":0.1490959906},{"word":"maksualennus","tfidf":0.1095245997},{"word":"kotiel\u00e4intalous","tfidf":0.0971194492},{"word":"alentaa","tfidf":0.0926036746},{"word":"tunti","tfidf":0.0906497214},{"word":"yritystoiminta","tfidf":0.0853343558},{"word":"perhevapaa","tfidf":0.0824845149},{"word":"vuosiloma","tfidf":0.0804294266},{"word":"lomitus","tfidf":0.0730163998},{"word":"lomituspalvelu","tfidf":0.071646341},{"word":"euro","tfidf":0.0687429934},{"word":"yritt\u00e4j\u00e4","tfidf":0.0672718847},{"word":"jaksaa","tfidf":0.0647462995},{"word":"maksuvaikeus","tfidf":0.0626329794},{"word":"j\u00e4rjestely","tfidf":0.0582337745},{"word":"sairas","tfidf":0.0526791937}],"Votes":[{"vote_id":39257,"date":"2017-12-08 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":48,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":11,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":6,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":99,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":58,"against":24,"empty":0,"away":12}}]}]},{"id":"HE 161\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi yleisest\u00e4 asumistuesta annetun lain muuttamisesta","created":"2017-10-26 15:38:19","keywords":[{"word":"asumistuki","tfidf":0.6394273418},{"word":"enimm\u00e4isasumismeno","tfidf":0.4827766348},{"word":"ruokakunta","tfidf":0.3056393374},{"word":"asumismeno","tfidf":0.2362658087},{"word":"neli\u00f6vuokraraja","tfidf":0.1426768019},{"word":"elinkustannusindeksi","tfidf":0.1314917032},{"word":"kuntaryhm\u00e4","tfidf":0.1185680753},{"word":"asunto","tfidf":0.1095970663},{"word":"euro","tfidf":0.0990375822},{"word":"opiskelija","tfidf":0.098832814},{"word":"tuensaaja","tfidf":0.0729412438},{"word":"asumistukiuudistus","tfidf":0.0682367313},{"word":"vuokraindeksi","tfidf":0.0671923545},{"word":"asua","tfidf":0.0653395405},{"word":"yleinen","tfidf":0.0647001086},{"word":"vuokrataso","tfidf":0.060740186},{"word":"tukea","tfidf":0.0597806455},{"word":"asuva","tfidf":0.0595602432},{"word":"prosentti","tfidf":0.0591977426},{"word":"asunta","tfidf":0.0575492384}],"Votes":[{"vote_id":39335,"date":"2017-12-12 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":31,"empty":0,"away":4}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":17,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":96,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":86,"empty":0,"away":8}}]}]},{"id":"HE 162\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi sosiaalihuoltolain muuttamisesta","created":"2017-10-26 15:17:13","keywords":[{"word":"kiireellinen","tfidf":0.3520541969},{"word":"kunta","tfidf":0.3368568909},{"word":"laiton","tfidf":0.2308952521},{"word":"oleskeleva","tfidf":0.2099243814},{"word":"sosiaalipalvelu","tfidf":0.2037290611},{"word":"kustannus","tfidf":0.1919445981},{"word":"henkil\u00f6","tfidf":0.1902142116},{"word":"sosiaalihuoltolaki","tfidf":0.1849136089},{"word":"kansanel\u00e4kelaitos","tfidf":0.1794444748},{"word":"toimeentulotuki","tfidf":0.1762157078},{"word":"terveydenhuolto","tfidf":0.1605198133},{"word":"ruokakorvaus","tfidf":0.1510239461},{"word":"vastaanottopalvelu","tfidf":0.141710267},{"word":"huolenpito","tfidf":0.1397356451},{"word":"v\u00e4ltt\u00e4m\u00e4t\u00f6n","tfidf":0.130341328},{"word":"maa","tfidf":0.1172946203},{"word":"h\u00e4t\u00e4majoitus","tfidf":0.1132679596},{"word":"sosiaalihuolto","tfidf":0.1099477907},{"word":"sosiaalipalvelus","tfidf":0.1015738143},{"word":"toimenpidesuunnitelma","tfidf":0.0967203055}],"Votes":[{"vote_id":39259,"date":"2017-12-08 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":48,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":14,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":99,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":70,"against":14,"empty":0,"away":10}}]},{"vote_id":39261,"date":"2017-12-08 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":48,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":99,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":52,"against":32,"empty":0,"away":10}}]},{"vote_id":39263,"date":"2017-12-08 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":48,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":99,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":52,"against":32,"empty":0,"away":10}}]},{"vote_id":39265,"date":"2017-12-08 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":48,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":99,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":52,"against":32,"empty":0,"away":10}}]},{"vote_id":39267,"date":"2017-12-08 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":48,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":12,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":7,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":4,"empty":0,"away":1}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":99,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":52,"against":32,"empty":0,"away":10}}]}]},{"id":"HE 163\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi lapsilis\u00e4lain 7 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2017-10-26 15:44:47","keywords":[{"word":"lapsilis\u00e4","tfidf":0.6080707472},{"word":"yksinhuoltajakorotus","tfidf":0.5544631636},{"word":"lapsiv\u00e4hennys","tfidf":0.2557284083},{"word":"yksinhuoltajatalous","tfidf":0.231420264},{"word":"lapsilis\u00e4laki","tfidf":0.1827202567},{"word":"lapsi","tfidf":0.1684508134},{"word":"yksinhuoltaja","tfidf":0.1599497972},{"word":"perhe","tfidf":0.0891154602},{"word":"euro","tfidf":0.0887535477},{"word":"korotus","tfidf":0.0848751915},{"word":"tulo","tfidf":0.0809937629},{"word":"toimeentulotuki","tfidf":0.0779359246},{"word":"prosentti","tfidf":0.0713455044},{"word":"verotus","tfidf":0.0667490047},{"word":"lapsiperhe","tfidf":0.0619137145},{"word":"nostaa","tfidf":0.0582358874},{"word":"taso","tfidf":0.0517581204},{"word":"pienituloisuusaste","tfidf":0.0462840528},{"word":"tulonlis\u00e4ys","tfidf":0.0449236293},{"word":"kalenterikuukausi","tfidf":0.0428162777}],"Votes":[{"vote_id":39319,"date":"2017-12-12 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":3,"empty":0,"away":2}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":93,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":84,"empty":0,"away":10}}]},{"vote_id":39321,"date":"2017-12-12 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":45,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":94,"against":0,"empty":0,"away":11}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":85,"empty":0,"away":9}}]},{"vote_id":39323,"date":"2017-12-12 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":46,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":33,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":33,"empty":0,"away":2}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":9,"against":1,"empty":0,"away":0}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":5,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":95,"against":0,"empty":0,"away":10}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":9,"against":79,"empty":0,"away":6}}]}]},{"id":"HE 169\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi alkoholi- ja alkoholijuomaverosta annetun lain liitteen muuttamisesta","created":"2017-11-02 14:29:27","keywords":[{"word":"alkoholijuoma","tfidf":0.3545800835},{"word":"alkoholi","tfidf":0.3461307795},{"word":"olut","tfidf":0.3284279018},{"word":"matkustajatuonti","tfidf":0.275440876},{"word":"veronkorotus","tfidf":0.2486906385},{"word":"viini","tfidf":0.234795355},{"word":"juoma","tfidf":0.2083044741},{"word":"litra","tfidf":0.1879884677},{"word":"kokonaiskulutus","tfidf":0.1727341087},{"word":"k\u00e4ymistie","tfidf":0.1565770386},{"word":"etyylialkoholi","tfidf":0.1548650214},{"word":"sentti","tfidf":0.1463224161},{"word":"tilavuusprosentti","tfidf":0.14451341},{"word":"v\u00e4kev\u00e4","tfidf":0.1409193347},{"word":"kulutus","tfidf":0.1352859489},{"word":"alkoholivero","tfidf":0.1324460728},{"word":"v\u00e4lituote","tfidf":0.1137528387},{"word":"prosentti","tfidf":0.1101398757},{"word":"valmistettu","tfidf":0.0946081816},{"word":"alkoholipitoisuus","tfidf":0.0931362706}],"Votes":[{"vote_id":41021,"date":"2017-12-19 00:00:00","year":2017,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":47,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":35,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":18,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":1,"away":1}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":6,"empty":0,"away":1}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":12,"empty":0,"away":0}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":1,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":5,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":100,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":71,"against":19,"empty":1,"away":3}}]}]},{"id":"HE 175\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laeiksi uusiutuvilla energial\u00e4hteill\u00e4 tuotetun s\u00e4hk\u00f6n tuotantotuesta annetun lain ja tuulivoiman kompensaatioalueista annetun lain 6 \u00a7:n muuttamisesta","created":"2017-11-09 15:33:42","keywords":[{"word":"s\u00e4hk\u00f6","tfidf":0.5756976354},{"word":"preemioj\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.3540705397},{"word":"tarjouskilpailu","tfidf":0.3287346507},{"word":"preemio","tfidf":0.2694435027},{"word":"voimalaitos","tfidf":0.2307153811},{"word":"tuottaja","tfidf":0.2047118462},{"word":"tarjous","tfidf":0.1578049516},{"word":"uusiutuva","tfidf":0.1361802653},{"word":"sy\u00f6tt\u00f6tariffij\u00e4rjestelm\u00e4","tfidf":0.1315724325},{"word":"energiavirasto","tfidf":0.1151281982},{"word":"vuosituotanto","tfidf":0.1110148081},{"word":"energia","tfidf":0.1107020545},{"word":"puupolttoainevoimala","tfidf":0.1062211619},{"word":"biokaasuvoimala","tfidf":0.0895590189},{"word":"markkinahinta","tfidf":0.0854775679},{"word":"tuotanto","tfidf":0.0764316011},{"word":"l\u00e4mp\u00f6","tfidf":0.0734677757},{"word":"rakentamisvakuus","tfidf":0.066256599},{"word":"tariffijakso","tfidf":0.066256599},{"word":"tukitaso","tfidf":0.064922679}],"Votes":[{"vote_id":41151,"date":"2018-05-22 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":27,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":0,"empty":0,"away":4}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt-eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":87,"against":0,"empty":0,"away":17}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":61,"against":15,"empty":0,"away":19}}]},{"vote_id":41153,"date":"2018-05-22 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":27,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":15,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":4}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":4,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt-eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":89,"against":0,"empty":0,"away":15}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":36,"against":25,"empty":15,"away":19}}]},{"vote_id":41155,"date":"2018-05-22 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":32,"against":0,"empty":0,"away":5}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":26,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":0,"empty":15,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":8,"empty":0,"away":4}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":4,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt-eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":89,"against":0,"empty":0,"away":15}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":35,"against":25,"empty":15,"away":20}}]},{"vote_id":41157,"date":"2018-05-22 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":31,"against":0,"empty":0,"away":6}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":27,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":15,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":15,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":13,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":10,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":8,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":4,"against":0,"empty":0,"away":1}},{"group":"Liike Nyt-eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":1,"against":0,"empty":0,"away":0}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":87,"against":0,"empty":0,"away":17}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":63,"against":15,"empty":0,"away":17}}]}]},{"id":"HE 178\/2017 vp","title":"Hallituksen esitys eduskunnalle laiksi autoverolain muuttamisesta","created":"2017-11-23 13:54:36","keywords":[{"word":"taksi","tfidf":0.5996795482},{"word":"verotuki","tfidf":0.3653521208},{"word":"matkailuauto","tfidf":0.3037284511},{"word":"auto","tfidf":0.2215040864},{"word":"veroetu","tfidf":0.1873457958},{"word":"autovero","tfidf":0.1757016151},{"word":"esteet\u00f6n","tfidf":0.1755786125},{"word":"taksilupa","tfidf":0.1695669022},{"word":"liikennepalvelulaki","tfidf":0.1325360514},{"word":"ajoneuvo","tfidf":0.1105528847},{"word":"tilataksi","tfidf":0.1095601173},{"word":"invataksi","tfidf":0.1075505552},{"word":"taksiliikenne","tfidf":0.1055273629},{"word":"taksiyritt\u00e4j\u00e4","tfidf":0.0983113957},{"word":"taksiliikennelaki","tfidf":0.0877070184},{"word":"autoverolaki","tfidf":0.0873829932},{"word":"autoverotuki","tfidf":0.0786491166},{"word":"veroetuus","tfidf":0.0744510603},{"word":"rakenneasetus","tfidf":0.0726105154},{"word":"poistua","tfidf":0.0676279845}],"Votes":[{"vote_id":41089,"date":"2018-04-19 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":41,"against":0,"empty":0,"away":8}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":17,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":3,"empty":0,"away":2}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":86,"against":0,"empty":0,"away":19}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":78,"empty":0,"away":16}}]},{"vote_id":41091,"date":"2018-04-19 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":42,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":17,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":3,"empty":0,"away":2}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":87,"against":0,"empty":0,"away":18}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":78,"empty":0,"away":16}}]},{"vote_id":41093,"date":"2018-04-19 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":42,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":25,"against":0,"empty":0,"away":12}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":3,"empty":0,"away":2}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":83,"against":0,"empty":0,"away":22}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":78,"empty":0,"away":16}}]},{"vote_id":41095,"date":"2018-04-19 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":42,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":17,"against":0,"empty":0,"away":2}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":11,"empty":0,"away":1}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":3,"empty":0,"away":2}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":87,"against":0,"empty":0,"away":18}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":78,"empty":0,"away":16}}]},{"vote_id":41097,"date":"2018-04-19 21:00:00","year":2018,"annulled":false,"hearing_stage":"Second hearing","distribution":[{"group":"Keskustan eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":42,"against":0,"empty":0,"away":7}},{"group":"Kansallisen kokoomuksen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":28,"against":0,"empty":0,"away":9}},{"group":"Sosialidemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":28,"empty":0,"away":7}},{"group":"Sininen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":16,"against":0,"empty":0,"away":3}},{"group":"Perussuomalaisten eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":14,"empty":0,"away":3}},{"group":"Vihre\u00e4 eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":13,"empty":0,"away":2}},{"group":"Vasemmistoliiton eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":10,"empty":0,"away":2}},{"group":"Ruotsalainen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":9,"empty":0,"away":1}},{"group":"Kristillisdemokraattinen eduskuntaryhm\u00e4","type":"eduskuntaryhma","vote_counts":{"for":0,"against":3,"empty":0,"away":2}},{"group":"Hallitusryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":86,"against":0,"empty":0,"away":19}},{"group":"Oppositioryhm\u00e4t","type":"hallitusoppositio","vote_counts":{"for":0,"against":77,"empty":0,"away":17}}]}]}]